[
    {
        "addedAt": [
            2017,
            3,
            15,
            9,
            0
        ],
        "author": {
            "company": "",
            "description": {
                "ENGLISH": "",
                "FRENCH": ""
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Grégory",
            "lastname": "Alexandre",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "During the whole conference, a screen will transcript, almost simultaneously, every word of speakers, in French and English.\n\n![hearing impaired logo](/images/article/2017-03-hearing-impaired.png \"hearing impaired\")\n\nWe had the chance to meet Maxime, a guy living nearby who developed his [HANDI-SPEECH](http://www.handi-speech.ovh) system, which uses semi-automatic transcription and live human correction. The English talks will use automatic transcription only, and we were pretty much convinced by what we saw.\n\nFor French talks, our awesome team of volunteers will have to check the automatic translation, and fix every mistake. This process is scaled horizontally, with several people fixing in parallel to absorb the flow.\n\n## With your help\n\nSuch a system would be useless if it is for nobody.That's why we're calling today for your help: tell anyone who could benefit from this.\n\nIf you know hearing impaired people, or organizations which could be interested and which could communicate on this, tell them to [send us an email](mailto:contact@mix-it.fr). We would then explain everything.\n\nThanks, and see you on April 20!",
            "FRENCH": "Pendant toute la durée de la conférence un écran retranscrira, en quasi-direct, les paroles des orateurs, en français comme en anglais.\n\n![logo malentendant](/images/article/2017-03-hearing-impaired.png \"malentendant\")\n\nNous avons eu la chance de rencontrer Maxime, lyonnais qui a développé sa solution [HANDI-SPEECH](http://www.handi-speech.ovh) et propose un mécanisme de transcription automatique appuyée par une correction humaine en live. Les sessions en anglais s’appuieront exclusivement sur de la transcription automatique et, pour avoir testé la bête, nous sommes satisfaits de ce résultat automatique.\n\nPour les sessions en français, notre super équipe de bénévoles aura la tâche primordiale de vérifier tout ce que le traducteur automatique aura écrit et déceler chaque faute potentielle. Le truc foufou est que la correction sera répartie entre plusieurs correcteurs en temps réel afin d'équilibrer la charge que cela représente.\n\n## Avec votre aide\n\nCependant, un tel dispositif a un intérêt limité sans public, c'est pourquoi nous faisons appel à vous pour répandre la bonne parole et faire venir des personnes qui ne viennent traditionnellement pas aux conférences faute de service à leur fournir.\n\nSi vous connaissez des personnes déficientes auditives ou des organismes qui pourraient être intéressés directement et communiquer autour d'eux, dites-leur de [nous envoyer un email](mailto:contact@mix-it.fr). Nous nous chargerons de tout leur expliquer.\n\nMerci à vous et rendez-vous 20 avril&nbsp;!"
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "In 2017, we want to leverage our value of diversity by providing the big theater with an semi-automatic transcription system.",
            "FRENCH": "En 2017, on donne un coup de boost aux valeurs d'accessibilité de la conférence en équipant le grand amphithéâtre d'un système de transcription semi-automatique."
        },
        "id": "315",
        "slug": {
            "ENGLISH": "mixit17-with-transcription-for-hearing-impaired",
            "FRENCH": "mixit17-avec-retranscription-pour-les-malentendants"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "#MiXiT17 with retranscription for hearing impaired",
            "FRENCH": "#MiXiT17 avec retranscription pour les malentendants"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2017,
            2,
            23,
            12,
            0
        ],
        "author": {
            "company": "Hers",
            "description": {
                "ENGLISH": "Webdesign & Interactive Documentaries",
                "FRENCH": "Webdesign & Interactive Documentaries"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Jessica",
            "lastname": "Bordeau",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "![#MiXiT17](/images/article/2015-02-16-identity/1-hashtag.png)\n\n## Context and challenges\n\nMiXiT is a mixture of technologies, participants, subjects... In short, it is a joyful mess but one that can be quite difficult to define, even for us! Consequently, the public image of the conference was rather vague, both for the general public and for foreign speakers. It was necessary to define ourselves more clearly!\n\n## Process\n\nIn order to define what \"MiXiT\" is, we began by listing words that came to mind... Palme d'Or for the \"uncomfortable split\"!\n\n![Brainstorming](/images/article/2015-02-16-identity/2-brainstorm.jpg)\n\n![Brainstorming](/images/article/2015-02-16-identity/3-brainstorm.jpg)\n\nTwo main ideas emerged from this brainstorming; 1. our commitment to common values and 2. a strong connection to our local environment. MiXiT is done BY and FOR a community, of which we are a part. This is the path we have chosen to explore in our redesign, while obviously keeping in mind the idea of diversity, which is the core of our actions.\n\n## Visual Identity\n\n### MiXiT\n\nMix-ai-tee, mix, mix-it... *How should I pronounce it?* *I go to / at Mix-IT?* Our identity change begins with an new official writing and pronunciation. From now on, you should be able to say without thinking twice; *I am going to* *MiXiT*. [M\u026aks \u026at]. Period.\n\n### Local\n\nOur redesign had to explore our local identity, in order to locate us within Lyon landscape, just as Snowcamp belongs to Grenoble, or Take Off to Lille. We encourage local partners, producers, speakers to work with us at the conference, why not show it on our website too? And yes, we are convinced that it is possible to find a Rh\u00f4nalpine origin to pancakes!\n\n![MiXiT homepage header, referencing Lyon iconic basilic](/images/article/2015-02-16-identity/4-hero.png)\n\n### Logo\n\nWe have totally reworked our logo to give it a more modern look, and make sure it represented our values better. The X has been designed to reflect our will to support diversity (X / Y for example) while keeping in mind the IT part of it, which is the core of our business (do you see the chevron?).\n\n![New MiXiT logo](/images/article/2015-02-16-identity/5-logo.png)\n\n### Color chart\n\nThe colors of our new identity are also more meaningful. Purple represents compromise, diversity. Orange is more dynamic.\n\n![MiXiT color chart](/images/article/2015-02-16-identity/6-palette.png)\n\n### Tracks identification\n\nWhat defines MiXiT best than the talks we offer? We have defined some main categories, which will be easily recognisable on the program thanks to a new color system.\n\n![MiXiT tracks](/images/article/2015-02-16-identity/7-categories.png)\n\n### The heart\n\n*MiXiT, the conference with cr\u00eapes and the heart*. This tagline, coming from who knows where, probably as a joke at the time, finally stucked. We understand the cr\u00eapes part. The heart, a little less. And yet, the heart is the team organising the conference on a voluntary basis during lunchs, evenings, or weekend breaks. It is also the passion of our work, shared by the participants. Finally, it is our speakers who are here to open our minds. It was therefore important for us to symbolise this idea in the new design.\n\n![MiXiT heart](/images/article/2015-02-16-identity/8-heart.png)\n\n## New website\n\nIn addition to having a unclear brand image, we also knew we had to address our website's UX, which was not the best! After a lot of work both on the front and back-end of MiXiT, we ended up doing a complete overhaul of the website. It is therefore with great pride that we are introducing today our new homepage.\n\nThe site is still a _Work In Progress_, which we will expand as we go along. Among other things, we want to improve access to conferences, via a more accessible schedule. The structure of the site has been simplified, many pages have been reworked in depth\u2026 In short, there is a lot of changes that we will talk about very soon in an upcoming article.\n\nTalk soon!",
            "FRENCH": "![#MiXiT17](/images/article/2015-02-16-identity/1-hashtag.png)\n\n## Contexte et d\u00e9fi\n\nMiXiT, c'est un m\u00e9lange de technologies, de participants, de sujets... Bref, un joyeux bordel qu'il n'est pas toujours facile de d\u00e9finir, m\u00eame pour l'\u00e9quipe&nbsp;! Par cons\u00e9quent, l'image de la conf\u00e9rence \u00e9tait assez floue, \u00e0 la fois pour le grand public et pour les speakers \u00e9trangers. Il \u00e9tait donc grand temps de nous d\u00e9finir plus clairement.\n\n## Process\n\nAfin de d\u00e9finir ce \"qu'EST MiXiT\", nous avons commenc\u00e9 par lister des mots qui nous venaient en t\u00eate... Palme d'or au \"grand \u00e9cart inconfortable\"&nbsp;!\n\n![Brainstorming](/images/article/2015-02-16-identity/2-brainstorm.jpg)\n\n![Brainstorming](/images/article/2015-02-16-identity/3-brainstorm.jpg)\n\nL'id\u00e9e principale ressortant de ce brainstorming est notre engagement \u00e0 tous sur des valeurs communes, ainsi qu'une forte connexion locale \u00e0 notre environnement. MiXiT est fait PAR et POUR une communaut\u00e9, dont nous faisons partie. Voil\u00e0 donc la piste que nous avons choisi d'explorer dans le redesign, tout en gardant \u00e9videmment en t\u00eate l'id\u00e9e de mixit\u00e9 qui est au c\u0153ur de nos actions.\n\n## Identit\u00e9 visuelle\n\n### MiXiT\n\nMix-a\u00efe-tee, mixit\u00e9, mix-it... *Comment \u00e7a se prononce&nbsp;?* *Je vais \u00e0/au/\u00e0 la Mix-IT&nbsp;?* Notre changement d'identit\u00e9 commence avec l'\u00e9criture m\u00eame&nbsp;: d\u00e9sormais, vous pourrez dire avec certitude, *je vais \u00e0* *MiXiT*. [m\u026aks \u026at]. Point.\n\n### Nous situer\n\nNotre redesign se devait donc d'explorer notre identit\u00e9 locale, afin de nous placer dans le paysage Lyonnais, au m\u00eame titre que Snowcamp appartient \u00e0 Grenoble, ou Take Off \u00e0 Lille. Nous encourageons les partenariats locaux avec des sponsors, des producteurs, des speakers de la r\u00e9gion... Alors pourquoi pas l\u2019afficher plus sur site notre site&nbsp;? Et oui, nous sommes \u00e9galement persuad\u00e9s qu\u2019il est possible de trouver une origine Rh\u00f4nalpine aux cr\u00eapes &nbsp;!\n\n![Ent\u00eate de la page d'accueil de MiXiT, avec une r\u00e9f\u00e9rence visuelle \u00e0 Lyon](/images/article/2015-02-16-identity/4-hero.png)\n\n### Logo\n\nNous avons totalement retravaill\u00e9 le logo pour le rendre plus moderne, et plus proche de nos valeur. Le X a \u00e9t\u00e9 travaill\u00e9 pour refl\u00e9ter \u00e0 la fois la volont\u00e9 de mixit\u00e9 (X/Y par exemple), ainsi que notre c\u0153ur de m\u00e9tier, l'IT (vous le voyez, le chevron ?).\n\n![Nouveau logo MiXiT](/images/article/2015-02-16-identity/5-logo.png)\n\n### Palette de couleur\n\nLes couleurs de notre nouvelle identit\u00e9 sont \u00e9galement plus porteuses de sens. Le violet repr\u00e9sente le compromis, la mixit\u00e9. Le orange est plus dynamique.\n\n![Palette de couleurs MiXiT](/images/article/2015-02-16-identity/6-palette.png)\n\n### Identification des tracks\n\nAfin de saisir ce qu'est MiXiT en quelques secondes, quoi de plus simple que de parler des talks que nous proposons&nbsp;? Nous avons d\u00e9fini quelques cat\u00e9gories principales, qui seront facilement identifiables sur le programme gr\u00e2ce \u00e0 un nouveau syst\u00e8me de couleurs.\n\n![Les cat\u00e9gories de talks \u00e0 MiXiT](/images/article/2015-02-16-identity/7-categories.png)\n\n### Le c\u0153ur\n\nMiXiT, la conf\u00e9rence avec des cr\u00eapes et du c\u0153ur. Cette tagline, sortie d'on ne sait o\u00f9, probablement comme une blague \u00e0 l'\u00e9poque, s'est finalement impos\u00e9e. Les cr\u00eapes, on visualise. Le c\u0153ur, un peu moins. Et pourtant, le c\u0153ur, c'est l'\u00e9quipe, qui organise la conf\u00e9rence b\u00e9n\u00e9volement pendant ses pauses d\u00e9jeuner, le soir, ou le week-end. C'est aussi la passion de son m\u00e9tier, \"mettre du c\u0153ur \u00e0 l'ouvrage\". Enfin, ce sont nos intervenants, notamment les aliens, qui viennent nous ouvrir l'esprit avec d'autres consid\u00e9rations que nos seules t\u00e2ches quotidiennes. Il \u00e9tait donc important pour nous de symboliser cette id\u00e9e dans le nouveau design.\n\n![Le c\u0153ur de MiXiT](/images/article/2015-02-16-identity/8-heart.png)\n\n## Nouveau Site\n\n\u00c0 ce probl\u00e8me d'image s'ajoutait un probl\u00e8me d'ergonomie sur le site. C'est une refonte compl\u00e8te que nous vous proposons aujourd'hui, fruit d'un travail tant sur le fond que sur la forme. C'est donc avec beaucoup de fiert\u00e9 que nous vous pr\u00e9sentons aujourd'hui une nouvelle page d'accueil.\n\nLe site est encore un _Work In Progress_, que nous allons \u00e9toffer au fur et \u00e0 mesure. Entre autres, nous souhaitons am\u00e9liorer l'acc\u00e8s aux conf\u00e9rences le jour m\u00eame, via un planning plus accessible. L'arborescence du site est simplifi\u00e9e, les pages principales retravaill\u00e9es en profondeur... Bref, beaucoup de changements dont nous vous reparlerons tr\u00e8s bient\u00f4t dans un prochain article.\n\n\u00c0 bient\u00f4t pour la suite&nbsp;!"
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "MiXiT is a well-known conference in Lyon, especially among developers and agilists professionals. However, in 2017, we hope to attract an even wider audience; which is partly the goal of our branding work. Our redesign plays with our local side. It also confirm our choice to make our conferences accessible to a more mainstream audience. The result is a brand new identity, reflecting more clearly our values. Do not hesitate to contact us, whether you are a regular or a new participant, your opinion matters.",
            "FRENCH": "MiXiT est une conf\u00e9rence bien connue dans le paysage des d\u00e9veloppeurs et agilistes lyonnais. En 2017, nous esp\u00e9rons attirer un public encore plus vari\u00e9&nbsp;; c'est en partie l'objectif de notre travail d'image. Notre redesign joue sur notre c\u00f4t\u00e9 local, tout en montrant notre volont\u00e9 d'ouverture vers des conf\u00e9rences accessibles au plus grand nombre. Le r\u00e9sultat&nbsp;? Une toute nouvelle identit\u00e9, plus proche de nos valeurs. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous faire des retours, que vous soyez un habitu\u00e9 ou un nouveau participant, votre avis nous int\u00e9resse&nbsp;!"
        },
        "id": "313",
        "slug": {
            "ENGLISH": "mixit-has-a-new-visual-identity",
            "FRENCH": "une-nouvelle-identite-pour-mixit"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "MiXiT has a new visual identity",
            "FRENCH": "Une nouvelle identit\u00e9 pour MiXiT"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2016,
            4,
            18,
            7,
            40,
            56
        ],
        "author": {
            "company": "Pivotal",
            "description": {
                "ENGLISH": "Membre de l'\u00e9quipe de d\u00e9veloppement de Spring Framework et de l'\u00e9quipe d'orga de MiXiT.",
                "FRENCH": "Membre de l'\u00e9quipe de d\u00e9veloppement de Spring Framework et de l'\u00e9quipe d'orga de MiXiT."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "S\u00e9bastien",
            "lastname": "Deleuze",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Cette ann\u00e9e, nous avons choisi de mettre l'accent sur la d\u00e9couverte de nouveaux langages, parce que c'est enrichissant de voir d'autres fa\u00e7ons de programmer que les classiques Java ou Javascript, et parce que le mouvement Devops, le d\u00e9veloppement d'applications mobiles, les architectures \u00e0 base de Microservices ou tout simplement le Web offrent de r\u00e9elles opportunit\u00e9s pour les utiliser. Donc si vous voulez en savoir plus sur [Kotlin](https://kotlinlang.org/) qui est une alternative int\u00e9ressante \u00e0 Java, venez assister \u00e0 la pr\u00e9sentation d'[Hadi HARIRI](/user/7252) intitul\u00e9e [Kotlin, ready for Production](/session/3272/) et coder lors de l'atelier [utiliser Kotlin dans une architecture standard](/session/3202/). Tr\u00e8s en vogue dans le monde Devops, nous aurons \u00e9galement une session sur le language Go cr\u00e9\u00e9 par Google [Go, from Zero to Hero](/session/3282/) pr\u00e9sent\u00e9e par [Peter BOURGON](https://twitter.com/peterbourgon?lang=fr). Moins connu, mais extr\u00eamement prometteur, [Rust](https://www.rust-lang.org/) est un nouveau langage cr\u00e9\u00e9 par Mozilla que je vous conseille fortement de d\u00e9couvrir via [Rust in Production](/session/3022/) qui vous sera pr\u00e9sent\u00e9 par [Steve KLABNIK](/user/6582) himself ! Un cas d'application concret sera \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 lors de la session [des parsers s\u00fbrs avec Rust et nom](/session/3612/). Vous pourrez \u00e9galement continuer \u00e0 ouvrir vos chakras avec [C#: Un code plus propre avec C#6](/session/3002/) et [Reading in a New Language](/session/3252/) ^^.\n\nUn autre sujet \u00e0 l'honneur cette ann\u00e9e, c'est la programmation Reactive. Au del\u00e0 du buzzword, c'est un domaine cl\u00e9 qui s'appr\u00eate \u00e0 r\u00e9volutionner l'\u00e9cosyst\u00e8me des libraries et frameworks  que nous connaissons actuellement, on a donc demand\u00e9 aux meilleurs de venir vous en parler. [Tomasz NURKIEWICZ](/user/7222) auteur du livre [Reactive Programming with RxJava](http://shop.oreilly.com/product/0636920042228.do) et du blog [NoBlogDefFound](http://www.nurkiewicz.com/) nous pr\u00e9sentera [RxJava in legacy projects](/session/3342/). [St\u00e9phane Maldini](/user/6292), d\u00e9veloppeur principal de [Reactor](https://projectreactor.io/), qui a particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation de [Reactive Streams](http://www.reactive-streams.org/), et contributeur cl\u00e9 du support Reactive \u00e0 venir dans Spring Framework et Spring Boot, nous pr\u00e9sentera [Du Reactive Rx-Like pour Java 8 et plus ? V'la Reactor 2.5 !](/session/3442/) et animera l'atelier [A lite Rx API for the JVM](/session/3292/). Et si vous pensez que RPC, c'est vieux, d\u00e9pass\u00e9, et mort avec SOAP il y a bien longtemps, venez prendre une grosse claque avec [Robert KUBIS](/user/7542) et [Mete ATAMEL](/user/7872) de Google qui nous pr\u00e9senterons [gRPC](http://www.grpc.io/) via la session [Hooked on HTTP/2: Microservices development with gRPC](/session/3362/) et l'atelier [Hands-on gRPC experience building your own multiplayer game client](/session/3372/).\n\nC\u00f4t\u00e9 Devops, [Patrick CHANEZON](/user/6402) nous pr\u00e9sentera [Docker et son \u00e9cosyst\u00e8me pour les d\u00e9veloppeurs et les ops](/session/2942/) et [David GAGEOT](/user/991) accompagn\u00e9 de [Jean-laurent DE MORLHON](/user/597) nous expliqueront comment [exploiter les nouveaut\u00e9s de Docker pour d\u00e9ployer un jeu distribu\u00e9](/session/2922/). On se penchera sur la probl\u00e9matique du [test et de la validation de ses d\u00e9ploiements](/session/2752/) ainsi que sur [l'utilisation d'ElasticSearch, LogStash et Kibana](/session/2822/) dans un contexte Devops.\n\nVous aurez \u00e9galement le choix c\u00f4t\u00e9 Front avec [Hubert SABLONNI\u00c8RE](/user/2171) qui revient pour nous parler [JSON Web Token](/session/2832/). On soul\u00e8vera [le capot d'un moteur de rendu Web (WebKit)](/session/2712/) pour comprendre le processus de rendu d'une page Web avec des exemples \"profil\u00e9s\" utilisant les Chrome DevTools, et on parlera \u00e9galement d'[Angular 2](/session/3062/), de [Redux](/session/3052/) et de [Polymer](/session/3212/).\n\n2 pr\u00e9sentations originales niveau mobilit\u00e9, avec [Vincent TOURRAINE](/user/795) qui viendra nous parler du [projet ResearchKit d'Apple](/session/3592/) et [Pierre-yves RICAU](/user/277) qui nous r\u00e9v\u00e8lera [les secrets de Square pour que leur application Square Register ne crashe pas](/session/3532/) (enfin presque ^^) !\n\nEnfin, vous pourrez d\u00e9couvrir en quoi [HTTP/2 est utile pour les d\u00e9veloppeurs Web](/session/2872/), visiter [les entrailles de Git](/session/3552/), apprendre [comment s\u00e9curiser votre produit](/session/3222/), savoir [comment devenir un vrai data scientists 2.0](/session/2802/), d\u00e9couvrir [le mouvement des Makers](/session/2992/) ou encore [pourquoi et comment rester simple](/session/3042/).\n\nNotre pari avec ce programme technique 2016, c'est de vous faire d\u00e9couvrir des sujets surprenants, mais qui pourraient vous \u00eatre vraiment utiles \u00e0 court terme, et de vous donner l'opportunit\u00e9 de les creuser via des ateliers ou via diff\u00e9rents points de vues pr\u00e9sent\u00e9s par diff\u00e9rents speakers. Rendez-vous jeudi pour vous faire votre id\u00e9e ;-)"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Puisque MiXiT arrive \u00e0 grand pas, je vous propose une visite guid\u00e9e des pr\u00e9sentations et des ateliers techniques au programme de cette \u00e9dition 2016."
        },
        "id": "312",
        "slug": {
            "FRENCH": "visite-guidee-des-sessions-techniques-2016"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Visite guid\u00e9e des sessions techniques 2016"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2016,
            4,
            15,
            17,
            38,
            52
        ],
        "author": {
            "company": "Goood!",
            "description": {
                "ENGLISH": "Agiliste depuis plus de 8 ans et coach Agile chez [Goood!](http://goood.pro), GO de la communaut\u00e9 agile lyonnaise via MiXiT et le [CARA Lyon](http://lyon.clubagilerhonealpes.org/)",
                "FRENCH": "Agiliste depuis plus de 8 ans et coach Agile chez [Goood!](http://goood.pro), GO de la communaut\u00e9 agile lyonnaise via MiXiT et le [CARA Lyon](http://lyon.clubagilerhonealpes.org/)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Gr\u00e9gory",
            "lastname": "Alexandre",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "The idea was also to go through all aspects of project universe from the product creation to animation of end of sprint retrospective including management, communication and team health...\n\n##Thursday\nThursday will allow you to discover approch around Agile like **Lean Startup** thanks to *[Nicolas Deverge](/session/2812/)*, ** Kanban**  with the conference of *[Alfred Almendra](/session/2972/)* and the workshop of *[Olivier My](/session/3032/)* or **the agile manifesto** with the workshop of *[Romain Couturier](/session/2842/)*.\n\nApprehend or go deeper into concepts like  **standup animation** with *[Florence Chabanois](/session/3122/)*, **agile management** with *[Fr\u00e9d\u00e9ric Rodriguez](/session/3092/)*, **Feedback Loops** by *[Rui Carvhalo](/session/3012/)* or **technics for team help** with *[Pierre Fauvel](/session/2912/)*.\n\nTake advantage of the day to discover effect or Agile in the field thanks to the **feedback** of *[Emilie Esposito](/session/3422/)* or *[Anne Matray, Julien Paffumi, J\u00e9r\u00f4me Guilloux and Sylvain Chabert](/session/3072/)*.\n\n##Friday\nFriday, we'll open the day with terrific guests who will offer you more elaborate discovers thanks to the conference **Xanpan** by *[Allan Kelly](/session/2722/)* and the workshop **Scalling Ball Game** invented by *[Yves Hanoulle (co-host with Franck Depierre)](/session/2742/)*.\n\nWe will study a little bit more **Scrum** with serious thought about **Product Ownership** with *[Claire Morin](/session/3192/)* and **retrospective animation** with *[Maxime Bonnet](/session/3432/)*.\n\nDuring this second day, we will study themes more or less far from Agile but usefull for team health no matter what. **Recruitment** with *[Manuel Vacelet](/session/2772/)*, ** burnout** with *[Goulven Champenois et Marie-c\u00e9cile Paccard](/session/3112/)*, **motivation** with the workshop of *[Romain Vignes](/session/3182/)*, l\u2019**team improving** with the improv workshop of *[Vincent Daviet](/session/2892/)* and **communication improvement** with the conference of *[Bertrand Cochet](/session/3132/)*.\n\nLast but not least and because it's always important to confront reality, come to see the **feedback** of *[Gr\u00e9gory Destrades](/session/2702/)*!\n\n\nWe hope you'll find what you expected or that you will discover what you didn't expect!",
            "FRENCH": "L\u2019id\u00e9e \u00e9tait aussi de traverser tous les aspects d\u2019un projet de la cr\u00e9ation d\u2019un produit \u00e0 l\u2019animation d\u2019une r\u00e9trospective de fin de sprint en passant par le management, la communication, la sant\u00e9 d\u2019\u00e9quipe\u2026\n\n##Jeudi\nLa journ\u00e9e de jeudi vous permettra de d\u00e9couvrir les d\u00e9marches qui gravitent autour de l\u2019agilit\u00e9 comme **le Lean Startup** gr\u00e2ce \u00e0 *[Nicolas Deverge](/session/2812/)*, **le Kanban** avec la conf\u00e9rence d\u2019*[Alfred Almendra](/session/2972/)* et l\u2019atelier d\u2019*[Olivier My](/session/3032/)* ou encore **le manifeste agile** avec l\u2019atelier de *[Romain Couturier](/session/2842/)*.\n\nAppr\u00e9hendez ou approfondissez des concepts comme **l\u2019animation de standup** avec *[Florence Chabanois](/session/3122/)*, **le management agile** avec *[Fr\u00e9d\u00e9ric Rodriguez](/session/3092/)*, **les Feedback Loops** de *[Rui Carvhalo](/session/3012/)* ou **les techniques d\u2019entraide** avec *[Pierre Fauvel](/session/2912/)*.\n\nProfitez de la journ\u00e9e pour d\u00e9couvrir les effets de l\u2019agilit\u00e9 sur le terrain gr\u00e2ce aux **retours d\u2019exp\u00e9rience** d\u2019*[Emilie Esposito](/session/3422/)* ou d\u2019*[Anne Matray, Julien Paffumi, J\u00e9r\u00f4me Guilloux et Sylvain Chabert](/session/3072/)*.\n\n##Vendredi\nLe vendredi, nous ouvrirons la journ\u00e9e avec des invit\u00e9s exceptionnels qui vous permettront des d\u00e9couvertes plus pouss\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 la conf\u00e9rence **Xanpan** d\u2019*[Allan Kelly](/session/2722/)* et l\u2019atelier **Scalling Ball Game** invent\u00e9 par *[Yves Hanoulle (co-anim\u00e9 avec Franck Depierre)](/session/2742/)*.\n\nNous entrerons plus en d\u00e9tail sur les notions **Scrum** avec une r\u00e9flexion sur **le Product Ownership** avec *[Claire Morin](/session/3192/)* et **l\u2019animation de r\u00e9trospectives** avec *[Maxime Bonnet](/session/3432/)*.\n\nLors de ce deuxi\u00e8me jour, nous irons aussi nous balader sur des th\u00e8mes plus ou moins \u00e9loign\u00e9s de l\u2019agilit\u00e9 mais quoi qu\u2019il en soit primordiaux pour la bonne sant\u00e9 des \u00e9quipes tels que **le recrutement** avec *[Manuel Vacelet](/session/2772/)*, **le burnout** avec *[Goulven Champenois et Marie-c\u00e9cile Paccard](/session/3112/)*, **la motivation** avec l\u2019atelier de *[Romain Vignes](/session/3182/)*, l\u2019**am\u00e9lioration des \u00e9quipes** avec l\u2019atelier d\u2019improvisation de *[Vincent Daviet](/session/2892/)* et l\u2019**am\u00e9lioration de la communication** avec la conf\u00e9rence de *[Bertrand Cochet](/session/3132/)*.\n\nEnfin, et parce qu\u2019il est toujours important de se frotter \u00e0 la dure r\u00e9alit\u00e9 des projets, venez voir **le retour d\u2019exp\u00e9rience** de *[Gr\u00e9gory Destrades](/session/2702/)* !\n\n\nNous esp\u00e9rons que vous y trouverez ce que vous attendiez ou que vous d\u00e9couvrirez ce que vous n\u2019attendiez pas !"
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "This year, we wanted to create an accessible track allowing everyone to discover or rediscover basics of Agile. You will also go deeper into you practices and discover new ones.",
            "FRENCH": "Cette ann\u00e9e, on a souhait\u00e9 cr\u00e9er un track accessible permettant \u00e0 tous de d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir les bases de l\u2019agilit\u00e9. Mais aussi d\u2019approfondir vos pratiques et en d\u00e9couvrir de nouvelles."
        },
        "id": "302",
        "slug": {
            "ENGLISH": "the-agile-track---accessible---transversal",
            "FRENCH": "le-track-agilite---accessible-et-transverse"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "The Agile track : accessible & transversal",
            "FRENCH": "Le track Agilit\u00e9 : accessible et transverse"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2016,
            4,
            15,
            15,
            41,
            40
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n",
                "FRENCH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "C\u00e9dric",
            "lastname": "Exbrayat",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "This year again passionate developers put their talents to use to offer you beautiful mobile apps dedicated to MiXiT 2016!\nYou can see the planning on your smartphone if you install:\n\n- the Android app from our [@guillaumeerhet](https://twitter.com/guillaumeehret/status/717978806724780032) https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ehret.mixit\n- the iOS app from [@vtourainne](https://twitter.com/vtourraine/status/716008019075670016) https://itunes.apple.com/app/mix-it/id982003173?ls=1&mt=8\n- the Microsoft Phone app from [@Ouarzy](https://twitter.com/Ouarzy) https://www.microsoft.com/fr-fr/store/apps/mix-it-2016/9nblggh4nlb6\n- the multi-conferences app for Android and iOS from Voxxrin http://www.voxxr.in/",
            "FRENCH": "Cette ann\u00e9e encore des d\u00e9veloppeurs passionn\u00e9s ont mis leur talent \u00e0 l'oeuvre pour vous offrir de belles applications mobiles d\u00e9di\u00e9es \u00e0 MiXiT 2016 !\nVous pourrez ainsi avoir le programme \u00e0 port\u00e9e de smartphones, si vous installez :\n\n- l'appli Android de notre [@guillaumeerhet](https://twitter.com/guillaumeehret/status/717978806724780032) https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ehret.mixit\n- l'appli iOS de [@vtourainne](https://twitter.com/vtourraine/status/716008019075670016) https://itunes.apple.com/app/mix-it/id982003173?ls=1&mt=8\n- l'appli Microsoft Phone de [@Ouarzy](https://twitter.com/Ouarzy) https://www.microsoft.com/fr-fr/store/apps/mix-it-2016/9nblggh4nlb6\n- l'appli multi-conf\u00e9rences pour Android et iOS de Voxxrin http://www.voxxr.in/"
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "You have a smartphone and want to use it to see the planning? We got you covered!",
            "FRENCH": "Tu as un smartphone et tu veux t'en servir pour consulter le programme de MiXiT 2016 ? On est l\u00e0 pour toi !"
        },
        "id": "292",
        "slug": {
            "ENGLISH": "mobile-apps-for-mixit-2016",
            "FRENCH": "les-applis-mobiles-mixit-2016"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Mobile apps for MiXiT 2016",
            "FRENCH": "Les applis mobiles MiXiT 2016"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2016,
            4,
            13,
            22,
            4,
            58
        ],
        "author": {
            "company": "Dev-Mind",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Guillaume",
            "lastname": "Ehret",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "To be able to use these features you need to be [connected](/authent) to our website.\n\n![Log in](/images/article/201604_site_connect_en.jpg)\n\n## Planning\n\nThe most important part is the conference [planning](/planning). This screen is not responsive for the moment and on mobile you can used the [timeline](/timeline).This timeline is automatically updating and it shows the current or the upcoming conferences  \n\n## Your favorites\n\nYou can mark sessions like favorites. On the [timeline](/timeline) you could see directly the sessions you want to see.\n\n## Votes\n\nHaving an account the D day is important, if you want to vote for the sessions you have seen. Use the buttons +1 and -1 to give your advice. The buttons are presents on the session detail screen during the conference \n\n![Vote](/images/article/201604_siteVote_en.jpg)\n\nA [ session live ranking](/ranking) is available on the website.\n\n![Ranking](/images/article/201604_site_ranking_en.jpg)\n\n\n## RSS Feed\n\nA [RSS feed](/api/article/rss/us_US) has been added on our news section, so you don't miss any (even those we did not translate :-) ).",
            "FRENCH": "Pour pouvoir utiliser ces fonctionnalit\u00e9s vous devez \u00eatre [connect\u00e9](/authent) \u00e0 notre site.\n\n![Se connecter](/images/article/201604_site_connect.jpg)\n\n## Le planning\n\nL\u2019\u00e9l\u00e9ment de base est le [planning](/planning) qui est plut\u00f4t adapt\u00e9 \u00e0 un format desktop. Pour les mobiles vous pouvez aller voir la [timeline](/timeline), qui est plus responsive. Le jour de la conf\u00e9rence cette timeline se mettra \u00e0 jour pour ne montrer que les conf\u00e9rences en cours ou \u00e0 venir.\n\n## Les favoris\n\nVous pouvez aussi marquer les sessions en tant que favori. Vous pourrez ainsi rapidement retrouver sur notre site les sessions que vous voulez aller voir.\n\n## Les votes\n\nPoss\u00e9der un compte le jour de la conf\u00e9rence sera aussi utile pour voter sur les sessions. Des boutons pour donner votre avis seront pr\u00e9sents sur le d\u00e9tail des sessions. Un rapide +1, -1 pour dire si vous avez aim\u00e9 ou pas\n\n![Voter](/images/article/201604_siteVote.jpg)\n\nUn [classement en temps r\u00e9eel des sessions](/ranking) sera disponible sur le site.\n\n\n![Ranking](/images/article/201604_site_ranking.jpg)\n\n## Flux RSS\n\nUn [flux RSS](/api/article/rss/fr_FR) a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 sur les articles, pour ne plus en louper !"
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "Our website is evolving slowly and the new version can be improved.... All the staff is composed by volunteers. Several features are ready and cans help you during the conference.",
            "FRENCH": "Depuis l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re vous avez peut \u00eatre vu se (re)construire notre site. Comme nous sommes tous b\u00e9n\u00e9voles ce dernier \u00e9volue doucement et il est encore perfectible\u2026 Mais plusieurs fonctionnalit\u00e9s peuvent vous aider \u00e0 pr\u00e9parer votre conf\u00e9rence."
        },
        "id": "282",
        "slug": {
            "ENGLISH": "web-site-evolutions",
            "FRENCH": "evolutions-du-site-web"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Web site evolutions",
            "FRENCH": "Evolutions du site web"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2016,
            4,
            13,
            11,
            40,
            55
        ],
        "author": {
            "company": "Dev-Mind",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Guillaume",
            "lastname": "Ehret",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Il y a quatre ans, nous d\u00e9butions dans l\u2019agilit\u00e9, en commen\u00e7ant avec une seule \u00e9quipe de d\u00e9veloppement et maintenant avec 8 \u00e9quipes Scrum travaillant en collaboration sur un produit commun. \n\n![Esker](/images/article/201604_article_esker.jpg)\n\nAu cours de ces ann\u00e9es nous avons men\u00e9 de nombreuses exp\u00e9riences et mis en place des outils pour am\u00e9liorer le travail quotidien :  OpenForums, R\u00e9trospectives inter \u00e9quipes, Action Day, Tableaux de bords inter-\u00e9quipes, BrownBags Revue techniques, \u00e9changes de Scrum Masters, Swarm Teams.\n\nLes valeurs agiles se transmettent aujourd\u2019hui de fa\u00e7on naturelle et plusieurs de nos services les adoptent. Notre support international fonctionne maintenant enti\u00e8rement en Agile, adoptant tout d\u2019abord les c\u00e9r\u00e9monies et surtout ses valeurs d\u2019am\u00e9liorations. Cette m\u00e9thode nous permet d\u2019avoir un cadre de travail agr\u00e9able.\n\nNos succ\u00e8s nous am\u00e8nent aujourd\u2019hui \u00e0 un nouveau d\u00e9fi, le recrutement avec un plan de d\u00e9veloppement ambitieux pour 2016 ! Et comme les valeurs agiles sont maintenant notre source, nous avons agilis\u00e9 notre service RH pour r\u00e9soudre cette probl\u00e9matique ! \n\nNous serons pr\u00e9sents au Mix-It pour r\u00e9pondre \u00e0 vos questions et transmettre nos connaissances sur les enjeux d\u2019une entreprise qui cro\u00eet rapidement ! Venez faire un tour sur notre Stand o\u00f9 vous aurez l\u2019occasion de jouer et d\u2019avoir des r\u00e9ponses \u00e0 vos questions ! \n\nCamille Combier, Scrum Master ESKER \n\nPour l\u2019\u00e9quipe Scrum RH"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Comment l\u2019\u00e9diteur de logiciel Esker met l\u2019agilit\u00e9 au service du recrutement."
        },
        "id": "322",
        "slug": {
            "FRENCH": "les-mots-des-sponsors---esker"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Les mots des sponsors - Esker"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2016,
            4,
            10,
            22,
            42,
            46
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "One day, Tim Urban got a phone call: that was Elon Musk\u2019s personal assistant (yes, Mr Tesla and SpaceX). At first, he thought \"that must be a bad joke\". But no, Elon Musk is actually fond of his blog, and was offering a tour of his factories, and a discussion about his view on the World. Of course Tim accepted, and wrote not one but four articles in a serie named \u201c[Elon Musk, The World\u2019s Raddest Man](http://waitbutwhy.com/2015/05/elon-musk-the-worlds-raddest-man.html)\u201d, which explain why electric vehicles are important, and why the humanity should colonize Mars.\n\nHis last article will explain to you [why cryogenists may be less crazy than you have originally thought](http://waitbutwhy.com/2016/03/cryonics.html). Before that, he got his first buzz with a lighter post on [seven ways to be insufferable on Facebook](http://waitbutwhy.com/2013/07/7-ways-to-be-insufferable-on-facebook.html). Then he created the now famous characters of the _Instant Gratification Monkey_ and the _Panic Monster_, driving the brain of a [procrastinator](http://waitbutwhy.com/2013/10/why-procrastinators-procrastinate.html).\n\n![Instant Gratification Monkey on Wait But Why](http://2.bp.blogspot.com/-Itw_OLDmScQ/Upvh0zdThcI/AAAAAAAAGbc/oTJBvQsSgaA/s1600/IGM+RDM+interacting+1.png \"Instant Gratification Monkey on Wait But Why\")\n![Panic Monster on Wait But Why](http://4.bp.blogspot.com/-MlSCOooBXFE/Upvh3lkFkhI/AAAAAAAAGck/ItaOXl_J2rU/s1600/PM.png \"Panic Monster on Wait But Why\")\n\nTim knows also how to step back, and is talented enough to know how to hand it down. By looking at his [weekly life calendar](http://waitbutwhy.com/2014/05/life-weeks.html), filling a single paper sheet, your life seems suddenly very short, but also full of opportunities.\n\nIf we had to name an article that really changed us, that would be for sure the one on [artificial intelligence](http://waitbutwhy.com/2015/01/artificial-intelligence-revolution-1.html). That\u2019s why we wanted to have him at MiXiT. Computers and software are the tools of a revolution that will deeply change the Humanity, and we can\u2019t know yet if it will be a good or a bad one.\n\nHowever, Tim Urban won\u2019t be there at #mixit16. Whaaat?\nTim Urban is a busy man. When he\u2019s not on [TED\u2019s stage talking about procrastination](https://www.ted.com/talks/tim_urban_inside_the_mind_of_a_master_procrastinator), he\u2019s in [SpaceX headquarters to live-comment the rocket launches](https://youtu.be/O5bTbVbe4e4?t=18m2s) of his BFF Elon Musk.\nHe won\u2019t be physically there in Lyon, France, but he will give his keynote on Skype: so XXIst century!\n\nLet\u2019s hope the visiocall\u2019s gods will be on our side on Thursday 21st at 5:50pm. We\u2019re so proud to have him, even virtually. The subject might eventually be nerve raking, but also fun, for sure.",
            "FRENCH": "Un jour, Tim Urban re\u00e7oit un coup de t\u00e9l\u00e9phone : son interlocutrice se pr\u00e9sente comme l\u2019assistante d\u2019Elon Musk (Mr Tesla et SpaceX). Il croit d\u2019abord \u00e0 une blague. Mais non, Elon Musk est fan de son blog (quel homme de go\u00fbt !), et aimerait l\u2019inviter pour visiter ses usines, et discuter de sa vision du monde, en vue d\u2019un article exposant son master plan global.\nIl en r\u00e9sulte non pas un mais quatre articles, une s\u00e9rie intitul\u00e9e \u201c[Elon Musk, The World\u2019s Raddest Man](http://waitbutwhy.com/2015/05/elon-musk-the-worlds-raddest-man.html)\u201d, qui vous expliquera pourquoi les voitures \u00e9lectriques sont importantes, et pourquoi il faut coloniser mars.\n\nA l\u2019heure o\u00f9 nous \u00e9crivons ces lignes, son dernier article vous expliquera [pourquoi les gens qui se font cryog\u00e9niser sont peut-\u00eatre moins fous que vous ne le pensiez](http://waitbutwhy.com/2016/03/cryonics.html). Au d\u00e9part, sa notori\u00e9t\u00e9 \u00e9tait n\u00e9e d\u2019un article plus l\u00e9ger sur les [sept fa\u00e7ons d\u2019\u00eatre insupportable sur Facebook](http://waitbutwhy.com/2013/07/7-ways-to-be-insufferable-on-facebook.html). Puis il a cr\u00e9\u00e9 les personnages devenus c\u00e9l\u00e8bres de l\u2019_Instant Gratification Monkey_ et du _Panic Monster_, pour illustrer [le processus de procrastination](http://waitbutwhy.com/2013/10/why-procrastinators-procrastinate.html).\n\n![Instant Gratification Monkey on Wait But Why](http://2.bp.blogspot.com/-Itw_OLDmScQ/Upvh0zdThcI/AAAAAAAAGbc/oTJBvQsSgaA/s1600/IGM+RDM+interacting+1.png \"Instant Gratification Monkey on Wait But Why\")\n![Panic Monster on Wait But Why](http://4.bp.blogspot.com/-MlSCOooBXFE/Upvh3lkFkhI/AAAAAAAAGck/ItaOXl_J2rU/s1600/PM.png \"Panic Monster on Wait But Why\")\n\nIl a aussi le talent de savoir prendre du recul, et de savoir le transmettre. Par exemple, en jetant un coup d\u2019oeil au [calendrier semainier de votre vie](http://waitbutwhy.com/2014/05/life-weeks.html), qui tient sur une petite feuille, elle vous appara\u00eetra \u00e0 la fois bien courte mais pleine d\u2019occasion de la rendre int\u00e9ressante.\n\nMais si on devait citer un article qui nous a le plus chamboul\u00e9, ce serait incontestablement son article sur l\u2019[intelligence artificielle](http://waitbutwhy.com/2015/01/artificial-intelligence-revolution-1.html). Et c\u2019est sur ce sujet, et pour tout le reste, que nous avons voulu l\u2019inviter \u00e0 MiXiT. Car nos outils informatique sont les bourgeons d\u2019une r\u00e9volution qui chamboulera l\u2019Humanit\u00e9, en bien ou en mal, et il sera tr\u00e8s difficile d\u2019en mesurer les cons\u00e9quences en amont. N\u2019en disons pas plus (libre \u00e0 vous de vous _spoiler_ la keynote en d\u00e9vorant son long et excellent dossier si vous le souhaitez). \n\nMais, il y a un mais... Il faudra encore patienter pour lui taper la bise.\nCar Tim Urban est un homme occup\u00e9. Quand il n\u2019est pas sur la [sc\u00e8ne de TED* pour parler de procrastination](https://www.ted.com/talks/tim_urban_inside_the_mind_of_a_master_procrastinator) (dont c'est soi-disant le sp\u00e9cialiste), il est [chez SpaceX pour commenter en direct les lancements des fus\u00e9es](https://youtu.be/O5bTbVbe4e4?t=18m2s) de son nouveau meilleur pote Elon Musk.\nAlors Tim Urban ne fera pas le d\u00e9placement \u00e0 MiXiT. Whaaat?!\nMais la magie de l\u2019internet nous l\u2019am\u00e8nera sur un plateau virtuel, en direct, pour une keynote en visioconf\u00e9rence : _that\u2019s so XXIst century_!\n\nCroisons les doigts pour que les dieux de la visioconf\u00e9rence nous soient cl\u00e9ments jeudi \u00e0 17H50. On a en tout cas h\u00e2te, et nous sommes tr\u00e8s fiers de l'accueillir, fusse virtuellement, pour nous parler de sa vision de l\u2019intelligence artificielle. Ce sera probablement un peu angoissant, mais on devrait bien rigoler quand m\u00eame.\n\n\n\n\\* on a bien dit TED, pas TEDx comme dans TEDxDijon ou TEDxVaulxEnVelin, non, LE TED, le vrai TED annuel \u00e0 Vancouver, celui o\u00f9 dans le public t\u2019as genre Sergey Brin et Bill Clinton."
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "Tim Urban runs a blog: [Wait But Why](http://waitbutwhy.com/). Some would say it\u2019s about science popularisation. But they would miss its handmade cartoons, its wordy but funny tone, and, above all, its thorough researches.",
            "FRENCH": "Tim Urban tient un blog : [Wait But Why](http://waitbutwhy.com/). Si on devait le r\u00e9sumer, on dirait un blog de vulgarisation scientifique. Mais ce serait oublier ses dessins cocasses, sa verve prolixe mais l\u00e9g\u00e8re, et surtout sa minutieuse documentation."
        },
        "id": "272",
        "slug": {
            "ENGLISH": "tim-urban-of-wait-but-why-at-mixit-2016",
            "FRENCH": "tim-urban-de-wait-but-why-a-mixit-2016"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Tim Urban of Wait But Why at MiXiT 2016",
            "FRENCH": "Tim Urban de Wait But Why \u00e0 MiXiT 2016"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2016,
            4,
            5,
            4,
            30,
            34
        ],
        "author": {
            "company": "Freelance",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur Java/Web et agiliste ... freelance.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur Java/Web et agiliste ... freelance."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Mathieu",
            "lastname": "Petitdant",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "VISEO est sponsor depuis les d\u00e9buts de MiXiT Lyon en 2011. Pour cette sixi\u00e8me \u00e9dition nous serons \u00e9videmment encore de la partie en tant que sponsor Gold, mais renouvelons \u00e9galement notre soutien en \u00e9tant partenaire formation. Inutile de la paraphraser, notre [page sponsor](/member/sponsor/168) vous en dit d\u2019ailleurs davantage sur notre soci\u00e9t\u00e9 et sa branche Technologies.\n\nNous vous invitons sur notre stand pour un concours d\u00e9sormais traditionnel (suivez bien [notre blog](http://blog.viseo-bt.com/) et [notre compte twitter](https://twitter.com/viseotech) pour conna\u00eetre le mod\u00e8le de construction retenu) mais \u00e9galement une nouvelle animation r\u00e9alis\u00e9e avec la complicit\u00e9 des orateurs.\n\nL\u2019\u00e8re du PC et de l\u2019acc\u00e8s au web par navigateur est quasi r\u00e9volue. De nouveaux terminaux sp\u00e9cialis\u00e9s s\u2019imposent : smartphones et tablettes bien entendu, mais aussi TV, voitures, montres... Objets connect\u00e9s et programmables, ils ouvrent des potentiels vertigineux de d\u00e9veloppement de services aux caract\u00e9ristiques nouvelles: l\u2019ubiquit\u00e9, le temps r\u00e9el et l\u2019exploitation massive des donn\u00e9es.\nNous vous proposerons \u00e0 cette occasion sur notre stand la lecture de notre livre blanc sur IoT, r\u00e9unissant paroles d'experts exclusives et cas d'usages de clients de renom, [livre blanc disponible d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent en ligne](http://www.viseo.com/fr/telechargement/vers-un-internet-des-objets)."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Mot du sponsor Viseo"
        },
        "id": "262",
        "slug": {
            "FRENCH": "les-mots-des-sponsors---viseo"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Les mots des sponsors - Viseo"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2016,
            3,
            31,
            16,
            54,
            39
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder",
                "FRENCH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Agn\u00e8s",
            "lastname": "Crepet",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "A group of engineering students from [Mines Saint-Etienne, one of the French graduate engineering schools](http://www.mines-stetienne.fr) and students designers of [The Higher School of Art and Design of Saint-Etienne](http://www.esadse.fr/fr/home/) participated in a workshop from 22nd to 24th March in a special place: [Theoriz Studio] (http://www.theoriz.com) created by two young engineers interested in art and technology.\n\n[![workshop en images](http://img.youtube.com/vi/_1l6kJp_Yps/0.jpg)](http://www.youtube.com/watch?v=_1l6kJp_Yps \"workshop\")\n\nThey were trained in the use of virtual reality unique tool developed by Theoriz Studio. This tool, [Augmenta](https://github.com/Theoriz/Augmenta) let them create artistic performances combining video, light, music and programming with [processing](https://processing.org/). These performances will be held during Mix -IT!\n\n![Immersion Theoriz Studio](/images/article/201504_article_theoriz5.jpg \"Immersion Theoriz Studio\")\n\nThe idea was to build a multidisciplinary working group (engineers, students from an art school, Damien a professor of the School of Art and Agn\u00e8s from the Mix -IT team) to use Augmenta, develop with the processing language (it's still java, so no problem !) and design algorithms to interact with the participants (we don't want to reveal the algorithms yet!).\n\n![Augmenta Training](/images/article/201504_article_theoriz4.jpg \"Augmenta Training\")\n\n![Coding with Agmenta](/images/article/201504_article_theoriz1.jpg \"Coding with Agmenta\")\n\nA network of cameras (a smart sensor system) can analyze the movement of attendees during the conference. The device calculates positions and information in space. Data is collected, and a normalized [OSC protocol](https://en.wikipedia.org/wiki/Open_Sound_Control) is generated and is ready for creative algorithms by Augmenta! We do not tell you more, but anyway it was a lot of fun for us to manage this! Stay tuned and see you at Mix -IT !!!\n\n![Conception of a virtual reality performance](/images/article/201504_article_theoriz3.jpg \"Conception of a virtual reality performance\")",
            "FRENCH": "Un groupe d\u2019\u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs de [l\u2019Ecole des Mines de St-Etienne](http://www.mines-stetienne.fr/) et d'\u00e9l\u00e8ves designers de [l'\u00c9cole sup\u00e9rieure d'art et design Saint-\u00c9tienne](http://www.esadse.fr/fr/home/) ont particip\u00e9 \u00e0 un atelier du 22 au 24 mars au sein d'un lieu particulier : [Theoriz Studio](http://www.theoriz.com) cr\u00e9\u00e9 par deux jeunes ing\u00e9nieurs int\u00e9ress\u00e9s par l'art et la technologie.\n\n[![Ie workshop en images](http://img.youtube.com/vi/_1l6kJp_Yps/0.jpg)](http://www.youtube.com/watch?v=_1l6kJp_Yps \"Ie workshop en images\")\n\nIls ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation d\u2019un outil unique de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle d\u00e9velopp\u00e9 par Theoriz Studio. Cet outil, [Augmenta](https://github.com/Theoriz/Augmenta), permet de cr\u00e9er des performances artistiques, m\u00ealant vid\u00e9o, lumi\u00e8re, musique et programmation sous [processing](https://processing.org/). Ces performances se tiendront pendant MiXiT!\n\n![Le studio d'immersion de Theoriz](/images/article/201504_article_theoriz5.jpg \"Le studio d'immersion de Theoriz\")\n\nL'id\u00e9e a \u00e9t\u00e9 de former un groupe de travail pluridisciplinaire (\u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs, \u00e9l\u00e8ves issus d\u2019une \u00e9cole d\u2019art, Damien un prof des beaux Arts et Agn\u00e8s de la team MiXiT) \u00e0 l'utilisation d\u2019Augmenta et du d\u00e9veloppement avec le langage processing (\u00e7a reste du java, donc pas de probl\u00e8me!), pour concevoir des algorithmes d'interaction avec les participants (on ne vous d\u00e9voile pas tout de suite les algos !).\n\n![Formation \u00e0 Augmenta](/images/article/201504_article_theoriz4.jpg \"Formation \u00e0 Augmenta\")\n\n![Coding sous Agmenta](/images/article/201504_article_theoriz1.jpg \"Coding sous Agmenta\")\n\nUn r\u00e9seau de cam\u00e9ras (un syst\u00e8me de capteurs intelligents) permet d\u2019analyser les mouvements de personnes de la conf\u00e9rence. Le dispositif calcule leurs positions et informations dans l\u2019espace. Les donn\u00e9es sont r\u00e9colt\u00e9es, un flux normalis\u00e9 au [protocole OSC](https://fr.wikipedia.org/wiki/Open_Sound_Control) est ainsi g\u00e9n\u00e9r\u00e9 et est pr\u00eat \u00e0 l\u2019emploi pour les algos cr\u00e9atifs avec Augmenta! On ne vous en dit pas plus, mais en tout cas on a pris beaucoup de plaisir \u00e0 vous concocter \u00e7a! La suite \u00e0 MiXiT!!!\n\n![Conception d'une performance de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle](/images/article/201504_article_theoriz3.jpg \"Conception d'une performance de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle\")\n\n![Le groupe d'\u00e9l\u00e8ves devant le studio de Theoriz](/images/article/201504_article_theoriz2.jpg \"Le groupe d'\u00e9l\u00e8ves devant le studio de Theoriz\")"
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "This year we will offer you a new surprise at Mix- IT: interactive virtual reality performances created especially for you, by students in engineering and fine arts!",
            "FRENCH": "Cette ann\u00e9e on vous propose une nouvelle petite surprise sur MiXiT : des performances de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle interactives, cr\u00e9\u00e9es sp\u00e9cialement pour vous, par des \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs et des beaux arts!"
        },
        "id": "252",
        "slug": {
            "ENGLISH": "virtual-reality-performances-at-mix--it-",
            "FRENCH": "des-performances-de-realite-virtuelle-a-mixit-"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Virtual Reality performances at Mix -IT!",
            "FRENCH": "Des performances de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle \u00e0 MiXiT!"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2016,
            3,
            23,
            19,
            4,
            41
        ],
        "author": {
            "company": "Dev-Mind",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Guillaume",
            "lastname": "Ehret",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "Everything is Open Sourced and everybody can participate or re-use the project. \n\nToday we will see how to interface with Cesar and how to retrieve information.\n\n![Hacker cesar](/images/article/201603_hacker.jpg)\n\nFor the anecdote, the project name is not linked to Jules C\u00e9sar but it\u2019s a reference to the cinematographic experience of Marcel Pagnol called \u201c[trilogie marseillaise](https://fr.wikipedia.org/wiki/Trilogie_marseillaise)\u201d\u2026 \n\nBut let\u2019s get back to the topic...\n\nOn the previous application we choose to develop only a web site and let the community develop their own applications for iOS, Android, Windows Phone... And we will keep it that way for this new version. The web site is now more responsive and you can easily watch it on mobile, tablet and desktop. \n\nIf you want to develop your own application based on our data, you can check the API description on our [Swagger page](/swagger-ui.html).  \n\n![Hacker cesar](/images/article/201603_hacker._swagger.jpg)\n\nFor example you can read the list of the sessions at this URL /api/session.  /api/session/2702  displays the description of the session called \u201cLa d\u00e9licate agilit\u00e9 du mammouth\u201d \n\n```\n{\n  \"idSession\" : 2702,\n  \"votes\" : 0,\n  \"positiveVotes\" : 0,\n  \"nbConsults\" : 74,\n  \"lang\" : \"fr\",\n  \"format\" : \"Talk\",\n  \"title\" : \"La d\u00e9licate agilit\u00e9 du mammouth\",\n  \"summary\" : \"Retour d'exp\u00e9rience sur la mise en place de l'agilit\u00e9. Avec des morceaux d'UX dedans.\",\n  \"description\" : \"Ca y est, nous sommes agiles. A-G-I-L-E-S!\\nLes d\u00e9veloppeurs au pouvoir! \\nLes post-its envahissent les murs, tout le monde sprinte, les stand-up meetings sont ex\u00e9cut\u00e9s religieusement.\\nLes \u00e9quipes sont motiv\u00e9es, tout du moins au d\u00e9but, mais au fur et \u00e0 mesure les doutes s'installent.\\nMes tentatives pour prodiguer des conseils sont re\u00e7ues avec des lev\u00e9es d'yeux au ciel.\\nLes projets prennent du retard, les commerciaux s'affolent, les clients regardent cette agitation avec un oeil d'abord amus\u00e9, puis hagard.\\nQue se passe-t-il?\\nPetit tour d'horizon sur la mise en place de l'agilit\u00e9, m\u00ealant r\u00e9alit\u00e9 et fiction, sans que l'on sache laquelle d\u00e9passe l'autre. Avec une pinc\u00e9e de philosophie matin\u00e9e de mauvaise foi manifeste et d'auto-d\u00e9rision (\u00e0 partager sans mod\u00e9ration).\",\n  \"ideaForNow\" : \".\",\n  \"room\" : null,\n  \"year\" : \"2016\",\n  \"start\" : null,\n  \"end\" : null,\n  \"interests\" : [ \"fail\", \"Agile User Experience\", \"Agilit\u00e9\", \"Retour d'exp\u00e9rience\" ],\n  \"_links\" : {\n    \"self\" : {\n      \"href\" : \"/api/session/2702\"\n    },\n    \"speaker\" : {\n      \"href\" : \"/api/member/5442\"\n    }\n  }\n}\n```\n\nContact us for more details.",
            "FRENCH": "Tout est Open Source et tout le monde peut participer ou r\u00e9cup\u00e9rer le projet.\n\nAujourd\u2019hui nous allons voir comment s\u2019interfacer avec Cesar pour r\u00e9cup\u00e9rer des informations.\n\n![Hacker cesar](/images/article/201603_hacker.jpg)\n\nPour la petite histoire le nom du projet n\u2019a rien \u00e0 voir avec Jules C\u00e9sar mais est une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019oeuvre de la [trilogie marseillaise](https://fr.wikipedia.org/wiki/Trilogie_marseillaise) de Pagnol\u2026 \n\nRevenons \u00e0 nos moutons\u2026 \n\nSur l'ancien site nous avions fait le choix de ne d\u00e9velopper qu'un site web et de laisser le soin \u00e0 la communaut\u00e9 de d\u00e9velopper leurs propres applications IOS, Android, Windows Phone... Nous n'avons pas d\u00e9rog\u00e9 \u00e0 cette r\u00e8gle. Le site est aujourd'hui plus responsive et s'adapte aussi bien sur mobile, tablette et desktop. Mais si vous voulez d\u00e9velopper votre propre application, vous le pouvez le faire en utilisant l'API  d\u00e9crite via [Swagger](/swagger-ui.html).  \n\n![Hacker cesar](/images/article/201603_hacker._swagger.jpg)\n\nPar exemple pour r\u00e9cup\u00e9rer la liste des sessions vous pouvez utiliser l'URL /api/session ou  /api/session/2702  si voulez voir le descriptif de la session \u201cLa d\u00e9licate agilit\u00e9 du mammouth\u201d. \n\n```\n{\n  \"idSession\" : 2702,\n  \"votes\" : 0,\n  \"positiveVotes\" : 0,\n  \"nbConsults\" : 74,\n  \"lang\" : \"fr\",\n  \"format\" : \"Talk\",\n  \"title\" : \"La d\u00e9licate agilit\u00e9 du mammouth\",\n  \"summary\" : \"Retour d'exp\u00e9rience sur la mise en place de l'agilit\u00e9. Avec des morceaux d'UX dedans.\",\n  \"description\" : \"Ca y est, nous sommes agiles. A-G-I-L-E-S!\\nLes d\u00e9veloppeurs au pouvoir! \\nLes post-its envahissent les murs, tout le monde sprinte, les stand-up meetings sont ex\u00e9cut\u00e9s religieusement.\\nLes \u00e9quipes sont motiv\u00e9es, tout du moins au d\u00e9but, mais au fur et \u00e0 mesure les doutes s'installent.\\nMes tentatives pour prodiguer des conseils sont re\u00e7ues avec des lev\u00e9es d'yeux au ciel.\\nLes projets prennent du retard, les commerciaux s'affolent, les clients regardent cette agitation avec un oeil d'abord amus\u00e9, puis hagard.\\nQue se passe-t-il?\\nPetit tour d'horizon sur la mise en place de l'agilit\u00e9, m\u00ealant r\u00e9alit\u00e9 et fiction, sans que l'on sache laquelle d\u00e9passe l'autre. Avec une pinc\u00e9e de philosophie matin\u00e9e de mauvaise foi manifeste et d'auto-d\u00e9rision (\u00e0 partager sans mod\u00e9ration).\",\n  \"ideaForNow\" : \".\",\n  \"room\" : null,\n  \"year\" : \"2016\",\n  \"start\" : null,\n  \"end\" : null,\n  \"interests\" : [ \"fail\", \"Agile User Experience\", \"Agilit\u00e9\", \"Retour d'exp\u00e9rience\" ],\n  \"_links\" : {\n    \"self\" : {\n      \"href\" : \"/api/session/2702\"\n    },\n    \"speaker\" : {\n      \"href\" : \"/api/member/5442\"\n    }\n  }\n}\n```\n\nSi vous avez des besoins qui ne sont pas encore couverts, contactez nous. Le site est en perp\u00e9tuelle \u00e9volution."
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "This year we have a brand new website. The name of the project is Cesar and the sources are available on  [Github](https://github.com/mix-it/cesar).",
            "FRENCH": "Comme vous avez pu le voir, notre site web a totalement \u00e9t\u00e9 revu cette ann\u00e9e. Le nom de l\u2019application est Cesar et le projet est disponible sous  [Github](https://github.com/mix-it/cesar)."
        },
        "id": "242",
        "slug": {
            "ENGLISH": "hack-cesar---or-how-to-interface-with-mixit-",
            "FRENCH": "hacker-cesar---ou-comment-s-interfacer-avec-mixit-"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Hack Cesar ! Or how to interface with MiXiT.",
            "FRENCH": "Hacker Cesar ! O\u00f9 comment s\u2019interfacer avec MiXiT."
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2016,
            3,
            18,
            7,
            12,
            55
        ],
        "author": {
            "company": "Freelance",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur Java/Web et agiliste ... freelance.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur Java/Web et agiliste ... freelance."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Mathieu",
            "lastname": "Petitdant",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "We announced the ticket opening date by email to all our website subscribers. If you did not had the information, we open the tickets sale this sunday, march 20th at 7pm (FR time) for a third of the tickets, then monday 21th at 3pm and tuesday 22nd at 9pm. Sales will happen [here](https://yurplan.com/event/Mix-IT-2016/7868)",
            "FRENCH": "Nous avons communiqu\u00e9 les dates par mail \u00e0 toutes les personnes qui sont inscrites sur le site. Si vous n'avez pas eu l'information, nous ouvrons la billetterie ce dimanche 20 mars \u00e0 19h pour un tiers des places, puis lundi 21 \u00e0 15h et mardi 22 \u00e0 21h. Les ventes se feront [ici](https://yurplan.com/event/Mix-IT-2016/7868). \n\nUn formulaire sp\u00e9cifique a \u00e9t\u00e9 mis en place pour les personnes souhaitant une attestation de formation. Pour le remplir il vous faudra remplir le nom de l'entreprise ainsi que le nom et le mail du contact RH."
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "The sessions have just been published: discover [what awaits you at Mix -IT 2016](/sessions) and get ready to buy your ticket!",
            "FRENCH": "Les sessions viennent juste d'\u00eatre publi\u00e9es, d\u00e9couvrez donc ce qui [vous attend \u00e0 MiXiT 2016](/sessions), et tenez vous pr\u00eats pour l'ouverture de la billetterie."
        },
        "id": "232",
        "slug": {
            "ENGLISH": "agenda--and-more-details-about-ticketing",
            "FRENCH": "programme-et-ouverture-de-la-billetterie"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Agenda, and more details about ticketing",
            "FRENCH": "Programme et ouverture de la billetterie"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2016,
            3,
            2,
            9,
            52,
            59
        ],
        "author": {
            "company": "Goood!",
            "description": {
                "ENGLISH": "Agiliste depuis plus de 8 ans et coach Agile chez [Goood!](http://goood.pro), GO de la communaut\u00e9 agile lyonnaise via MiXiT et le [CARA Lyon](http://lyon.clubagilerhonealpes.org/)",
                "FRENCH": "Agiliste depuis plus de 8 ans et coach Agile chez [Goood!](http://goood.pro), GO de la communaut\u00e9 agile lyonnaise via MiXiT et le [CARA Lyon](http://lyon.clubagilerhonealpes.org/)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Gr\u00e9gory",
            "lastname": "Alexandre",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "![Yves Hanoulle](/img/articles/201602_article_yvepanouille.jpg)\n\n## Yves, who are you ?\nI'm a Belgium guy from the Dutch speaking side that learned French translating between French and Dutch friends on holiday at a camping in the Auvergne  when I was 16. A few years later I came back to work as a DJ and I have been in love with France ever since\u2026\n\nIn 1999 wrote a screensaver to count down to the year 2000. I got fed up waiting for a screen to test it, so I I wrote functions to test my main functionality. When I looked for idea's on how to do this better, I discovered extreme programming. I'm a strong believer that agile can only work when you pay attention to the technical side. \n\n## What will you present at MiXiT this year ?\nThe scaling ball game. \nWhich is a version of the ball point game adapted to experience scaling (scaling is to set agile in huge teams for huge project). \nAlthough we have many different scaling frameworks, not everyone has experienced scaling. Now we can, and you can experiment with your solutions. \n\n## Did you know about MiXiT before ?\nYes MiXiT  was one of the conferences that I have seen floating around the interwebs that last years. I instantly loved the name because of my love for DJ'ing (mixing) and IT. \nAnd I was a big Jo\u00ebl Spolsky fan in the early 2000. so another reason to say yes.\nLyon has always been a city on the way to holiday and already a few years I said I wanted to discover the city some more.\n\n## How did you came up with the idea to create the Retroflection twitter account?\n [Retroflection twitter](https://twitter.com/Retroflection) \nThe original idea was to have a question that was asked on twitter that was then answers on blogs. The person who invented the question should propose one person to answer the question (And I was secretly hoping on more answers.) The blogging part was an organisatorial disaster. At that time I was working in London and I spend my full evenings finding people for the next days. So I adapted the idea to just asking questions to inspire people. \n\nThe fact that we now have +80 people who contributed tweets so that we have been tweeting one such a statement every day since 1 January 2010 tells me it was good a switch. (We could always use new people,...)\n\n\n## Why people think your name is Hanouille (I did the mistake myself) ? Do you think it's because of the writer Jean Anouilh ?\nIt's related to the writer and some people think that our families have similar roots. yet other then the fact that I briefly lived in Bordeaux where he was born, we have not found a link yet.  The name Hanoulle is a name that is not widespread, thus people try to linked it to another name they know. And I have to admit the name resembles a lot... Even friends of me think my name is wrongly spelled, when someone finally spells it correctly. \n\nHaving a french first name does not help either....\n\n## I've heard your father created the notion of pair coaching, what is it and how did he create it ?\nLike many good things, many different people invent the same idea around the world. Although I thought my father came up with the idea of pair coaching, turns out that Joshua Kierevsky (from Industrial logic) used the same name earlier then we did. \n\nPairCoaching is the concept of coaching with two people. If writing code is hard, working with people is even harder. It's so much easier to miss stuff. \nFor me a scrummaster and a Product Owner is a nice example of a pair. They both together do the leadership of a team, yet they focus on different parts. A little bit like we have the archetype mother and father role in a family. \nI try to do all my workshops with a pair. At MiXiT my pair will be my friend Franck Depierre. \n\nMy father invented the name because he was looking for a way to express how we had been working together (and what he had been doing with my mother and his brother for 20 years.) The article in which first used the name is part of our [leadership game book](http://leanpub.com/TheLeadershipGame/). A game that became popular thanks to the people from XP day Paris. \n\n## What is your current big project ?\nhihi, that's a great question and a hard to answer. As usually I'm busy with many community projects. \nThe reason why I'm able to do many different community things, is I design my community projects in such a way that they can run independent from me.\n\nThe latest thing I did start was the translation of Jimmy Janlens great [visualisation examples book](https://leanpub.com/agiletoolbox-visualizationexamples) into local languages. \nThe French version has been picked up by many French friends and we have already finished a first draft. \nWe - I actually should say \"they\"-  are now reviewing everthing. \n\nThe current project I'm most proud of, is [Anguis](www.anguis.be) which is a android board game I co-developed with my 13 year old son. \nAt this moment it's only available in Dutch, when we have finished more features we will also translated it in other languages. \n\nThe project I hope to launch in France is [Who is agile](https://leanpub.com/WhoIsAgile). that is a book about agilists. After the international version, we are now creating local country version books, and I look for a French team to start a French version. It would be nice to start that at MiXiT ;-)",
            "FRENCH": "![Yves Hanoulle](/images/article/201602_article_yvepanouille.jpg)\n\n## Yves, qui es-tu ?\nJe suis un Belge c\u00f4t\u00e9 flamand qui a appris \u00e0 traduire le fran\u00e7ais gr\u00e2ce \u00e0 des amis pendant des vacances en camping en Auvergne quand j\u2019avais 16 ans. Quelques ann\u00e9es plus tard, je suis revenu travailler comme DJ et je suis tomb\u00e9 amoureux de la France depuis d\u00e8s lors...\nEn 1999, j\u2019ai d\u00e9velopp\u00e9 un \u00e9conomiseur d\u2019\u00e9cran pour faire le compte \u00e0 rebours de l\u2019ann\u00e9e 2000. J\u2019en avais marre d\u2019attendre qu\u2019un affichage teste \u00e7a, donc j\u2019ai \u00e9crit des fonctions pour tester ma fonctionnalit\u00e9 principale. Quand j\u2019ai cherch\u00e9 \u00e0 voir comment faire mieux, j\u2019ai d\u00e9couvert l\u2019extreme programming. Je crois fortement que l\u2019agilit\u00e9 ne fonctionne que quand vous faites attention au c\u00f4t\u00e9 technique.\n\n## Que vas-tu pr\u00e9senter \u00e0 MiXiT ?\nThe scaling ball game. \nC\u2019est une version du ball point game adapt\u00e9 pour exp\u00e9rimenter le scaling (mettre l\u2019agilit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle pour des tr\u00e8s grosses \u00e9quipes).\nBien que nous ayons beaucoup de frameworks de scaling, tout le monde n\u2019a pas forc\u00e9ment exp\u00e9riment\u00e9 \u00e7a. Maintenant nous pouvons et vous pouvez l\u2019exp\u00e9rimenter avec vos propres solutions.\n\n## Au fait, connaissais-tu MiXiT avant ?\nOui, MiXiT \u00e9tait l\u2019un des conf\u00e9rences que j\u2019avais vu flotter autour des interwebs ces derni\u00e8res ann\u00e9es. J\u2019ai tout de suite ador\u00e9 le nom \u00e0 cause de mon amour pour le DJ\u2019ing (mixing) et l\u2019IT.\nEt j\u2019\u00e9tais un grand fan de Jo\u00ebl Spolsky au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 donc une autre raison de dire oui.\nLyon a toujours \u00e9t\u00e9 une ville sur la route des vacances et d\u00e9j\u00e0, il y a quelques ann\u00e9es, j\u2019ai dit que je voulais d\u00e9couvrir un peu plus de la ville.\n\n## Comment t\u2019es venu l\u2019id\u00e9e de cr\u00e9er le compte Twitter Retroflection ?\n[Twitter Retroflection](https://twitter.com/Retroflection)\nL\u2019id\u00e9e originale \u00e9tait d\u2019avoir une question qui soit pos\u00e9e sur twitter puis trouve r\u00e9ponse sur des blogs. La personne qui imagine la question devait propos\u00e9 \u00e0 une autre personne d\u2019y r\u00e9pondre (et j\u2019esp\u00e9rais secr\u00e8tement qu\u2019il y ai plein de r\u00e9ponses). \n\nL\u2019organisation de la partie blog \u00e9tait d\u00e9sastreuse. A cette p\u00e9riode, je travaillais \u00e0 Londres et je passais toutes mes soir\u00e9es \u00e0 chercher des gens pour les prochains jours. Donc j\u2019ai adapt\u00e9 l\u2019id\u00e9e en posant simplement des question inspirantes pour les gens.\n\nLe fait que nous ayons maintenant plus de 80 personnes qui contribuent \u00e0 tweeter permettant ainsi d\u2019avoir eu un tweet chaque jour depuis le 1er Janvier 2010 me fait dire que le changement \u00e9tait le bon. (d\u2019ailleurs, nous pourrons toujours utiliser des personnes nouvelles\u2026)\n\n## Pourquoi les gens pensent que ton nom est Hanouille (erreur que j\u2019ai moi-m\u00eame faite) ? Penses-tu que ce soit \u00e0 cause de l\u2019\u00e9crivain Jean Anouilh ?\nC\u2019est en lien avec l\u2019\u00e9crivain et certaines personnes pensent que nos familles ont des racines communes. Cela dit, bien que j\u2019ai bri\u00e8vement v\u00e9cu \u00e0 Bordeaux o\u00f9 il est n\u00e9, nous n\u2019avons pas encore trouv\u00e9 de lien.\n\nLe nom Hanoulle est un nom qui n\u2019est pas tr\u00e8s r\u00e9pandu, donc les gens essaient de le lier avec un autre nom qu\u2019ils connaissent. Et je dois admettre que les noms se ressemblent beaucoup\u2026 M\u00eame certain de mes amis pensent que mon nom est mal \u00e9pel\u00e9 quand quelqu\u2019un l'\u00e9pelle correctement.\n\nAvoir un pr\u00e9nom fran\u00e7ais n\u2019aide pas non plus\u2026.\n\n## J\u2019ai entendu dire que ton p\u00e8re a cr\u00e9\u00e9 la notion de pair coaching, qu\u2019est-ce que c\u2019est et comment l\u2019a-t-il cr\u00e9\u00e9e ?\nComme beaucoup de bonnes choses, plusieurs personnes diff\u00e9rentes cr\u00e9ent la m\u00eame id\u00e9e tout autour du monde.J\u2019ai cru que l\u2019id\u00e9e s\u2019\u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 mon p\u00e8re alors qu\u2019il s\u2019est av\u00e9r\u00e9 que Joshua Kierevsky (d\u2019Industrial Logic) avait utilis\u00e9 le m\u00eame nom plus t\u00f4t que nous.\n\nLe PairCoaching est le concept de coaching entre deux personnes. Si coder est difficile, travailler avec d\u2019autres personnes est encore plus dur. C\u2019est si facile de louper des choses.\n\nPour moi, un Scrum Master et un Product Owner est un bon exemple de pair. Ils font, tous les deux, le leadership d\u2019une \u00e9quipe et pourtant ils se concentrent sur des parties diff\u00e9rentes. Un peu comme notre arch\u00e9type du r\u00f4le de la m\u00e8re et du p\u00e8re dans une famille.\nJ\u2019essaie de faire tous mes ateliers avec un pair. A MiXiT, mon pair sera mon ami Franck Depierre.\n\nMon p\u00e8re a invent\u00e9 ce nom parce qu\u2019il cherchait un moyen d\u2019exprimer notre mani\u00e8re de travailler ensemble (et ce qu\u2019il faisait avec ma m\u00e8re et son fr\u00e8re depuis 20 ans). L\u2019article dans lequel ce nom appara\u00eet pour la premi\u00e8re fois fait partie de notre [game book sur le leadership](http://leanpub.com/TheLeadershipGame/). Un jeu devenu populaire gr\u00e2ce aux gens d\u2019XP days Paris.\n \n## Quel est ton gros projet actuel ?\nHihi, c\u2019est une super question et une difficile \u00e0 r\u00e9pondre. Comme d\u2019habitude, je suis occup\u00e9 par mes nombreux projets communautaires. La raison qui me permet de faire plein de choses diff\u00e9rentes avec les communaut\u00e9s, c\u2019est que je design mes projets communautaire de mani\u00e8re \u00e0 ce qu\u2019ils puissent avancer ind\u00e9pendamment de moi.\n\nLa derni\u00e8re chose que j\u2019ai lanc\u00e9e est la traduction du livre de Jimmy Janlens [Visualisation Examples](https://leanpub.com/agiletoolbox-visualizationexamples) en langues locales.\nLa version fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 travaill\u00e9e par de nombreux amis fran\u00e7ais et nous avons d\u00e9j\u00e0 termin\u00e9 un premier brouillon. Nous - je devrais dire \u201cils\u201d - sont maintenant en train de tout rechecker.\n\nLe projet actuel dont je suis le plus fier est [Anguis](http://www.anguis.be) qui est un jeu de plateau pour Andro\u00efd et co-d\u00e9velopp\u00e9 avec mon fils de 13 ans.\n\nLe projet que j\u2019esp\u00e8re lancer en France est [Who is agile](https://leanpub.com/WhoIsAgile), c\u2019est un livre \u00e0 propos des agilistes. Apr\u00e8s la version internationale, nous sommes maintenant entrain de cr\u00e9er des versions locales, et je cherche une \u00e9quipe fran\u00e7aise pour d\u00e9marrer la version fran\u00e7aise. Ce serait sympa de commencer \u00e7a \u00e0 MiXiT ;-)"
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "The interview of Yves Hanoulle",
            "FRENCH": "L'interview d'Yves Hanoulle"
        },
        "id": "222",
        "slug": {
            "ENGLISH": "yves-hanoulle--an-agilist-supporter-of-communities",
            "FRENCH": "yves-hanoulle--l-agiliste-au-service-des-communautes"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Yves Hanoulle, an agilist supporter of communities",
            "FRENCH": "Yves Hanoulle, l'agiliste au service des communaut\u00e9s"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2016,
            2,
            17,
            19,
            43,
            11
        ],
        "author": {
            "company": "Freelance",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur Java/Web et agiliste ... freelance.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur Java/Web et agiliste ... freelance."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Mathieu",
            "lastname": "Petitdant",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Autant ne pas y aller par quatre chemins, nous n'avons pas trouv\u00e9 de formule magique !\n\n![People](/images/article/201601_article_places.jpg)\n\nNous sommes effray\u00e9s \u00e0 l'id\u00e9e de perdre l'esprit de MiXiT qui nous tient tant \u00e0 c\u0153ur, et cet esprit est pour nous fortement li\u00e9 au fait que la conf\u00e9rence reste \u00e0 taille humaine et ait un public \u201cmixte\u201d, \u00e0 savoir des gens de profils differents (tech, non tech), plus de filles encore sous repr\u00e9sent\u00e9es dans les confs IT. Nous \u00e9tions l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re un peu plus de 500 toutes personnes confondues. \n\nEt d\u2019un autre c\u00f4t\u00e9 nous sommes tristes de savoir que de nombreuses personnes ne peuvent pas avoir leur billet. Sold-out en deux heures ...\n\nC\u2019est aussi dommage de ne pas arriver \u00e0 toucher tout le public que nous souhaiterions toucher pour respecter cette mixit\u00e9 qui nous est ch\u00e8re : managers, startups, developpeurs\u2026 forc\u00e9ment en vendant en si peu de temps, on ne peut que se dire que le seul public que l\u2019on peut toucher est celui qui passe sa journ\u00e9e avec internet \u00e0 disposition (aka le \u201ctech\u201d). \n\n\nDu coup on a r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 plusieurs pistes, allant jusqu\u2019\u00e0 envisager une loterie dans laquelle nous pond\u00e9rerions des tonnes de crit\u00e8res pour donner \u00e0 chacun un poids lors du tirage au sort (plus de points pour les personnes sous repr\u00e9sent\u00e9es, moins de point pour les personnes d\u00e9j\u00e0 venues, \u2026). Et bien s\u00fbr, nous avons conclu comme vous \u00eates en train de le faire en ce moment : super compliqu\u00e9 \u00e0 mettre en place et probablement impossible \u00e0 justifier \u00e0 la CNIL (si tant est que l\u2019on eut eu la motivation de le faire) !\n\nNous avons retenu pour cette ann\u00e9e les axes suivants, rien n\u2019est fig\u00e9 tant que la billetterie n\u2019est pas ouverte mais nous partons sur les am\u00e9liorations suivantes : \n\n- Ouverture de la billetterie en plusieurs temps (\u00e0 minima une fois en journ\u00e9e, une fois en soir\u00e9e en semaine et une fois pendant le week-end). Ce sera les **dimanche 20 mars \u00e0 19h, lundi 21 mars \u00e0 15h et mardi 22 mars \u00e0 21h**.\n- En poussant un peu les murs chez CPE qui nous accueille, nous ouvrons une centaine de places suppl\u00e9mentaires.\n- Les billets ne pourront \u00eatre achet\u00e9s que personnellement par les participants, un par un. Cela nous permet de r\u00e9insister sur un des buts initiaux de la conf\u00e9rence qui \u00e9tait d\u2019apporter une conf\u00e9rence tr\u00e8s accessible aux personnes (notamment celles dont l\u2019employeur ne permettait pas un acc\u00e8s aux grandes conf\u00e9rences)."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Alors, vous allez enfin faire en sorte que tout le monde ait une place ?"
        },
        "id": "202",
        "slug": {
            "FRENCH": "quoi-de-neuf-sur-la-billetterie-mixit--"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Quoi de neuf sur la billetterie MiXiT ?"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2016,
            2,
            8,
            11,
            17,
            1
        ],
        "author": {
            "company": "Dev-Mind",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Guillaume",
            "lastname": "Ehret",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Voil\u00e0, on se lance, vous allez tout savoir sur la politique \u00e9ditoriale ultra-cadr\u00e9e de MiXiT, le process de s\u00e9lection valid\u00e9e ISO 424242, bref la totale\u2026\n\n## Bon alors : qui invite-t-on ?\n\nAlors le premier mot d'ordre qui peut nous attirer les foudres (et on assume) c'est : \u201cse faire plaisir\u201d (en esp\u00e9rant faire plaisir aux autres aussi !). Les speakers qui nous font r\u00eaver et bien on les invite, m\u00eame si \u00e7a para\u00eet improbable de les avoir, nous la conf\u2019 lyonnaise de moins de 1000 personnes ! On leur \u00e9crit des lettres d'amour (certains en re\u00e7oivent depuis 6 ans) et parfois certains disent oui, comme [Jo\u00ebl Spolsky](/article/163/) (qu'on harc\u00e8le depuis la premi\u00e8re \u00e9dition de MiXiT, notre pers\u00e9v\u00e9rance l\u2019a peut-\u00eatre \u00e9mu ;-) ), [Dan North](https://twitter.com/tastapod) ou encore [Pamela Fox](https://twitter.com/pamelafox) ou [Zack Holman](https://twitter.com/holman) qui nous ont dit oui sur les premi\u00e8res \u00e9ditions.\n\n\nPour trouver des inspirations, plusieurs d'entre nous font pas mal de confs (en Europe ou m\u00eame plus loin, genre pour notre [@sdeleuze](https://twitter.com/sdeleuze), developpeur Spring core, qui va faire des talks aux US s'vous plait). D'autres matent de mani\u00e8re compulsive des talks en ligne. On arrive donc avec nos coups de c\u0153urs, on se les partage, on \u00e9change dessus et bim!, on tente les invitations.\nOn se fixe \u00e9galement des th\u00e9matiques, c\u00f4t\u00e9 innov/dev, les tendances qu\u2019on ne veut pas louper (genre \u201csi y\u2019a pas de programmation r\u00e9active cette ann\u00e9e, je meurs\u201d), celles qui nous passionnent moins (du \u201cScala pour du Scala, moi je suis contre\u201d). C\u00f4t\u00e9 agile, on prend des th\u00e8mes qui permettent d\u2019inclure diff\u00e9rents acteurs (le dev, le manager, le product manager...). Apr\u00e8s quelques trolls, et de bon d\u00e9bats de fond, nous recherchons la personne qui pourrait parler de la th\u00e9matique choisie. Et ce travail sur les grands th\u00e8mes que l\u2019on veut voir nous influence \u00e9videmment \u00e9galement sur les choix des talks soumis dans le CFP.\nBref, on y passe tous un temps dingue, faut bien le dire, mais c\u2019est un des points essentiels de MiXiT : une grande attention port\u00e9e au contenu \u00e9ditorial.\n\nMiXiT c'est environ 1/3 de speakers invit\u00e9s. Alors parfois certains disent qu\u2019on ne laisse pas assez de place aux autres speakers. Oui c'est vrai, mais bon rien ne vous emp\u00eache de monter votre propre conf\u2019 hein, en s\u00e9lectionnant tous vos speakers par CFP\u2026\nApr\u00e8s on pense qu'il est important de rester ouverts, de bien \u00e9videmment garder le CFP, pour ne pas mettre sur sc\u00e8ne que des speakers \u00ab r\u00e9put\u00e9s \u00bb, ce qui pourrait d\u00e9stabiliser celles et ceux qui auraient envie de se lancer mais qui n'osent pas le faire. Et puis c\u2019est toujours triste de voir toujours les m\u00eames speakers \u00e0 toutes les confs ;-)\n\n\n## Discrimination?\n\nAhhh la grande question de la discrimination positive\u2026 \u00c7a fait hurler des gens de dire qu\u2019on essaie d'avoir plus de filles speakers par exemple. Alors pour faire taire toute rumeur \u201cnon ce n\u2019est pas parce qu\u2019une fille propose un talk qu\u2019on va la prendre\u201d. Par contre, on n'h\u00e9site pas \u00e0 se tourner vers des pays o\u00f9 il y a un autre \u00e9quilibre, ou il y a plus de filles dans l\u2019IT (pays nordique, Etats-Unis, etc.). C'est ainsi qu'on a invit\u00e9 sur des pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions et pour n\u2019en citer que quelques unes : [Pamela Fox](https://twitter.com/pamelafox), [Bodil Stokke](https://github.com/bodil), [Garann Means](https://twitter.com/garannm) ou [Svetlana Isakova](https://github.com/svtk).\n\n\n## Pas de talk sponsoris\u00e9\nIl faut savoir que beaucoup de grandes soci\u00e9t\u00e9s de l\u2019IT veulent bien sponsoriser des conf\u00e9rences (en \u00e9tant souvent assez g\u00e9n\u00e9reux) mais \u00e0 condition d\u2019avoir un ou deux slots talks ou keynotes. Lors des premi\u00e8res \u00e9ditions, nous avions d\u2019ailleurs un niveau de sponsoring qui permettait d\u2019avoir 10 minutes de pr\u00e9sence du sponsor devant toute l\u2019assembl\u00e9e. Cela nous semblait d\u00e9j\u00e0 \u00e9norme, mais les soci\u00e9t\u00e9s qui veulent ce genre de talks demandent souvent des slots keynotes, donc des temps de pr\u00e9sence sur sc\u00e8ne beaucoup plus longs. Nous, nous refusons de r\u00e9pondre positivement \u00e0 ce type de demande, nous tenons \u00e0 notre ind\u00e9pendance \u00e9ditoriale : aucun talk n\u2019est sponsoris\u00e9 \u00e0 MiXiT. Ce qui peut nous co\u00fbter de gal\u00e8rer un peu pour trouver des sponsors\u2026 Soit, mais MiXiT reste la conf\u00e9rence de nos r\u00eaves et dans nos r\u00eaves, jusqu\u00e0 aujourd\u2019hui, il n\u2019y a pas de keynote de ce type. On pr\u00e9f\u00e8re des keynotes aliens ;-)\n\n\n## Les Aliens MiXiT\nLes keynotes aliens sont un concept que nous adorons et que nous mettons en avant. Il s\u2019agit de parler d\u2019un sujet permettant de nous ouvrir l'esprit, un peu diff\u00e9rent de ce que l\u2019on entend habituellement. Tous les aliens ont un slot keynote, donc passent devant l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des participants. Dans les \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes, voici quelques exemples d\u2019aliens invit\u00e9s: Ashe Dryden, sur la [diversit\u00e9 dans l\u2019IT](/session/509/programming-diversity-)\n- Florence Porcel sur [son projet d\u2019aller vivre sur Mars](http://www.florenceporcel.com/category/mars-one-project/)\n- Horacio Lassey-Assiakoley sur [les communaut\u00e9s techniques en Afrique](/session/526/les-communautes-et-le-monde-it-sous-d-autres-cieux)\n- Patrick Dunnam et Drew Gooden sur le [travail \u00e0 distance chez Github officiellement, mais dans la pratique essentiellement un d\u00e9lire vid\u00e9o](/session/530/serendipitous-disruption-)\n- Lionel Dricot, sur [la r\u00e9volution Bitcoin](/session/382/et-si-nous-n-etions-qu-au-debut-)\n-  Rieul Techer sur sa passion du [Do It Yourself Bio](/session/540/biotech-breaks-free-)\n- Bernard Xueref, aka Papy Chocolat,  sur [la fili\u00e8re du chocolat bio de la Frigoulette](http://www.chocolats-frigoulette.fr/) (chocolaterie dans la Dr\u00f4me). Le succ\u00e8s de l\u2019entreprise passe par la richesse humaine de ses entrepreneurs.\n\n## Nos valeurs\n\nQuand on lance des invitations aux personnes qu\u2019on aimerait voir dans notre programme, on pr\u00e9sente aussi nos valeurs, \u00e0 savoir et sans \u00eatre exhaustif :\n- une ligne \u00e9ditoriale bien \u00e0 nous ;\n- pas de talk sponsoris\u00e9 ;\n- diversit\u00e9 des sujets et des speakers ;\n- les keynotes \u00ab d'aliens \u00bb \n- des repas avec des [partenaires](http://www.communautedugout.com/) qui font attention de travailler sur une nourriture qui a du go\u00fbt, pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 partir d'ingr\u00e9dients locaux ;\n- des cr\u00eapes \u00e0 volont\u00e9 sur deux jours pour tout le monde : la MiXiT touch ! ;\n- \u00ab de la Fun \u00bb comme disent nos amis qu\u00e9b\u00e9cois : on se fait plaisir avant tout. En journ\u00e9e en voyant des confs ou en participant \u00e0 des ateliers cools, et en soir\u00e9e dans un endroit sympa de Lyon avec repas et quelques boissons gratuites ;\n- et tout \u00e7a pour 50 euros (conf, repas, soir\u00e9e) histoire de rester accessibles (si si c\u2019est possible\u2026!)\n\nVoil\u00e0, vous savez tout ! Proposez votre meilleur sujet sur notre CFP, et rendez-vous les 21 et 22 avril ! La billetterie ouvrira d\u2019ici un mois. On vous pr\u00e9viendra en avance, car l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des places est partie en moins de 2H !"
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "On nous demande souvent \u00ab mais comment choisissez-vous vos speakers sur MiXiT ? \u00bb\u2026 Et \u00e0 chaque fois on se dit \u00ab faut vraiment qu'on fasse un article dessus ! \u00bb",
            "FRENCH": "On nous demande souvent \u00ab mais comment choisissez-vous vos speakers sur MiXiT ? \u00bb\u2026 Et \u00e0 chaque fois on se dit \u00ab faut vraiment qu'on fasse un article dessus ! \u00bb"
        },
        "id": "192",
        "slug": {
            "FRENCH": "la-ligne-editoriale-mixit"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "La Ligne \u00e9ditoriale MiXiT"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2016,
            2,
            1,
            10,
            40,
            39
        ],
        "author": {
            "company": "Dev-Mind",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Guillaume",
            "lastname": "Ehret",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "We owe this approach to Allan Kelly author of \"Xanpan: Team Centric Agile Software Development\".\n\n![Allan Kelly](/img/speakers/kelly.jpg)\n\nXanpan is an example of a roll-your-own method, mix of XP and Kanban and team centric Agile. Xanpan draws ideas from Kanban and Lean, XP and Scrum from Procuct Management, Business Analysis and other places.\n\nAllan Kelly is a Software Business Consultant in London, he worked for the BBC, Thompson-Reuters, lastminute.com. He\u2019s also the author of three other books : \"Business Patterns for Software Developers\", \"Changing Software Development\" et \"Agile Reader\".\n\nWe are really happy to welcome him this year, Allan will come especially from London to talk about his work.",
            "FRENCH": "Nous devons cette approche \u00e0 Allan Kelly et popularis\u00e9e dans son livre \"Xanpan: Team Centric Agile Software Development\".\n\n![Allan Kelly](/img/speakers/kelly.jpg)\n\nXanpan (prononcer Zanpan) est un exemple de m\u00e9thode personnalis\u00e9e, m\u00e9lange d'XP et de Kanban, centr\u00e9e sur l'\u00e9quipe agile. Xanpan dessine ses id\u00e9es en s'inspirant notamment de Kanban et Lean, XP et Scrum, du management produit, du Business Analysis et d'autres choses.\n\nSoftware Business Consultant londonien, Allan Kelly a travaill\u00e9 entre autre pour la BBC, Thompson-Reuters, lastminute.com. En plus de \"Xanpan\", Allan et aussi l'auteur de trois autre livres : \"Business Patterns for Software Developers\", \"Changing Software Development\" et \"Agile Reader\".\n\nNous sommes ravi d\u2019accueillir Allan qui viendra sp\u00e9cialement de Londres pour nous parler de son travail !"
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "You know Kanban, you know XP but do you know Xanpan?",
            "FRENCH": "Vous connaissez Kanban, vous connaissez XP mais connaissez vous Xanpan?"
        },
        "id": "182",
        "slug": {
            "ENGLISH": "allan-kelly-first-agile-speaker-2016",
            "FRENCH": "allan-kelly-premier-speaker-agile-2016"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Allan Kelly first agile speaker 2016",
            "FRENCH": "Allan Kelly premier speaker agile 2016"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2016,
            1,
            25,
            22,
            32,
            34
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder",
                "FRENCH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Agn\u00e8s",
            "lastname": "Crepet",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "These essential (and indispensable) tools in our business would never have been possible without a great man: [Joel Spolsky](http://www.joelonsoftware.com/), which we are very proud to welcome for the next MiXiT edition.\n\n![Jo\u00ebl Splosky](/img/speakers/splosky.jpg)\n\nBesides having worked on flagship projects and designed incredible tools, Joel is also known for his [Test] (http://french.joelonsoftware.com/Articles/TheJoelTest.html) which measures whether a company is attractive to developers. He\u2019s indeed one of the great defenders of the developer cause. He\u2019s the first to claim, \"If you commit, you have the power!\".\n\nWe were dreaming of it for years, and Joel is finally OK for coming at MiXiT. He\u2019s one of those people who inspire us every day and remind us that we\u2019re lucky to have such a great job! So his keynote only would be a good reason to not miss MiXiT!",
            "FRENCH": "Ces outils incontournables (et indispensables) dans nos m\u00e9tiers n\u2019auraient jamais vu le jour sans un grand Monsieur : [Jo\u00ebl Spolsky](http://www.joelonsoftware.com/), que nous sommes tr\u00e8s fiers d\u2019accueillir pour cette nouvelle \u00e9dition 2016 de MiXiT.\n\n![Jo\u00ebl Splosky](/img/speakers/splosky.jpg)\n\nAu del\u00e0 d\u2019avoir travaill\u00e9 sur des projets phares et con\u00e7us des outils incroyables, Jo\u00ebl est \u00e9galement connu pour son [Test](http://french.joelonsoftware.com/Articles/TheJoelTest.html) qui mesure si une boite est assez attrayante pour des d\u00e9veloppeurs. Il est en effet un des grands d\u00e9fenseurs du m\u00e9tier de d\u00e9veloppeur. C\u2019est le premier \u00e0 revendiquer : \u201cSi c\u2019est toi qui commit, c\u2019est toi qui a le pouvoir!\u201d\n\nNous en r\u00eavions depuis plusieurs ann\u00e9es, Jo\u00ebl a enfin r\u00e9pondu positivement \u00e0 notre invitation. Il fait partie de ces gens qui nous inspirent au quotidien et qui nous rappellent tous les jours que nous avons la chance de faire un m\u00e9tier formidable! Alors, rien que pour sa keynote, ne ratez pas MiXiT!"
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "Do you know what is the common denominator between Excel, [Stack Overflow](http://stackoverflow.com/) and [Trello](https://trello.com/)?",
            "FRENCH": "Quel est le point commun entre Excel, [Stack Overflow](http://stackoverflow.com/) et [Trello](https://trello.com/)?"
        },
        "id": "163",
        "slug": {
            "ENGLISH": "joel-spolsky--our-first-keynote-speaker-",
            "FRENCH": "joel-spolsky--notre-premier-keynote-speaker--"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Joel Spolsky, our first keynote speaker!",
            "FRENCH": "Joel Spolsky, notre premier keynote speaker !"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2016,
            1,
            20,
            22,
            30,
            41
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder",
                "FRENCH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Agn\u00e8s",
            "lastname": "Crepet",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "This year is a bit special because, as you may have noticed, we have set up a new website. Like an agile project and driven by time, we deliver features step by step :-)\n\nYou can now use this [link](/cfp) or the menu to access the CFP. This feature is secured and you can log in using a Twitter or Google+ account. You can also create an account with a login and password.\n\nIf you had an account on the previous version of the MiXiT website, we've removed all the authentication data but we've kept your profile. When you select an authentication mode, enter the email address that was associated with your previous account, and data will be automatically linked. (if you don't remember your email, please check your email messages we sent you in previous years).\n\n![CFP](/images/article/cfp.jpg)\n\nNow, we're eager to read your ideas... \nThis year, we wanted to change a little bit the structure of our tracks by offering an 'agile basics' track and a 'technical basics' track as well, to give the opportunity for all to discover new things and at the same time, to improve your skills. If you want to increase your chances to be selected for a presentation or a workshop, don't hesitate to suggest several sessions with different levels of expertise. \n\nEg for agile game, you may want to talk about the best way to make \"scaled kanban\" in a non-technical environment with your eyes closed, but also lead a workshop to discover the scrum review event.\n\nFor the technical part, same story. For example, how to deal with a private Git server and multiple remote repositories (GitHub, GitLab ...) while doing a rebase of the comments and keeping its fork updated may appear simple to some and completely esoteric to others. But if you think you can simply explain how to code a JavaScript transpiler , develop a Java or .Net backend, set up tests, do quick deployment into production... Don't hesitate, we also love these kind of ideas ....\n\nSee you soon",
            "FRENCH": "Cette ann\u00e9e est un peu particuli\u00e8re car comme vous avez pu le constater nous sommes en train de mettre en place un nouveau site Web. Comme sur un projet men\u00e9 de mani\u00e8re agile et pilot\u00e9 par les d\u00e9lais, nous livrons les fonctionnalit\u00e9s au fil de l'eau :-)\n\nVous pouvez d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent utiliser ce  [lien](/cfp) ou le menu pour acc\u00e9der au CFP. Cette fonctionnalit\u00e9 est s\u00e9curis\u00e9e et vous pouvez vous connecter en utilisant un identifiant Twitter ou Google+. Vous pouvez aussi cr\u00e9er un compte avec un login et un mot de passe.\n\nSi vous aviez un compte sur l\u2019ancien site de MiXiT nous avons supprim\u00e9 toutes les donn\u00e9es d\u2019authentification mais nous avons gard\u00e9s vos profils. Quand vous choisissez un mode d\u2019authentification renseignez l\u2019adresse e-mail qui \u00e9tait associ\u00e9e \u00e0 votre ancien compte et les donn\u00e9es seront automatiquement rattach\u00e9es.  (si vous ne vous rappelez plus de votre mail consulter votre messagerie et les mails que nous vous avons envoy\u00e9 les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes). \n\n![CFP](/images/article/cfp.jpg)\n\nMaintenant nous attendons vos id\u00e9es\u2026\nCette ann\u00e9e, on voulait changer un peu la forme de nos tracks en proposant un fil rouge agile et un fil rouge technique afin de donner la possibilit\u00e9 \u00e0 tous de d\u00e9couvrir et en m\u00eame temps, se perfectionner. Si vous voulez augmenter vos chances de faire une pr\u00e9sentation ou un atelier, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 proposer plusieurs sujets de niveaux d\u2019expertise diff\u00e9rents. Par exemple pour la partie agile, vous avez peut \u00eatre envie de nous parler de la meilleure mani\u00e8re de faire du kanban scal\u00e9 dans un environnement non-IT avec les mains dans le dos mais aussi animer un atelier pour exp\u00e9rimenter la revue d\u2019it\u00e9ration scrum. \n\nPour la partie technique, c\u2019est la m\u00eame histoire, par exemple  jongler simplement avec un serveur Git priv\u00e9 et plusieurs repositories distants (GitHub, GitLab \u2026) tout en faisant un rebase des ses commentaires et en gardant son fork \u00e0 jour peut appara\u00eetre simple \u00e0 certains et compl\u00e8tement \u00e9sot\u00e9riques \u00e0 d\u2019autres. Mais si vous vous sentez la capacit\u00e9 d\u2019expliquer simplement comment coder un transpiler javascript, d\u00e9velopper un backend en Java ou .Net, mettre en place des tests, d\u00e9ployer rapidement en production\u2026. n\u2019h\u00e9sitez pas, nous prenons aussi \u2026.\n\nA bient\u00f4t\n\nLa Team MiXiT"
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "You were many to request the opening dates of the 2016 CFP. We can tell you that it's done! And you can suggest your sessions until March 6, 2016.",
            "FRENCH": "Nous avons eu beaucoup de demandes pour conna\u00eere les dates d'ouverture du CFP 2016. Nous pouvons vous dire que c'est chose faite et vous avez jusqu'au 6 mars 2016 pour nous proposer vos sessions."
        },
        "id": "142",
        "slug": {
            "ENGLISH": "the-mixit-2016-cfp-is-open",
            "FRENCH": "le-cfp-de-mixit-2016-est-ouvert"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "The MiXiT 2016 CFP is open",
            "FRENCH": "Le CFP de MiXiT 2016 est ouvert"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2015,
            5,
            22,
            13,
            55,
            6
        ],
        "author": {
            "company": "Freelance",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur Java/Web et agiliste ... freelance.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur Java/Web et agiliste ... freelance."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Mathieu",
            "lastname": "Petitdant",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Bonjour,\n\nNous vous remercions encore pour la dynamique et l'\u00e9tat d'esprit dans lequel vous \u00e9tiez \u00e0 MiXiT.\n\nVoici les articles que certains de vous ont publi\u00e9s :\n\nC\u00e9dric Tran-Xuan - [streamdata.io at MiXiT \u2013 Day #1](http://www.motwin.com/streamdata-io-at-mix-it-day-1/) et [streamdata.io at MiXiT \u2013 Day #2](http://www.motwin.com/streamdata-io-at-mix-it-day-2/)\n\nMikael RANDY - [MiXiT 2015 - Jour 1](http://tech.m6web.fr/mixit-2015-jour-1/) et [MiXiT 2015 - Jour 2](http://tech.m6web.fr/mixit-2015-jour-2/)\n\nElao - [Retour sur le MiXiT 2015 (Lyon)](http://www.elao.com/fr/blog/mix-it-2015-pt1)\n\nNicolas Payot - [MiXiT 2015 - Jour 1](http://blog.zenika.com/index.php?post/2015/05/12/Mix-IT-2015-Jour-1) et [MiXiT 2015 - Jour 2](http://blog.zenika.com/index.php?post/2015/05/18/Mix-IT-2015-Jour-2)\n\nFabrice Sznajderman - [MiXiT \u00e9dition 2015](https://thecoderwriter.wordpress.com/2015/04/19/mix-it-edition-2015/)\n\n\nSi vous en en connaissez d'autres, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous les indiquer.\n\nL'\u00e9quipe MiXiT"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Voici les articles publi\u00e9s par les participants sur l'\u00e9dition MiXiT 2015"
        },
        "id": "141",
        "slug": {
            "FRENCH": "les-retours-des-participants-2015"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Les retours des participants 2015"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2015,
            4,
            14,
            13,
            35,
            15
        ],
        "author": {
            "company": "Dev-Mind",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Guillaume",
            "lastname": "Ehret",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "How come to MiXiT ?\n===\n\n**Organize your journey MiXiT**\n\nYou will need to make a choice between all available sessions in the planning, if not done yet! For that, you will find the [planning page](/mixit15/planning) where you can favorite your sessions.\n\nThis same planning will be printed as posters and displayed in the venue, but we do not plan to make copies for attendees. So if you don't have a smartphone, consider printing a copy.\n\nAnd for all folks that can't live without a smartphone, here are some community developped applications :\n\n* [Appli Windows Phone](http://www.windowsphone.com/en-us/store/app/mix-it/047df29c-f227-4a33-941b-fce27b63b8cd) by [Emilien P\u00e9coul](/profile/epecoul)\n* [Appli Android](https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ehret.mixit) by [Guillaume Ehret](/profile/guillaumeehret)\n* [Appli multi-plateformes Voxxrin](http://app.voxxr.in/#!event~mxt15)\n* [Appli IOS](https://itunes.apple.com/app/mix-it/id982003173?ls=1&mt=8) by [Vincent Touraine](/profile/vtourraine)\n\nSee you on Thursday!",
            "FRENCH": "Comment venir \u00e0 MiXiT\n===\n\nLa conf\u00e9rence se d\u00e9roule sur le campus de la DOUA dans les locaux de l'\u00e9cole CPE. L'adresse exacte est\n\n**CPE Lyon**\nrue Victor Grignard\n69100 Villeurbanne\n\nToutes les informations pour acc\u00e9der \u00e0 CPE en fonction de votre mode de locomotion sont expliqu\u00e9es sur [notre site](/infos/acces).\n\n\n\n**Mon parcours MiXiT**\n\nConsultez le planning \u00e0 l'avance pour d\u00e9finir le parcours MiXiT qui vous correspond le mieux. Par souci d'\u00e9conomie de papiers, nous pr\u00e9f\u00e9rons ne pas imprimer pour rien des plannings. Nous vous demandons [de l'imprimer](/mixit15/planning) chez vous si vous en voulez un. Mais rassurez vous, il sera affich\u00e9 dans les locaux et nous vous conseillons \u00e9galement d'utiliser une des applications mobiles MiXiT.\n\nContrairement \u00e0 de nombreuses autres conf\u00e9rences, plusieurs participants ont pris le temps de d\u00e9velopper des applications accessibles quelque soit les plateformes (Android, IOS, Windows Mobile, Firefox OS).\n\n\nVoici une liste de ces applications\n\n* [Appli Windows Phone](http://www.windowsphone.com/en-us/store/app/mix-it/047df29c-f227-4a33-941b-fce27b63b8cd) par [Emilien P\u00e9coul](/profile/epecoul)\n* [Appli Android](https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ehret.mixit) par [Guillaume Ehret](/profile/guillaumeehret)\n* [Appli multi-plateformes Voxxrin](http://app.voxxr.in/#!event~mxt15)\n* [Appli IOS](https://itunes.apple.com/app/mix-it/id982003173?ls=1&mt=8) par [Vincent Touraine](/profile/vtourraine)\n\nSi vous avez d\u00e9velopp\u00e9 une application qui n'est pas dans la liste, faites le nous savoir par Twitter pour qu'on la rajoutte."
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "Afin que ces deux jours de conf\u00e9rences se passent pour le mieux pour vous voici quelques infos...",
            "FRENCH": "Afin que ces deux jours de conf\u00e9rences se passent pour le mieux pour vous voici quelques infos..."
        },
        "id": "131",
        "slug": {
            "ENGLISH": "how-to-prepare-your-mixit-2015",
            "FRENCH": "comment-gerer-votre-conference-mixit-2015"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "How to prepare your MiXiT 2015",
            "FRENCH": "Comment g\u00e9rer votre conf\u00e9rence MiXiT 2015"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2015,
            4,
            13,
            20,
            35,
            15
        ],
        "author": {
            "company": "Dev-Mind",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Guillaume",
            "lastname": "Ehret",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "![Fiducial](/images/sponsor/logo-fiducial.png)\n\nFaire partie des sponsors MiXiT, \u00e9v\u00e8nement tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 par nos \u00e9quipes informatiques, nous permet de contribuer \u00e0 notre notori\u00e9t\u00e9 informatique.\n\nLe groupe FIDUCIAL a aujourd'hui une triple culture informatique : Grand compte, \u00c9diteur et Start-up. De nombreuses technologies sont pratiqu\u00e9es dont le WEB, JAVA et l'agilit\u00e9 (SCRUM) !  D\u00e9couvrez nos offres d'emploi \u00e0 partir de : [http://recrute.fiducial.fr](http://recrute.fiducial.fr). \n\nNous recherchons notamment un [d\u00e9veloppeur PHP](http://recrute.fiducial.fr/espace-candidat/Offre/OfferId/4408/OriginId/1912), un [ing\u00e9nieur d\u00e9veloppeur PHP](http://recrute.fiducial.fr/espace-candidat/Offre/OfferId/4408/OriginId/1912) et un [r\u00e9f\u00e9rent technique .Net](http://recrute.fiducial.fr/espace-candidat/Offre/OfferId/3692/OriginId/1912)\n\n![Sopra Steria](/img/sponsors/logo-soprasteria.jpg)\n\nSopra Steria, acteur europ\u00e9en majeur des Services Num\u00e9riques et de l\u2019\u00e9dition de logiciels, a pour vocation d'accompagner\nses clients dans leurs transformations strat\u00e9giques, m\u00e9tier et techniques.\n \nLa communaut\u00e9 des architectes de Sopra Steria en r\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes est constitu\u00e9e d\u2019une quarantaine de leaders sur les sujets d\u2019architecture, les technologies de d\u00e9veloppement et de d\u00e9ploiement (Java, .NET, PHP, DevOps, iOS, Android, objets connect\u00e9s\u2026). Ces leaders sont en charge de la formation, contribuent \u00e0 la veille technologique, et assurent le suivi et l\u2019outillage des projets du groupe.\n \nLe p\u00f4le Excellence IT (EIT) de l\u2019entit\u00e9 conseil a pour vocation d\u2019accompagner les DSI dans les dimensions suivantes: Gouvernance, transformation, Architecture des SI, Innovation et nouveaux usages IT.\n \nDans ce contexte, les architectes et les consultants de l\u2019EIT constituent une \u00e9quipe coh\u00e9rente, soud\u00e9e et dynamique permettant d\u2019adresser l\u2019ensemble des contextes techniques et offrant \u00e0 tous un large choix de carri\u00e8re et d\u2019opportunit\u00e9s."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "L'\u00e9dition 2015 se rapproche \u00e0 grand pas. Le prix des places a pu se maintenir cette ann\u00e9e \u00e0 un prix encore tr\u00e8s raisonnable gr\u00e2ce aux soutiens de nos sponsors. Aujourd'hui nous donnons la parole aux soci\u00e9t\u00e9s Fiducial et Steria-Sopra."
        },
        "id": "101",
        "slug": {
            "FRENCH": "le-mot-des-sponsors--1-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Le mot des sponsors (1)"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2015,
            4,
            13,
            20,
            34,
            26
        ],
        "author": {
            "company": "Dev-Mind",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Guillaume",
            "lastname": "Ehret",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "![Elao](/images/sponsor/logo-elao.jpg)\n\nLa mode est au [Curvytron  !](Curvytron)\n\nVous en avez d\u00e9j\u00e0 entendu parler ? \n\nCe jeu multijoueurs en ligne, d\u00e9velopp\u00e9 avec des technos innovantes par une communaut\u00e9 Open Source grandissante, a le vent en poupe. Simple, dynamique et tr\u00e8s fun : le r\u00e9sultat est surprenant !\n\nPour cette nouvelle \u00e9dition MiXiT 2015, venez vous affronter sur la borne Curvytron ! Elle sera \u00e0 votre disposition pour d\u00e9couvrir ce jeu aux multiples facettes et vous amuser entre deux conf\u00e9rences.\n\nNous comptons sur vous pour venir l\u2019essayer ! Que ce soit en tant que joueur(se), ou pour recueillir vos observations de professionnels du d\u00e9veloppement, du design, \u2026 Vos retour seront appr\u00e9ci\u00e9s \\o/\n\nD\u2019ailleurs, si vous croisez un participant badg\u00e9 \u00ab Curvytron \u00bb, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 aller \u00e0 sa rencontre !\n\nEn attendant, venez jouer sur [http://www.curvytron.com](https://www.curvytron.com) et \u00e9changer sur Twitter [@curvytron](https://twitter.com/Curvytron).\n\nAttention : Curvytron peut rendre accro ;-) \n\n\n![Stormshield](/images/sponsor/logo-stormshield.jpg)\n\nArkoon et Netasq, filiales \u00e0 100% d\u2019Airbus Defence and Space, op\u00e8rent la marque Stormshield et proposent tant en France qu\u2019\u00e0 l\u2019international des solutions de s\u00e9curit\u00e9 de bout-en-bout innovantes pour prot\u00e9ger les r\u00e9seaux (Stormshield Network Security), les postes de travail (Stormshield Endpoint Security) et les donn\u00e9es (Stormshield Data Security). \n\nCes solutions de confiance de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, certifi\u00e9es au plus haut niveau europ\u00e9en (EU RESTRICTED, OTAN et ANSSI EAL4+), assurent la protection des informations strat\u00e9giques et sont d\u00e9ploy\u00e9es au travers d\u2019un r\u00e9seau de partenaires de distribution, d\u2019int\u00e9grateurs et d\u2019op\u00e9rateurs dans des entreprises de toute taille, des institutions gouvernementales et des organismes de d\u00e9fense partout dans le monde.\n\nNous sommes tr\u00e8s heureux d\u2019\u00eatre sponsor de MiXiT cette ann\u00e9e, une belle occasion de faire conna\u00eetre notre nouvelle marque  et de communiquer sur notre important plan de recrutements pour 2015 (plus de 50 postes \u00e0 pourvoir)."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Plus qu'une semaine avant MiXiT. Aujourd'hui nous donnons la parole \u00e0 deux de nos sponsors les soci\u00e9t\u00e9s Elao et Stormshield."
        },
        "id": "111",
        "slug": {
            "FRENCH": "le-mot-des-sponsors--2-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Le mot des sponsors (2)"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2015,
            4,
            13,
            20,
            32,
            55
        ],
        "author": {
            "company": "Dev-Mind",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Guillaume",
            "lastname": "Ehret",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "<p class=\"text-center\">\r\n<a href=\"/profile/SII_rhonealpes\"><img title=\"SII Rh\u00f4ne Alpes\" src=\"/images/sponsor/logo-sii.png\" style=\"max-height:120px\"/></a>\r\n</p>\r\n\r\nLes comp\u00e9tences de SII Rh\u00f4ne Alpes s'articulent autour :\r\n\r\n* De la conception d'architectures et d\u00e9veloppement sur les technologies Java EE ou .Net \r\n* De l'assistance et conseil sur les architectures techniques, l'IT, les infrastructures, les t\u00e9l\u00e9communications, l'informatique embarqu\u00e9e, le test et la qualification \r\n* De l'accompagnement de projets agiles avec SCRUM\r\n\r\nNos projets r\u00e9alis\u00e9s en agence le sont sous forme agile, et concernent des r\u00e9alisations en C# et surtout Java avec des frameworks tels que Spring, Spring-Security, Spring-Data, Hibernate... L'utilisation de AngularJS et HTML5 est majoritaire pour la partie cliente de nos applications. Enfin, nous am\u00e9liorons sans cesse nos outils de production : VM de d\u00e9ploiements, usine logicielle, couverture des tests... \r\n\r\nSII Rh\u00f4ne Alpes b\u00e9n\u00e9ficie d'une cellule de veille technologique et les ing\u00e9nieurs SII qui le souhaitent participent \u00e0 des groupes d\u2019am\u00e9lioration permanente : ateliers internes, veille, POC, retours d'exp\u00e9riences... sur deux diff\u00e9rents domaines de comp\u00e9tence et sur des sujets porteurs ou innovants (big data, e-commerce, s\u00e9curit\u00e9, objets connect\u00e9s, etc.). "
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "N'h\u00e9sitez pas \u00e0 faire le tour des stands des sponsors le jour de la Conf\u00e9rence. Aujourd'hui nous laissons la parole \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 SII"
        },
        "id": "121",
        "slug": {
            "FRENCH": "le-mot-des-sponsors--3-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Le mot des sponsors (3)"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2015,
            3,
            16,
            7,
            28,
            43
        ],
        "author": {
            "company": "Dev-Mind",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur agile passionn\u00e9 par la technique et l'agilit\u00e9, fondateur de [Dev-Mind](https://dev-mind.fr/)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Guillaume",
            "lastname": "Ehret",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Vous avez peut-\u00eatre suivi les \u00e9changes Twitter sur MiXiT et vu passer des noms que vous pourrez retrouver les 16 et 17 avril \u00e0 Lyon. Dans les prochains jours vous aurez acc\u00e8s au planning final : cette ann\u00e9e nous aurons 40 conf\u00e9rences et 18 ateliers, 6 ou 7 keynotes, sans oublier les lightning talks que vous proposerez!\n\n**Comment s\u2019est pass\u00e9e la s\u00e9lection des speakers ?**\n\nNous avons eu 170 propositions sur le Call for Papers et nous n\u2019en avons retenu que 25. Vous vous posez peut \u00eatre la question de savoir d'o\u00f9 vient la moiti\u00e9 des participants qui ne passent par le CFP. \n\n[](/images/article/201503_article_ouverture_billetrie1.jpg)\n\n\nAfin de vous proposer des sujets qui d\u00e9chirent, nous prenons le parti d\u2019inviter des speakers que nous aurions nous-m\u00eames tr\u00e8s envie de voir&nbsp;:\n* Soit ils ou elles nous font r\u00eaver depuis longtemps et on tente de les inviter... Et parfois \u00e7a marche ;-)...  \n* Soit nous les avons d\u00e9j\u00e0 vus \u00e0 l'oeuvre dans d'autres conf\u00e9rences et on se dit qu'il ne faut pas que vous ratiez \u00e7a. \n* Soit on les a d\u00e9couverts suite au long travail de matage de vid\u00e9o compulsif que chacun d'entre nous fait toute l'ann\u00e9e ;-) Et tout \u00e7a pour nous permettre \u00e0 tous d'approfondir des sujets sur l'agilit\u00e9, le dev, l'entrepreneuriat\u2026\n\n[](/images/article/201503_article_ouverture_billetrie2.jpg)\n\n\n**Mais qui verrons-nous cette ann\u00e9e ?**\n\nVoici quelques exemples.\n\nNous sommes tout d'abord super fiers d'accueillir [Dan North](/profile/tastapod), le p\u00e8re du *Behavior Driven Development*, approche par laquelle tous les acteurs d'un projet (d\u00e9veloppeurs, assurance qualit\u00e9, utilisateurs\u2026) collaborent ensemble en employant un langage commun pour d\u00e9crire les tests. Il nous proposera un talk ET une keynote... Dan North quand m\u00eame, fallait en profiter un max ;-)\n\n![Dan North](https://secure.gravatar.com/avatar/33cfb4d051a768c06f7fb380c7c2abe3?s=100&d=mm&r=pg)\n\n\nSi vous suivez l'actualit\u00e9 de l'IT vous avez certainement entendu parler de *microservices*. Pour pouvoir aller vers ce genre d'architecture, nous avons besoin de solutions qui permettent aux diff\u00e9rents services, \u00e9crits dans diff\u00e9rents langages, de communiquer facilement et rapidement les uns les autres. [Julien Viet](/profile/julienviet) (RedHat) viendra nous parler de la derni\u00e8re version de Vert.x. \n\n![Julien Viet](https://secure.gravatar.com/avatar/cb52062fbd7e159b54e3c298d622fe72?s=100&d=mm&r=pg)\n\nQuand on travaille en \u00e9quipe nous avons un besoin permanent de documenter notre travail. Ecrire du texte est simple mais souvent pas tr\u00e8s lisible. Nous devons avoir un minimum de formatage. A l'inverse, vous pouvez utiliser un traitement de texte qui \u00e9crira vos donn\u00e9es dans un format binaire ou dans un format XML illisible \u00e0 l\u2019oeil humain. Nous avons donc besoin d'une solution interm\u00e9diaire. AsciiDoc r\u00e9pond \u00e0 ce besoin. Nous avons donc d\u00e9cid\u00e9 d'inviter [Dan Allen](/profile/mojavelinux), le project leader pour vous en parler. \n\n![Dan Allen](https://secure.gravatar.com/avatar/dcccd96c499963133f7f95e7ffa20c4e?s=100&d=mm&r=pg)\n\n\nLa premi\u00e8re valeur du manifeste agile est : \u201cLes individus et leurs interactions plus que les processus et les outils\u201d. Malgr\u00e9 tout, dans le quotidien de l'\u00e9quipe agile, nous utilisons des outils. Ils nous permettent de communiquer, de mesurer et d'apprendre pour nous am\u00e9liorer. [Matti Schneider](/profile/MattiSG) vous proposera d\u2019explorer ces artefacts et comment les utiliser dans l'int\u00e9r\u00eat de l'\u00e9quipe.\n\n![Matti Schneider](https://secure.gravatar.com/avatar/3a06762591a19586422a38e508057850?s=100&d=mm&r=pg)\n\n\n![Simon Jaillais](/profile/sjaillais) et [Aur\u00e9lien Morvant](/profile/aurelien.morvant) viendront vous faire d\u00e9couvrir, red\u00e9couvrir, et surtout experimenter Scrum \u00e0 travers la construction d'un robot Lego programmable. De son c\u00f4t\u00e9, [Romain Couturier](/profile/romain) vous proposera de d\u00e9couvrir tout le potentiel du Kanban \u00e0 travers des retours d\u2019exp\u00e9rience dans des environnements h\u00e9t\u00e9roclytes, agiles ou non.\n\n![Simon Jaillais](https://secure.gravatar.com/avatar/2724b99fa93937dda6919463927ea8e4?s=100&d=mm&r=pg)\n![Aur\u00e9lien Morvant](https://secure.gravatar.com/avatar/88ff74e1323fe0aacfeaf8ed95738f5e?s=100&d=mm&r=pg)\n![Romain Couturier](https://secure.gravatar.com/avatar/918e67363e4361447d7a01c11da8a767?s=100&d=mm&r=pg)\n\nD\u00e9couvrez comment b\u00e9n\u00e9ficier de la richesse de votre \u00e9quipe \u00e0 travers la diversit\u00e9 des pens\u00e9es qui la composent. Prenez conscience de votre style de pens\u00e9e dominant et de celui des autres \u00e0 travers un atelier de la facilitatrice [Lan Levy](/profile/LanLevy).\n\n![Lan Levy](https://secure.gravatar.com/avatar/e31038ac8891438e0a88a190106e4bce?s=100&d=mm&r=pg)\n\n\nNous avons aussi le plaisir d'accueillir 2 speakers am\u00e9ricains qui font l'aller-retour juste pour nous! [Justin Searls](/profile/searls), fondateur de @testdouble viendra nous parler des probl\u00e8mes de l'open-source et nous proposera des pistes \"sociales\" pour les r\u00e9soudre. [Saron Yitbarek](/profile/saron), fondatrice de @CodeNewbies nous parlera de sa vision de ce que peut \u00eatre une bonne lecture de code et sur comment cela peut aider chaque d\u00e9veloppeur \u00e0 progresser.\n\n![Justin Searls](https://secure.gravatar.com/avatar/4fdf06ef4b312b864accf921af6c2f79?s=100&d=mm&r=pg)\n![Saron Yitbarek](https://secure.gravatar.com/avatar/73c7dd5d5660ed6c9230c5e173e24418?s=100&d=mm&r=pg)\n\n\nVous aurez \u00e9galement la chance de rencontrer le Googler [Paul Bakaus](https://twitter.com/pbakaus), sp\u00e9cialiste des outils de dev du web. Il vient faire un talk sur les Chrome dev tools mais \u00e9galement une keynote sur les erreurs \u00e0 \u00e9viter lorsqu'on lance sa startup !\n\n![Paul Bakaus](https://secure.gravatar.com/avatar/9fb120a88c85d93be416ed62b8ab5e16?s=100&d=mm&r=pg)\n\n\nEt puis chaque ann\u00e9e on invite des \"aliens\" pour venir nous parler d'autres choses que d'informatique, de sujets qui nous semblent passionnants pour nous ouvrir un peu des perspectives. Cette ann\u00e9e nous avons l'honneur d'accueillir [Florence Porcel](/profile/FlorencePorcel), journaliste scientifique dans un podcast \"La t\u00eate au carr\u00e9\", com\u00e9dienne, elle s'auto-proclame 'Community manager de l'univers' ;-) Elle \u00e9tait jusqu'\u00e0 encore r\u00e9cemment en lice pour MarsOne, ce projet barr\u00e9 o\u00f9 des volontaires sont s\u00e9lectionn\u00e9s pour un aller simple sur Mars! Elle nous parlera de son experience de 15 jours de simulation d'un s\u00e9jour martien dans le d\u00e9sert am\u00e9ricain de l'Utah! \n<p class=\"text-center\">\n<img title=\"Florence Porcel\" src=\"https://secure.gravatar.com/avatar/32140f2c7300026f5bae04a6060e74f7?s=100&d=mm&r=pg\" class=\"img-thumbnail\"/>\n</p>\n\n\n**C\u2019est \u00e0 vous de jouer...**\n\nNous ne manquerons pas de revenir vers vous pour vous parler plus en d\u00e9tail du programme, mais n'oubliez pas la **vente des places d\u00e9bute lundi 16 mars \u00e0 15h**. \n\n**L'an dernier elles sont parties en moins de 48h\u2026 tic tac tic tac\u2026.**\n\nBonne chance\n\nLa team MiXiT"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Nous sommes tr\u00e8s heureux de pouvoir vous annoncer que la nouvelle cuv\u00e9e arrive, et on esp\u00e8re qu\u2019elle vous plaira autant que les pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions. Voici une synth\u00e8se du programme en quelques exemples."
        },
        "id": "91",
        "slug": {
            "FRENCH": "le-programme-de-mixit-2015"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Le programme de MiXiT 2015"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2015,
            1,
            15,
            13,
            21,
            53
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Les portes du **CFP pour #mixit15** sont d\u00e9sormais ouvertes, et jusqu'au 1er mars.\n\nOn vous rappelle que la conf\u00e9rence aura lieu les 16 et 17 avril, au m\u00eame endroit que l'an dernier&nbsp;: dans les locaux de CPE Lyon sur le campus de la Doua. \n\nComme pour les \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes, mais encore plus cette ann\u00e9e avec les r\u00e9cents \u00e9v\u00e8nements tragiques, MiXiT mettra l'accent sur la mixit\u00e9, la tol\u00e9rance, le partage, l'humanit\u00e9... \n\nLe but est toujours de r\u00e9unir 500 passionn\u00e9s de l'informatique d'horizons divers sur deux jours, et de leur proposer des conf\u00e9rences et des ateliers o\u00f9 chacun y trouve son compte. Nous esp\u00e9rons que vous nous surprendrez autant que l'an dernier dans le nombre et la qualit\u00e9 de vos soumissions. Plus nous aurons de sessions de qualit\u00e9 (talks ou ateliers), plus le choix sera difficile et plus vous participerez au succ\u00e8s de la conf\u00e9rence. Sachez que nous sommes ouverts \u00e0 tous les sujets qui touchent de pr\u00e8s ou de loin au d\u00e9veloppement, \u00e0 l'agilit\u00e9, \u00e0 l'innovation, \u00e0 l'entrepreneuriat, ...\n\n## A qui s'adressent les sessions ? \nNe pensez pas que les sujets ne doivent s'adresser qu'\u00e0 des experts techniques ou des agilistes chevronn\u00e9s&nbsp;! MiXiT regroupe aussi bien des d\u00e9butants, des experts, des agilistes, des d\u00e9veloppeurs, des entrepreneurs, des managers.\n\nTous les sujets ont leur place et pensez bien \u00e0 indiquer \u00e0 qui s'adressent les sessions pour que le public ne se trompe pas en venant voir votre talk. \n\n## Quels sont les formats des sessions ? \n\nMiXiT propose deux formats pour les sessions&nbsp;:\n\n- des ateliers de 2 heures o\u00f9 vous pouvez disposer d\u2019une salle pouvant accueillir entre 20 et 30 personnes;\n- des conf\u00e9rences de 50 minutes avec 5 minutes r\u00e9serv\u00e9es pour les questions.\n\nLa langue de Moli\u00e8re n'est pas impos\u00e9e, ni quota de langue anglaise : vous \u00eates libres de soumettre en fran\u00e7ais ou en anglais. Comme les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, des speakers \u00e9trangers vont participer. Une track en anglais sera mise en place pour que les non francophones puissent suivre des sessions tout au long des deux jours. \n\n## Comment sont s\u00e9lectionn\u00e9es les sessions ? \nToutes les propositions sont prises en compte, analys\u00e9es en profondeur et les choix finaux sont souvent durs \u00e0 prendre. Ils arrivent apr\u00e8s des heures de n\u00e9gociation et de d\u00e9bats anim\u00e9s, o\u00f9 la corruption ne rentre - malheureusement - pas en compte. \n\nN'h\u00e9sitez pas \u00e0 \u00eatre pr\u00e9cis dans le descriptif, les objectifs de la conf\u00e9rence et le public cibl\u00e9. Essayez de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce que votre session peut apporter aux personnes qui la suivront. \n\nOn n'attend plus que [votre proposition](/session/new)"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Le CFP est ouvert d\u00e8s aujourd'hui et jusqu'au 1er mars 2015."
        },
        "id": "81",
        "slug": {
            "FRENCH": "call-for-papers-de-mixit-2015"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Call For Papers de MiXiT 2015"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2014,
            12,
            17,
            22,
            25,
            31
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Nous sommes de retour pour une nouvelle \u00e9dition de la conf\u00e9rence lyonnaise, celle avec du c\u0153ur (et des cr\u00eapes :p) !\r\n\r\nSans plus attendre, tambours et trompettes, les dates de #mixit15 : bouclez vos agendas pour les **16 et 17 avril 2015**.\r\n\r\nCette ann\u00e9e, l'\u00e9quipe d'organisation a \u00e9t\u00e9 un peu chamboul\u00e9e. Des anciens, pr\u00e9sents depuis la premi\u00e8re \u00e9dition, se sont retir\u00e9s. Mais de nouvelles t\u00eates ont fait leur apparition pour soutenir l'\u00e9quipe et apporter du sang frais. Fa\u00eetes un triomphe \u00e0 Gr\u00e9gory Alexandre, Philippe Charri\u00e8re, S\u00e9bastien Deleuze et Guillaume Ehret !  \r\nVous pouvez les rep\u00e9rer et en apprendre plus sur eux sur la page [\u00e0 propos](/about) du site.\r\n\r\nSi l'\u00e9quipe a \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9e, certaines bases ne changeront pas. L'esprit, le format, et le lieu resteront cette ann\u00e9e les m\u00eames : deux jours de conf\u00e9rences, alternant sessions magistrales, ateliers pratiques, et keynotes, dans les m\u00eame locaux de l'\u00e9cole CPE Lyon qui nous fait le plaisir de nous accueillir \u00e0 nouveau.\r\n\r\nUn autre point ne changera pas : MiXiT 2015, comme les pr\u00e9c\u00e9dentes, sera une conf\u00e9rence accessible, avec des tarifs qui ne font peur \u00e0 personne, pour que chacun puisse nous rejoindre.  \r\nMais cela n'est possible que gr\u00e2ce \u00e0 de [g\u00e9n\u00e9reux sponsors](/mixit15/sponsors). Aussi, si vous connaissez des entreprises pr\u00eates \u00e0 poursuivre l'aventure et profiter de sa visibilit\u00e9 grandissante, fa\u00eetes-nous signe.\r\n\r\nEt si vous avez d'autres id\u00e9es folles, des suggestions, des propositions de speakers, exprimez-vous par Twitter <a href=\"https://twitter.com/MiXiT_conf\">@MiXiT_conf</a>, ou jetez-nous [un mail](mailto://contact@mix-it.fr).\r\n\r\nEt pour finir en beaut\u00e9, un cadeau \u00e9mouvant.  \r\nQue vous soyez nostalgique de l'\u00e9dition pass\u00e9e, ou que vous d\u00e9couvriez MiXiT mais n'avez encore jamais eu la chance d'y participer, voici [un magnifique souvenir de l'\u00e9dition pr\u00e9c\u00e9dente](/?showMixit14Video).\r\n\r\nOn compte sur vous les **16 et 17 avril 2015** !"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Nouvelle edition, nouvelles dates, nouvelle \u00e9quipe, nouveaux sponsors, mais m\u00eame lieu. Tout ce qui change, et tout ce qui ne changera pas."
        },
        "id": "77",
        "slug": {
            "FRENCH": "mixit-2015-aura-lieu-les-16---17-avril-2015"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "MiXiT 2015 aura lieu les 16 & 17 avril 2015"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2014,
            7,
            21,
            7,
            3,
            42
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "MiXiT 2014 est termin\u00e9. Mais m\u00eame si vous l'avez rat\u00e9, vous pourrez quand m\u00eame en profiter par la magie d'Internet.\r\n\r\n[InfoQ](http://www.infoq.com/fr/mix-it2014) a en effet film\u00e9 une bonne partie des sessions. Vous les trouverez dans la liste ci-dessous, qui s'enrichira sur [InfoQ](http://www.infoq.com/fr/mix-it2014) au fur et \u00e0 mesure de leur publication.\r\n\r\n* Lionel Dricot (aka @ploum) : [Et si nous n'\u00e9tions qu'au d\u00e9but?](http://www.infoq.com/fr/presentations/mix-it-2014-keynote-ouverture)\r\n* [Le lean startup concret autour d'une petite mousse](http://www.infoq.com/fr/presentations/lean-startup-autour-petite-mousse)\r\n* [I want to be an efficient developer](http://www.infoq.com/fr/presentations/be-a-efficient-developer)\r\n* Laurent Victorino : [Jeu vid\u00e9o, le cousin un peu \u00e9trange de l'IT](http://www.infoq.com/fr/presentations/jeux-video-cousin-etrange-it)"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Vous avez rat\u00e9 MiXiT 2014? Vous avez ador\u00e9 une conf\u00e9rence que vous aimeriez revoir? Voici les vid\u00e9os!"
        },
        "id": "75",
        "slug": {
            "FRENCH": "les-videos-des-sessions-mixit-2014"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Les vid\u00e9os des sessions MiXiT 2014"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2014,
            7,
            9,
            11,
            44,
            22
        ],
        "author": {
            "company": "Stormshield",
            "description": {
                "ENGLISH": "Passionate about learning, enjoy collaboration and love building products.",
                "FRENCH": "Passionate about learning, enjoy collaboration and love building products."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Franck",
            "lastname": "Depierre",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Bonjour,\r\n\r\nNous vous remercions encore pour la dynamique et l'\u00e9tat d'esprit dans lequel vous \u00e9tiez \u00e0 MiXiT.\r\n\r\nVoici les articles que certains de vous ont publi\u00e9s. \r\n\r\n[Laurent Victorino - 2 days in the I.T. world](http://blog.monkeymoon.net/two-days-in-the-it/)\r\n\r\n[Guillaume Ehret - Retours sur MiXiT](http://javamind-fr.blogspot.fr/search/label/Mix-it)\r\n\r\n[@k33g_org  - MiXiT-2014](http://k33g.github.io/2014/05/04/MIXIT-2014.html)\r\n\r\n[Nicolas Beucler - Retours sur MiXiT](http://www.nicolasbeucler.fr/taxonomy/term/11)\r\n\r\n[Fran\u00e7ois Le Rolland - MiXiT 2014](http://www.franlero.com/tag/mix-it/)\r\n\r\n[Horacio Lassey-Assiakoley - Retour de Devoxx France et MiXiT 2014](http://horalass.blogspot.fr/2014/05/retour-de-devoxx-france-et-mix-it-2014.html)\r\n\r\n[Olivier Servieres - MiXiT 2014 : retours jour 1](http://www.deudtens.com/mix-it-2014-retours-jour-1/#more-20)\r\n\r\n[AF83 dev - MiXiT](http://dev.af83.com/2014/05/09/mix-it.html)\r\n\r\n[Beno\u00eet Sautel - MiXiT 2014](http://www.fierdecoder.fr/2014/05/mix-it-2014/)\r\n\r\n[@annso_ - MiXiT - \u00e9dition 2014](http://hello-bokeh.com/blog/index.php?post/2014/05/01/Mix-IT-%C3%A9dition-2014)\r\n\r\n[Arpinum - MiXiT 2014 vu par jb](http://www.arpinum.fr/2014/05/12/mix-it-14)\r\n\r\n[Xavier Bucchiotty - Mixit-14 : un grand cru](http://blog.xebia.fr/2014/05/14/mixit-14-un-grand-cru/#more-18370)\r\n\r\n[Eric Vidal - MiXiT 2014](http://eric-vidal.com/blog/2014/05/02/mixit14/)\r\n\r\n[Agn\u00e8s Haasser - Retour sur le MiXiT 2014 (1)](http://tut-tuuut.github.io/2014/05/01/mix-it-2014.html)\r\n\r\n[Doroth\u00e9e Le Seac'h - MiXiT : waouh !](http://www.agilegarden.fr/mix-it-waouh/)\r\n\r\n[Sylvain Mougenot - SQLI a particip\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence Mix IT 2014 \u00e0 Lyon](http://www.technologies-ebusiness.com/evenements/sqli-participe-conference-mix-it-2014-lyon)\r\n\r\n[Jonathan Dray - Retour sur MiXiT 2014](http://www.spicymoka.org/posts/mixit-2014/)\r\n\r\n[Sarah Ha\u00efm-Lubczanski - MiXiT 2014, jour 1 : La conf\u00e9rence Lyonnaise o\u00f9 il faut aller](http://sarahhaim.wordpress.com/2014/05/20/mix-it-2014-jour-1/)\r\n\r\nSi vous en en connaissez d'autres, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous les indiquer.\r\n\r\nL'\u00e9quipe MiXiT\r\n"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Voici les articles publi\u00e9s par les participants sur l'\u00e9dition MiXiT 2014"
        },
        "id": "74",
        "slug": {
            "FRENCH": "les-retours-des-participants"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Les retours des participants"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2014,
            4,
            28,
            9,
            11,
            15
        ],
        "author": {
            "company": "Freelance",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur Java/Web et agiliste ... freelance.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur Java/Web et agiliste ... freelance."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Mathieu",
            "lastname": "Petitdant",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "First of all you'll need to access the venue and if you came on previous MiXiT editions : it has changed !! We are hosted this year Rue Victor Grignard, 69100 Villeurbanne. So take a few minutes to read <a href=\"/infos/acces\">the access details to the MiXiT 2014 venue</a>.<br>\r\n<br>\r\nThen you will need to make a choice between all available sessions in the planning if not done yet! For that, you will find the <a href=\"/mixit14/planning\">planning page</a> where you can favorite your sessions. <br>\r\nThis same planning will be printed as posters and displayed in the venue, but we do not plan to make a copy for attendees. So if you don't own a smartphone, consider printing a copy.<br>\r\n<br>\r\nAnd for all folks that can't live without a smartphone, here are some community developped applications : \r\n<ul>\r\n<li><a href=\"http://www.windowsphone.com/en-us/store/app/mix-it/047df29c-f227-4a33-941b-fce27b63b8cd\">Windows Phone App</a> by <a href=\"/profile/epecoul\">Emilien P\u00e9coul</a></li>\r\n<li><a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=fr.mixit.android_2012\">Android App</a> by <a href=\"/profile/mathieu\">Mathieu Calba</a></li>\r\n<li><a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ehret.mixit\">Android App</a> by <a href=\"/profile/guillaumeehret\">Guillaume Heret</a></li>\r\n<li><a href=\"http://app.voxxr.in/#!event~mxt14\">Multi-plateforms App Voxxrin</a></li>\r\n<li><a href=\"http://mix-it-on-glass.ninja-squad.com\">Google glass App</a> by Ninja Squad</a></li>\r\n</ul>\r\nSee you on Tuesday!",
            "FRENCH": "Tout d'abord il vous faudra acc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9cole CPE  qui nous accueille Rue Victor Grignard, 69100 Villeurbanne, pensez \u00e0 lire une fois le <a href=\"/infos/acces\">plan d'acc\u00e8s</a>. <br>\r\n<b>Attention</b> : nous ne sommes donc plus \u00e0 SUPINFO comme en 2012 et 2013 et notamment ne faites pas confiance \u00e0 l'adresse officielle de CPE !!\r\n<br><br>\r\nEnsuite, faites votre choix dans les sessions si ce n'est pas d\u00e9j\u00e0 fait ! Pour cela, vous trouverez <a href=\"/mixit14/planning\">le planning sur le site</a> vous permettant de mettre vos sessions en favoris. Ce planning sera imprim\u00e9 et affich\u00e9 dans l'\u00e9cole mais il n'est pas pr\u00e9vu d'en fournir une copie papier \u00e0 chaque participant : si vous n'avez pas de smartphone, imprimez une version chez vous !<br>\r\n<br>\r\nEt pour tous nos smartphone addicts, voici une liste (probablement) non exhaustive des applications :\r\n<ul>\r\n<li><a href=\"http://www.windowsphone.com/en-us/store/app/mix-it/047df29c-f227-4a33-941b-fce27b63b8cd\">Appli Windows Phone</a> par <a href=\"/profile/epecoul\">Emilien P\u00e9coul</a></li>\r\n<li><a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=fr.mixit.android_2012\">Appli Android</a> par <a href=\"/profile/mathieu\">Mathieu Calba</a></li>\r\n<li><a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ehret.mixit\">Appli Android</a> par <a href=\"/profile/guillaumeehret\">Guillaume Heret</a></li>\r\n<li><a href=\"http://app.voxxr.in/#!event~mxt14\">Appli multi-plateformes Voxxrin</a></li>\r\n<li><a href=\"http://mix-it-on-glass.ninja-squad.com\">Appli Google glass</a> par Ninja Squad</a></li>\r\n</ul>\r\nN'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous indiquer tout manque, par Twitter ou le formulaire de contact, pour qu'on l'ajoute \u00e0 cette liste.<br>\r\n<br>\r\nA mardi !"
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "Here are some MiXiT 2014 practical information !",
            "FRENCH": "Les habitu\u00e9s de MiXiT savent qu'ils voient une conf\u00e9rence o\u00f9 l'assistanat du participant est tr\u00e8s limit\u00e9 alors pour vous permettre d'anticiper un peu, voici quelques infos pratiques."
        },
        "id": "73",
        "slug": {
            "ENGLISH": "how-to-manage-my-conf-",
            "FRENCH": "comment-gerer-ma-conf-"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "How to manage my conf?",
            "FRENCH": "Comment g\u00e9rer ma conf?"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2014,
            4,
            14,
            8,
            47,
            59
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n",
                "FRENCH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "C\u00e9dric",
            "lastname": "Exbrayat",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "MiXiT, ce n'est pas seulement 2 jours de conf\u00e9rences bourr\u00e9es de nouvelles id\u00e9es. Pour la modique somme de vos 50\u20ac de billet d'entr\u00e9e, vous \u00eates cordialement invit\u00e9s \u00e0 la MiXiT Party le soir du Mardi 29 Avril !\n\nNous avons en effet lou\u00e9 **une p\u00e9niche**, rien que pour MiXiT, sur les quais du Rh\u00f4ne, et pr\u00e9vu un **petit encas et quelques boissons** (certaines houblonn\u00e9es et australiennes car offertes par notre sponsor Atlassian) ! Elle est pas belle la vie?\n\n**La seule condition** pour participer est de [prendre votre billet](http://yurplan.com/event/Mix-IT-Party-on-a-boat/2923) : la place est limit\u00e9e, et nous ne voudrions pas couler le bateau. Les tickets seront donc contr\u00f4l\u00e9s \u00e0 l'entr\u00e9e (celui pour la soir\u00e9e et votre place MiXiT, la soir\u00e9e \u00e9tant r\u00e9serv\u00e9e aux participants de la conf\u00e9rence).\n\nAlors **foncez prendre votre place** si vous avez envie de passer la soir\u00e9e avec nous, de continuer \u00e0 \u00e9changer, enfin oser aborder les speakers et vous d\u00e9tendre apr\u00e8s une belle premi\u00e8re journ\u00e9e !\n\n![La Plateforme](http://static.pcinpact.com/images/bd/news/75502-plateforme-gones-mac.png)"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Mardi 29 Avril au soir, nous nous retrouvons sur une p\u00e9niche pour continuer \u00e0 \u00e9changer, enfin oser aborder les speakers et se d\u00e9tendre apr\u00e8s une journ\u00e9e riche en nouvelles id\u00e9es."
        },
        "id": "72",
        "slug": {
            "FRENCH": "mixit-party-on-a-boat--"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "MiXiT Party on a boat !"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2014,
            4,
            14,
            6,
            57,
            2
        ],
        "author": {
            "company": "Stormshield",
            "description": {
                "ENGLISH": "Passionate about learning, enjoy collaboration and love building products.",
                "FRENCH": "Passionate about learning, enjoy collaboration and love building products."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Franck",
            "lastname": "Depierre",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "We would like to thank you for your willingness to be at MiXiT 2014 as you bought all 400 tickets in just 43 hours. As for the previous years, we know that we are going to have two energizing and collaborative days.\r\nAs you know, in order to reinforce MiXiT diversity, the program ([schedule here](/mixit14/planning)) is prepared by two different teams and finalised in a workshop with all the organisers. \r\n[A first article](/article/67/le-programme-de-mix-it-part-1-) was published a few weeks ago describing the technical sessions. You will find below an introduction to the agile, entrepreneurship and leadership sessions.\r\n\r\nIn the three years since MiXiT 2011, gamification sessions and effective workshops have become an asset to the conference. To extend its diversity, we have injected important knowledge domains, like user experience (UX), Lean Startup and architecture. 2014 explores more roads than 2013, but still aims at proposing \u201cIdeas for Now\u201d. The following description could have been a list of the sessions, but in order to give an overview, we split them in three parts:\r\n\r\nTRUST, FLOW & DESIGN. \r\n\r\nThis group aims at helping participants to make their choices of the conference journey.\r\n\r\nYou can favourite the sessions that you like, by identifying yourself on our web site and clicking the star at the top right of a session.\r\n\r\n\r\n###TRUST \r\nThe best IT companies that emerged over the last decade have something in common: Trust. With trust inside your wall and with your customers, your organisation will work efficiently with a flat hierarchy and continuously improve itself. However, building and maintaining trust is difficult, and you need tools, good practices and skilled people.\r\n\r\nTrust starts with colleagues and for those who begin with Agility at a team level, you will enjoy the feedback session from \r\n[Anne-Sophie Tranchet & Olivier Servieres - FR - L\u2019am\u00e9lioration continue au sein d\u2019une \u00e9quipe agile](/session/498/l-amelioration-continue-au-sein-d-une-equipe-agile)\r\n\r\nYou need even more trust, with distributed teams. Alexis Monville will show us how the huge Openstack project faces these difficulties. [FR -Des produits avec des \u00e9quipes distribu\u00e9es ?](/session/497/des-produits-avec-des-equipes-distribuees-)\r\nNo trust could be built without communication between people. Unfortunately, the skills to work well with others -- from stakeholders, to users, to teammates -- isn't taught in school. \r\n[Jeffrey Davidson  with his session Consulting Secrets for Effective Communication](/session/518/consulting-secrets-for-effective-communication ) will help us to improve ourselves in this aspect.\r\n\r\nThere are different ways to communicate and visualisation is one of the most effective. Yet visualisation is not about drawing, and we need to understand how our brain interprets visual information to master this discipline [Mattias Skarin with his session, Visualization \u2013 what\u2019s my brain got to do with it?](/session/369/visualization-what-s-my-brain-got-to-do-with-it-)\r\nwill help us behave appropriately when visualizing. \r\n\r\n[Angel Medinilla - Drawing 101: Mastering the Stickman!](/session/522/drawing-101-mastering-the-stickman-) workshop aims at enhancing your facilitation and coaching work with one of the most powerful tools for storytelling.\r\n\r\nGames are also great for learning communication. [Pierrick Thibault & Doroth\u00e9e Le Seac'h with the game  - Les Habits Neufs de l'Empereur](/session/496/-les-habits-neufs-de-l-empereur)\r\nwill show us ways to communicate with others under stressful conditions.\r\n\r\nMany IT people discover continuous improvement at team level based on the PDCA cycle and retrospective meetings. Now, how could we have continuous improvement at the organisation scale?\r\n[Hakan will present the session Toyota Kata \u2013 habits for continuous improvements](/session/364/toyota-kata-habits-for-continuous-improvements). Hakan Forss will take the Toyota Kata out of the manufacturing context and put it into our knowledge-work context.\r\n\r\nTo help your colleagues to improve themselves, the old model where thinkers plan and do-ers execute is obsolete. Even if you are not a expert in coaching, you can learn from them how to help others get better.\r\n\r\n[Matthew Philip - Coach like a wizard: Agile wisdom of Gandalf](/session/492/coach-like-a-wizard-agile-wisdom-of-gandalf ) will talk about people empowerement and enabling them to fail safely.\r\n\r\nand\r\n\r\n[in Deborah Preuss\u2019 workshop - Basic Coaching Skills to Magnify Teamwork](/session/363/basic-coaching-skills-to-magnify-teamwork ) \r\nyou will receive a new awareness of how to be a leader (even a peer-leader) and to impact a group's culture and process.\r\n\r\n\r\nCulture Hacking is a way to tweak your company culture with small exercises or workshops that are not too disruptive or frustrating for people.  Stefan & Jens  will propose a workshop, [Culture Hacking: How may we create more fun @work?](/session/559/culture-hacking-how-may-we-create-more-fun-work-?noCount=true) where you learn practices to start moving your organisation towards a better future using interviewing practices.\r\n\r\n\r\n\r\n###FLOW\r\nAs Agile is mainstream today, most of us understand how important it is to make small batches of software and to validate their value & quality on the customer side. \r\n\r\nThanks to the DevOps movement for proposing good practices for the R&D and operation teams to flow batches to the end users.\r\n[Arnaud Pflieger & Dimitri Baeli - FR - will present Des petits pas vers le Continuous Delivery](/session/381/des-petits-pas-vers-le-continuous-delivery)\r\nwill be interesting feedback to move to this DevOps mindset. \r\nDevOps is a true bridge between several communities, you can look in our last post our speakers on this subject.\r\n\r\nAt least, two important concepts need to be understood to implement [Kanban](https://en.wikipedia.org/wiki/Kanban_%28development%29) principles: Lead Time and Cycle Time. Lead Time is the delay between a customer order and the product delivery. Cycle Time is the mechanical delay between the start of the processing and its end.\r\n[Florence Chabanois  with her session - FR - REX Le kanban va-t-il fluidifier notre chaine ?](/session/423/rex-le-kanban-va-t-il-fluidifier-notre-chaine-)\r\nwill set a goal of reducing the Cycle Time using Kanban and Retrospective.\r\n\r\nFlowing batches are well known in the manufacturing industry from workers to top management. However, product development is different from manufacturing, because batches of plastic are different from batches of software features/user stories. This is what [Product Management Flow](http://www.leanproductflow.com/)) is about.\r\nWhen it comes to prioritizing features, the magic term \u201cvalue\u201d is often heard, with a different definition for each person. \u201cCost of Delay\u201d sounds good from the R&D to the Chief Executive. \r\n[\u00d6zlem Y\u00fcce, Prioritising ideas using Cost of Delay](/session/515/prioritising-ideas-using-cost-of-delay)\r\nwill give us feedback on a real implementation of this notion.\r\n\r\nIn order to flow the good features to the customers, we need to have an exhaustive list of options, get an opinion about their implication, choose to implement them or to defer them. \r\n[Olav Maassen, the co-author of Commitment (Best seller at Agile 2013)- How to make better decisions](/session/514/how-to-make-better-decisions)\r\nwill give us a pragmatic presentation about Real Option Thinking, a way to be efficient and not stressed in a permanent decision-making process. \r\n\r\nOne of the most difficult positions in a flowing process is related to product/service definition. Before the Business Analysts or the Product Managers were in charge of the definition and promotion of the product. The Product Owner name came from the agile world but created a lot of confusion.  [Stefan Haas, founder of the #PoDojo learning community - Product Owner Super Powers](/session/419/product-owner-super-powers ) will discuss the common problems Product Owners face.\r\n\r\nThe Scrum Master, as defined by Agile literatures, is responsible for managing the Scrum process, but according to many he is also in charge of improving the team.\r\n[Angel Medinilla  will present two frameworks for Developing Great ScrumMasters](/session/521/developing-great-scrummasters ).\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n###DESIGN\r\n\r\nIn your mind, the term \u201cDesign\u201d could be related to the look of furniture or buildings ([Dieter Rams style](https://www.vitsoe.com/us/about/good-design)), but MiXiT is an Information Technology conference with an empathy emphasis. So...\r\n\r\nDesign has two different meanings here:\r\n\r\n- Experience Design: User/Customer experience and service design ([see Forester](http://blogs.forrester.com/kerry_bodine/13-10-04-how_does_service_design_relate_to_cx_and_ux)) focus on developing and managing digital interactions.\r\n- Design thinking: Tools and protocols for discovering new opportunities, finding and solving problems([Wikipedia](https://en.wikipedia.org/wiki/Design_thinking)).\r\n\r\n\r\nRegarding the former (Experience Design): \r\n\r\n[Vincent Guigui - FR - Apr\u00e8s les NUI](/session/440/apres-les-nui) will present the Natural User Interface and how to improve user experience using these new sensors.\r\n\r\n[Vincent Tourraine - Looking at the future of User Interfaces in Sci-Fi](/session/378/looking-at-the-future-of-user-interfaces-in-sci-fi)\r\nwill talk about some of the major breakthroughs in User Interfaces as seen in the past Science Fiction culture and will try to imagine what our computers will look like in 50 years.\r\n\r\n[Geoffrey Dorne - FR - Petit design pour grande humanit\u00e9](/session/529/petit-design-pour-grande-humanite) will prove to us that a user experience, could be improved, with only small tweaks.\r\n\r\n\r\nFor the latter (Design Thinking)\r\n\r\nWe used to make products and to say they gave value to the customer. Ok, but the end user doesn\u2019t use only your product, he can call your support service, use your partner service, and much more. Consequently, what matters to the end user is the whole experience.\r\n[Jens Otto Lange - Design meets Agile](/session/523/design-meets-agile)\r\nwill explain how Service Design helps to get a whole understanding of the end user experience and his journey. He will also talk about Design Thinking and how it could help to craft a compelling product vision.\r\n\r\nEven if Lego Serious Play is not part of this movement, it is an awesome tool to create strategies for innovation and change.\r\n[Steve Holyer - Can You Do IT Better? Uncover the Way using LEGO\u00ae](/session/482/can-you-do-it-better-uncover-the-way-using-lego-) built this workshop to introduce this powerful tool. Usually you need a one or two day workshop to understand its power.\r\n\r\nDesign Thinking applied to business is a creative way to find new ideas and make sure they work for the target users. In parallel, the Lean Startup movement has similar goals, but\r\nwhile designer promote more ethnographic approaches with users, Lean Startup advocates just \u201cgetting out of the building.\u201d Startups are temporary organisations designed to search for a repeatable and scalable business model ([Steve Blank](http://steveblank.com/category/business-model-versus-business-plan/) ) and they can use this framework to reach this goal.\r\n\r\n[Jonathan Bonzy & Manuel Ducruet - FR -  Le lean startup concret autour d'une petite mousse](/session/428/le-lean-startup-concret-autour-d-une-petite-mousse) will explain how they used Lean Startup principles for their company.\r\n\r\n[Michael Schwartz - FR - Cr\u00e9er un projet autour de ses valeurs](/session/372/creer-un-projet-autour-de-ses-valeurs) will share how he has put his values into his successful startup, La Cord\u00e9e. \r\n\r\n[Oana Juncu - TEST DRIVEN BUSINESS For Lean Startup Products](/session/343/test-driven-business-for-lean-startup-products) proposes a workshop where the measures and tests will be done after the product release but defined before the design of the future product.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nFinally, to build your startup, you need prototype and during this workshop\r\n[Stephane Mor - Des bits aux atomes: re-mat\u00e9rialisons!](/session/442/des-bits-aux-atomes-re-materialisons-), you will learn how to program the 3D objects you would like to print.\r\n",
            "FRENCH": "Un premier article a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 pour d\u00e9crire les [sessions techniques de MiXiT](/article/67/le-programme-de-mix-it-part-1-). Pour la compl\u00e9ter, Voici une pr\u00e9sentation rapide des sessions non techniques de MiXiT 2014 en Fran\u00e7ais dont les [horaires ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s](/mixit14/planning). Si vous d\u00e9sirez une pr\u00e9sentation plus d\u00e9taill\u00e9e avec des explications, regardez la version anglaise ci-dessous.\r\n\r\n\r\n\r\nAfin de vous pr\u00e9senter les grandes id\u00e9es de ce programme, nous vous proposons de le d\u00e9couper en trois th\u00e8mes : CONFIANCE, FLUIDITE & CONCEPTION.\r\n\r\n\r\n###CONFIANCE\r\n\r\nSi vous d\u00e9butez avec l\u2019Agilit\u00e9 allez voir [L\u2019am\u00e9lioration continue au sein d\u2019une \u00e9quipe agile](/session/498/l-amelioration-continue-au-sein-d-une-equipe-agile) et pour le c\u00f4t\u00e9 multi-\u00e9quipe ce sera [Des produits avec des \u00e9quipes distribu\u00e9es ?](/session/497/des-produits-avec-des-equipes-distribuees- ) .\r\n\r\nPour avoir de la confiance, il faut communiquer. [Secrets for Effective Communication](/session/518/consulting-secrets-for-effective-communication ) vous donnera quelques secrets. [Visualization \u2013 what\u2019s my brain got to do with it?](/session/369/visualization-what-s-my-brain-got-to-do-with-it-)  et [Drawing 101: Mastering the Stickman!](/session/522/drawing-101-mastering-the-stickman-)  vous permettront de communiquer visuellement.\r\n\r\n\r\nPar le jeu [Les Habits Neufs de l'Empereur](/session/496/-les-habits-neufs-de-l-empereur) vous apprendrez \u00e0 communiquer dans des conditions de stress.\r\n\r\nAvec [Habits for continuous improvements](/session/364/toyota-kata-habits-for-continuous-improvements), vous d\u00e9couvrirez comment Toyota fait pour progresser continuellement.\r\n\r\nS\u2019inspirer des bonnes pratiques de coaching avec [Gandalf](/session/492/coach-like-a-wizard-agile-wisdom-of-gandalf ) nous permettra de donner le pouvoir \u00e0 tous et [Basic Coaching Skills to Magnify Teamwork](/session/363/basic-coaching-skills-to-magnify-teamwork )\r\nvous offrira des notions pour donner du sens aux personnes qui vous entourent.\r\n\r\nEnfin, [Culture Hacking: How may we create more fun @work?](/session/559/culture-hacking-how-may-we-create-more-fun-work-?noCount=true) vous donnera des astuces pour changer la culture de votre entreprise grace \u00e0 la pratique d'interviews.\r\n\r\n\r\n###FLUIDITE\r\n\r\nGr\u00e2ce \u00e0 [Des petits pas vers le Continuous Delivery](/session/381/des-petits-pas-vers-le-continuous-delivery) vous entrerez dans les fondamentaux de DevOps.\r\n\r\nAvec [REX Le kanban va-t-il fluidifier notre chaine ?](/session/423/rex-le-kanban-va-t-il-fluidifier-notre-chaine-) vous comprendrez comment r\u00e9duire le Temps de Cyle en utilisant Kanban et la R\u00e9trospective.\r\n\r\n2 frameworks vous serons pr\u00e9sent\u00e9es pour vous d\u00e9velopper en tant que Scrum Master [Developing Great ScrumMasters](/session/521/developing-great-scrummasters ) \r\n\r\nEnsuite vient le produit. \r\n[Prioritising ideas using Cost of Delay](/session/515/prioritising-ideas-using-cost-of-delay)\r\nvous donnera un retour d\u2019exp\u00e9rience sur une m\u00e9thode de priorisation que les responsables fonctionnels comprendront et pour aller toujours plus de l\u2019avant, [How to make better decisions](/session/514/how-to-make-better-decisions) expliquera comment g\u00e9rer un monde avec des options (Real Option).\r\n\r\n[Product Owner Super Powers](/session/419/product-owner-super-powers ) sera un lieu pour comprendre la difficult\u00e9 du poste de Product Owner.  \r\n\r\n\r\n\r\n###CONCEPTION\r\n\r\nTout d\u2019abord c\u00f4t\u00e9 conception de l\u2019exp\u00e9rience utilisateur.\r\n[Apr\u00e8s les NUI](/session/440/apres-les-nui) portera sur l\u2019utilisation de ces nouvelles interfaces (interfaces tactiles, LeapMotion, etc.). [Looking at the future of User Interfaces in Sci-Fi](/session/378/looking-at-the-future-of-user-interfaces-in-sci-fi) vous plonfera dans l\u2019univer SCI-FI o\u00f9 y trouver les inventions de demain.  Avec [Petit design pour grande humanit\u00e9](/session/529/petit-design-pour-grande-humanite) vous repartirez avec plusieurs grands principes qui vous permettront de regarder le monde sous l'angle du design, de l'utile et de l'humain.\r\nDans [Design meets Agile](/session/523/design-meets-agile), il vous sera expliqu\u00e9 le service design/design thinking, notions tr\u00e8s prometeuses. \r\n\r\nD\u00e9cuplez votre capacit\u00e9 d\u2019innovation en utilisant la puissance des L\u00e9gos dans l\u2019atelier [Can You Do IT Better? Uncover the Way using LEGO\u00ae](/session/482/can-you-do-it-better-uncover-the-way-using-lego-) \r\n\r\nC\u00f4t\u00e9 startup, deux retours d\u2019exp\u00e9rience concrets :  [Le lean startup concret autour d'une petite mousse](/session/428/le-lean-startup-concret-autour-d-une-petite-mousse) et [Cr\u00e9er un projet autour de ses valeurs](/session/372/creer-un-projet-autour-de-ses-valeurs).\r\n\r\nDans [TEST DRIVEN BUSINESS For Lean Startup Products](/session/343/test-driven-business-for-lean-startup-products) Vous allez construire le bon produit pour surprendre vos client en pensant .. mesures d'abord! \r\n\r\n\r\nEt enfin dans l\u2019atelier\r\n[Des bits aux atomes: re-mat\u00e9rialisons!](/session/442/des-bits-aux-atomes-re-materialisons-), vous apprendrez \u00e0 programmer les objets 3D que vous voulez imprimer."
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "Please find below the non technical sessions description",
            "FRENCH": "Voici la suite du programme pour la partie non technique"
        },
        "id": "70",
        "slug": {
            "ENGLISH": "mixit-2014-program--part-2-",
            "FRENCH": "mixit-2014-programme--part-2-"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "MiXiT 2014 Program (part 2)",
            "FRENCH": "MiXiT 2014 Programme (part 2)"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2014,
            4,
            14,
            6,
            12,
            58
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n",
                "FRENCH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "C\u00e9dric",
            "lastname": "Exbrayat",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Le programme de MiXiT (part 1)\r\n====\r\n\r\n**Mais quelle conf va vous faire d\u00e9couvrir des speakeurs des 4 coins du monde, de Twitter, Facebook, de l'\u00e9quipe Spring, des stars du Web, JS, Java ou du mobile? Mais c'est MiXiT bien s\u00fbr!**\r\n\r\nSi vous avez suivi la semaine derni\u00e8re,\r\nvous avez compris que le staff de MiXiT \u00e9tait en pleine s\u00e9lection de speakers.\r\nNous avions d\u00e9j\u00e0 une partie du programme puisque nous avions invit\u00e9 nous-m\u00eame des speakers, une vingtaine, souvent \u00e9trangers, ceux que l'on voulait absolument vous faire connaitre (mais qui ne connaissaient pas forc\u00e9ment MiXiT ;-) )\r\n\r\nEt le CFP nous a apport\u00e9 son lots de propositions puisque vous aviez bien pouss\u00e9 vos coll\u00e8gues \u00e0 proposer un sujet ;-)\r\n\r\nEt on peut dire que cela a bien fonctionn\u00e9 : au final ce sont **200 soumissions exactement pour une trentaine de places libres**. Le choix a donc \u00e9t\u00e9, hum, difficile !\r\nMais ce sont des probl\u00e8mes d'organisateurs chanceux.\r\n\r\nAlors, vous avez jet\u00e9 un oeil au programme ? On commence par un tour du c\u00f4t\u00e9 de la technique!\r\nEncore cette ann\u00e9e, nous avons des speakeuses de qualit\u00e9 :\r\n\r\n- Ity Kaul, d\u00e9veloppeuse chez Twitter, fait l'aller-retour SF-Lyon pour vous parler de [**scalabilit\u00e9**](/session/495/scaling-up-twitter-systems).\r\n- Ashe Dryden, \u00e9galement am\u00e9ricaine, parlera de la [diversit\u00e9 dans l'IT](/session/509/programming-diversity-)\r\n- Garann Means, qui elle vient du Texas, viendra nous expliquer comment [bien penser son application JS](/session/525/how-to-rewrite-your-javascript-app-ten-times).\r\n\r\nMiXiT, vous le savez, aime beaucoup le **Web** et **Javascript**. Cette ann\u00e9e encore nous avons des sujets qui vont vous passionner :\r\n\r\n- vous avez envie de comprendre toute la magie d'AngularJS? Nous avons un [atelier pour recoder le framework from scratch](/session/424/angularjs-from-scratch).\r\n- vous voulez d\u00e9couvrir [ReactJS](/session/494/party-like-it-s-1999) ? Un des d\u00e9veloppeurs de Facebook vient de San Fransisco juste pour vous!\r\n- vous voulez mettre en pratique tout \u00e7a? La team de Code Story am\u00e8ne [son show](/session/388/application-web-moderne-en-java-the-codestory-way) \u00e0 MiXiT.\r\n- comment faire une conf\u00e9rence digne de ce nom sans un talk sur **NodeJS** : le plus grand trolleur fran\u00e7ais sera parmi nous pour nous dire pourquoi [NodeJS, \u00e7a envoie du bois](/session/361/tour-d-horizon-de-node-js)!\r\n\r\nSi vous avez d\u00e9j\u00e0 eu des probl\u00e8mes de **messaging**, le talk [Bien choisir son serveur de message](/session/438/bien-choisir-son-serveur-de-message) sera surement pour vous.\r\nOu peut \u00eatre que vous voulez voir les nouveaut\u00e9s c\u00f4t\u00e9 serveur de [Spring4, avec des **Websockets**, du Angular et du Dart dedans](/session/417/applications-reactives-avec-spring4-et-angulardart).\r\nUn autre membre de l'\u00e9quipe Spring viendra aussi nous parler de [Spring.io](/session/485/open-sourcing-http-spring-io).\r\nEt pourquoi pas faire un atelier sur le [**Reactive Programming**](/session/365/prenez-le-controle-d-un-aeroport-avec-akka)?\r\n\r\n**Devops** est bien s\u00fbr un sujet tr\u00e8s populaire, avec [un talk](/session/381/des-petits-pas-vers-le-continuous-delivery) un atelier pour [bien d\u00e9marrer dans ce nouveau monde](/session/462/devops-en-parler-c-est-bien-en-faire-c-est-mieux).\r\n**Docker** est pr\u00e9sent en force (vous ne connaissez pas Docker?) avec un talk par le d\u00e9veloppeur de [boot2docker](/session/487/boot2docker-zero-to-docker-in-20s),\r\nun atelier pour mettre en pratique et [d\u00e9velopper votre propre PAAS](/session/358/comment-developper-un-paas-java-en-1h).\r\n\r\nVous \u00eates plut\u00f4t int\u00e9ress\u00e9 par la **mobilit\u00e9**? Venez voir [le Web comme plateforme mobile et FirefoxOS](/session/397/le-web-est-la-plateforme-mobile-) et apprendre les [bonnes pratiques Android \u00e0 travers les erreurs des g\u00e9ants](/session/390/android-bashing-apprendre-des-erreurs-des-grands).\r\n\r\nVous pourrez voir vos premi\u00e8res [**Google Glass**](/session/434/introduction-aux-google-glass) en vrai et d\u00e9couvrir les [interfaces naturelles](/session/440/apres-les-nui).\r\n\r\nEt puis MiXiT ce sont aussi des sujets pas comme les autres :\r\n\r\n- vous pourrez vous plonger dans [l'univers voisin des **jeux vid\u00e9os**](/session/351/jeu-video-le-cousin-un-peu-etrange-de-l-it-).\r\n- vous pourrez comprendre ce qu'est [le **machine learning**](/session/500/machine-learning-et-regulation-numerique).\r\n- vous pourrez vous mettre \u00e0 [l'**impression 3D**](/session/442/des-bits-aux-atomes-re-materialisons-)\r\n- vous pourrez suivre [l'atelier marathon de 2 jours](/session/362/crafting-workshop) o\u00f9 sera d\u00e9velopp\u00e9 une petite application pour MiXiT avec **d\u00e9ploiement continu**.\r\n- vous pourrez comprendre la [culture des programmeurs](/session/389/la-culture-du-programmeur) et ce qu'il vous manque pour faire du [super](/session/387/i-want-to-be-an-efficient-developer) [d\u00e9veloppement](/session/405/how-to-do-kick-ass-software-development).\r\nPeut \u00eatre un peu de [**refactoring**](/session/357/natural-course-of-refactoring-a-refactoring-work)?\r\n- vous pourrez apprendre [comment prot\u00e9ger votre vie num\u00e9rique](/session/340/la-confiance-dans-un-monde-sous-surveillance)\r\n\r\n\r\nVoil\u00e0 ce que vous pouvez ajouter dans vos favoris!\r\nEt \u00e7a n'est **qu'une moiti\u00e9 de programme**, on vous raconte [dans cet autre article](/article/70/mix-it-2014-program-programme-part-2-) ce qu'il faudra voir si Agile est votre deuxi\u00e8me pr\u00e9nom.\r\nEt les [keynotes sont aussi annonc\u00e9es](/article/71/les-aliens-idees-originales-pour-tout-de-suite), \u00e7a va \u00eatre g\u00e9nial !\r\n\r\nLes places sont en vente d\u00e8s cet apr\u00e8s midi, 15h. Pr\u00e9venez vos amis (mais achetez les v\u00f4tres avant).\r\n"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "H\u00e9, t'as vu le programme de MiXiT? On va encore gal\u00e9rer pour choisir dans quelle salle aller..."
        },
        "id": "67",
        "slug": {
            "FRENCH": "le-programme-de-mixit--part-1-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Le programme de MiXiT (part 1)"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2014,
            4,
            11,
            6,
            48,
            41
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n",
                "FRENCH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "C\u00e9dric",
            "lastname": "Exbrayat",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Tout d'abord, le [**planning**](/mixit14/planning) **est publi\u00e9** ! Il est encore sujet \u00e0 quelques changements mineurs possible, mais vous pouvez vous faire votre id\u00e9e et mettre en favoris les sessions que vous voulez voir. Et vous allez remarquer quelques cr\u00e9neaux un peu particulier...\r\n\r\nVous \u00eates vous demand\u00e9 pourquoi la conf\u00e9rence changeait de lieu cette ann\u00e9e ? La raison est simple, nous voulions une salle capable d'accueillir tout le public en m\u00eame temps ! En effet, pour une conf\u00e9rence qui promeut la mixit\u00e9, nous n'avions pas de moment o\u00f9 nous, agilistes, d\u00e9veloppeurs, designers, entrepreneurs, managers, \u00e9tions r\u00e9unis. C'est chose faite cette ann\u00e9e, puisque **nous passerons un peu de temps tous ensemble**, les 500 que nous serons, dans le superbe amphi qui nous accueille. Mais pour quoi faire ?\r\n\r\nIl y a un autre format que l'on appr\u00e9cie fortement \u00e0 MiXiT, ce sont les \"aliens\". Les **aliens**, ce sont des speakers qui viennent faire un talk peu ou pas li\u00e9 \u00e0 nos m\u00e9tiers. Des speakers qui viennent partager leur r\u00eave, leur passion, leur vision ou leur r\u00e9volution. Certains aliens des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes vous avaient marqu\u00e9s : nous avons d\u00e9cid\u00e9 de mettre en avant ce format cette ann\u00e9e ! Vous allez repartir la t\u00eate pleine de nouvelles id\u00e9es !\r\n\r\nChaque jour, nous aurons au moins 3 aliens, qui auront 20 minutes chacun pour faire passer leur id\u00e9e. Laissez-nous vous les pr\u00e9senter :\r\n\r\n- Ashe Dryden, qui viendra nous parler de [**diversit\u00e9** dans l\u2019IT](/session/509/programming-diversity-)\r\n- Magali Reme, qui parlera de son aventure autour [du vin, de l\u2019**entreprenariat** et de sa passion](/session/432/marche-de-niche-et-de-convictions-les-sommelieres)\r\n- Horacio Lassey-Assiakoley qui nous fera un talk sur [les **communaut\u00e9s** techniques en Afrique](/session/526/les-communautes-et-le-monde-it-sous-d-autres-cieux)\r\n- Patrick Dunnam et Drew Gooden, qui \u00e9voqueront [le **travail \u00e0 distance** chez Github](/session/530/serendipitous-disruption-)\r\n- Lionel Dricot, qui nous pr\u00e9sentera [la r\u00e9volution **Bitcoin**](/session/382/et-si-nous-n-etions-qu-au-debut-)\r\n- Thomas Landrain, qui nous partagera sa passion du [Do It Yourself **Bio**](/session/540/biotech-breaks-free-).\r\n\r\nOn a h\u00e2te d'y \u00eatre !\r\n"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Un autre des charmes de MiXiT : les speakers aliens. Ils viennent avec un talk pas forc\u00e9ment li\u00e9 directement \u00e0 notre m\u00e9tier, et on en repart la t\u00eate pleine de nouvelles id\u00e9es !"
        },
        "id": "71",
        "slug": {
            "FRENCH": "les-aliens---idees-originales-pour-tout-de-suite"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Les aliens : id\u00e9es originales pour tout de suite"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2014,
            4,
            4,
            8,
            29,
            22
        ],
        "author": {
            "company": "Freelance",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur Java/Web et agiliste ... freelance.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur Java/Web et agiliste ... freelance."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Mathieu",
            "lastname": "Petitdant",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "These short, **5 minutes**, and **open** talks, on content as well as on style, is always a big success. Everybody can submit one : you just have to win a few votes on the website (and again, everybody can vote) and you can find yourself in front of a small audience eager to listen to you!\r\n\r\nDon\u2019t fear to give it a try : 5 minutes are short enough not to be boring and long enough to spread your message and get the speaker\u2019s thrill. Come and talk about your favorite framework, unknown methodology, hated language, passion for cross stitch, analysis of the Star Wars trilogies or Rubik\u2019s Cube time record. We are between us, and **we have an interest in every subject**!\r\n\r\nSo let\u2019s go, or push your friends under the lights : this part of MiXiT is all yours! **Go submit and vote**!\r\n\r\nGo to [the page of Lightning Talks](/mixit14/lightnings) to vote and submit one.\r\n",
            "FRENCH": "Ce format court, **5 minutes**, et **libre**, sur le fond comme sur la forme, remporte toujours un vif succ\u00e8s. Tout le monde peut en proposer un : il faut ensuite avoir quelques votes sur le site (l\u00e0 encore, tout le monde peut voter) et vous pouvez vous retrouver devant une assembl\u00e9e pr\u00eate \u00e0 vous \u00e9couter !\r\n\r\nAlors n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 vous lancez : 5 minutes c\u2019est suffisamment court pour que l\u2019on ne s\u2019ennuie pas, et c\u2019est suffisamment long pour faire passer un message et avoir le frisson du speaker. Venez donc nous parler de votre framework pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, m\u00e9thodologie inconnue, language d\u00e9test\u00e9, passion pour le point de croix, analyse des trilogies Star Wars ou record de r\u00e9solution du Rubik\u2019s Cube. On est entre nous et **tout nous int\u00e9resse** ! \r\n\r\nLancez vous, ou envoyez vos amis sous les feux des projecteurs : cette partie de MiXiT est \u00e0 vous ! **Alors proposez et votez** !\r\n\r\nAcc\u00e9dez \u00e0 [la page des Lightning Talks](/mixit14/lightnings) pour voter et en soumettre un."
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "Maybe you know that every year at MiXiT, we are doing **Lightning talks**! \r\n\r\nAnd we loooove them!",
            "FRENCH": "Vous les savez peut \u00eatre, \u00e0 MiXiT, nous avons une tradition : les Lightning talks ! Et on les adooooore !"
        },
        "id": "69",
        "slug": {
            "ENGLISH": "ligthnings-talks---propose--vote-",
            "FRENCH": "les-ligthnings-talks---proposez--votez-"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Ligthnings talks : propose, vote!",
            "FRENCH": "Les ligthnings talks : proposez, votez!"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2014,
            4,
            2,
            21,
            59,
            46
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Aujourd'hui, tout le monde est amen\u00e9 \u00e0 utiliser un ordinateur, que ce soit dans la vie professionnelle ou personnelle.\r\nMais ces utilisations sont souvent simplement consomm\u00e9es, en utilisant ce qui est propos\u00e9 et \u00e9labor\u00e9 par d\u2019autres.\r\n\r\nPourquoi ne pas \u00eatre acteur, pourquoi ne pas cr\u00e9er les outils dont nous avons besoin&nbsp;?  \r\nPourquoi ne pas inventer de nouveaux loisirs nous m\u00eame&nbsp;?\r\n\r\nTout cela passe par la maitrise de ce qui contr\u00f4le un ordinateur ou une tablette.  \r\nEt si demain les enfants pouvaient apprendre \u00e0 coder comme ils apprennent \u00e0 lire et compter&nbsp;?  \r\nEt si d\u00e8s aujourd'hui, ils venaient le faire avec nous en s'amusant lors de notre atelier [Mix-TeeN](/mixit14/mixteen)&nbsp;?\r\n\r\nPas besoin d\u2019\u00eatre un geek en herbe, pas besoin de passer son temps devant un ordinateur...\r\nAvec de la cr\u00e9ativit\u00e9 et de la curiosit\u00e9, il est possible de r\u00e9aliser des programmes informatiques tout en s\u2019amusant.\r\n\r\nPour les parents&nbsp;: Proposez \u00e0 vos enfants de comprendre l\u2019informatique de fa\u00e7on ludique, avec des outils qui leur sont adapt\u00e9s. Nous leur ferons d\u00e9couvrir les cl\u00e9s de la programmation.  \r\nPour les enfants&nbsp;: apprenez \u00e0 cr\u00e9er vos mini-jeux et mini-films sur un ordinateur en venant programmer avec nous \u00e0 [Mix-TeeN](/mixit14/mixteen)&nbsp;!\r\n\r\nRendez-vous sur la page [Mix-TeeN](/mixit14/mixteen) pour en savoir plus."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Pas besoin d\u2019\u00eatre un geek en herbe, pas besoin de passer son temps devant un ordinateur. Avec de la cr\u00e9ativit\u00e9 et de la curiosit\u00e9, il est possible de r\u00e9aliser des programmes informatiques tout en s\u2019amusant."
        },
        "id": "68",
        "slug": {
            "FRENCH": "mix-teen---un-atelier-reserve-aux-enfants-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Mix-TeeN : un atelier r\u00e9serv\u00e9 aux enfants!"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2014,
            3,
            17,
            21,
            42,
            40
        ],
        "author": {
            "company": "Stormshield",
            "description": {
                "ENGLISH": "Passionate about learning, enjoy collaboration and love building products.",
                "FRENCH": "Passionate about learning, enjoy collaboration and love building products."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Franck",
            "lastname": "Depierre",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Comme les autres ann\u00e9es, un espace sera r\u00e9serv\u00e9 pour des sessions de 5 minutes \u00e0 ceux qui veulent s\u2019essayer devant un large publique dans un amphith\u00e9atre de 500 places.\r\nLa proposition se fait sur le site web et ce sont les personnes inscrites sur le site qui choisiront les sessions par vote.\r\n\r\nL'\u00e9quipe MiXiT.\r\n\r\n\r\n"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Vous pouvez soumettre des Lightning Talks."
        },
        "id": "66",
        "slug": {
            "FRENCH": "lightning-talks"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Lightning talks"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2014,
            3,
            9,
            21,
            1,
            58
        ],
        "author": {
            "company": "Stormshield",
            "description": {
                "ENGLISH": "Passionate about learning, enjoy collaboration and love building products.",
                "FRENCH": "Passionate about learning, enjoy collaboration and love building products."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Franck",
            "lastname": "Depierre",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Les 29 & 30 avril 2014 \u00e0 CPE Lyon (Campus la Doua), se d\u00e9roulera pour la 4\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive MiXiT, la conf\u00e9rence autour des technologies & m\u00e9thodes de l\u2019innovation IT.\r\n \r\n##Billetterie et programme\r\n\r\nComme l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, gr\u00e2ce \u00e0 nos sponsors, nous pouvons vous offrir deux jours de conf\u00e9rence \u00e0 un prix tr\u00e8s abordable : 50 Euros pour les deux jours !\r\n\r\nVous \u00eates un grand nombre \u00e0 nous avoir contact\u00e9 pour connaitre la date de l\u2019ouverture des inscriptions. Ainsi, m\u00eame si nous avons augment\u00e9 le nombre de participants gr\u00e2ce \u00e0 la taille des locaux de CPE et notamment vous proposer un amphith\u00e9atre de 500 personnes, la vente des billets risque de se faire tr\u00e8s rapidement (en 2013, 5 jours).\r\n\r\nL\u2019ouverture de la billetterie se fera en ligne, le lundi 17 mars 2014 \u00e0 15:00. Vous trouverez le lien vers le syst\u00e8me de r\u00e9servation sur ce site web. \r\n\r\nLe programme complet sera d\u00e9voil\u00e9 d\u00e9but avril. Il sera compos\u00e9 de speakers invit\u00e9s par l\u2019\u00e9quipe MiXiT et par ceux qui ont r\u00e9alis\u00e9 une proposition de session.\r\nEn attendant ce programme d\u00e9finitif, vous pouvez d\u00e9j\u00e0 avoir un aper\u00e7u des speakers invit\u00e9s et confirm\u00e9s sur ce site web.\r\n\r\nNous n\u2019ouvrirons pas de billet \u00e0 la journ\u00e9e car l\u2019exp\u00e9rience de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente nous a montr\u00e9 que ceci n\u2019\u00e9tait pas utile. Au cas ou vous ne pouvez pas venir les deux jours, nous vous invitons \u00e0 partager le billet avec une autre personne et nous l\u2019indiquer \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la conf\u00e9rence.\r\n\r\n##Soir\u00e9e MiXiT\r\n\r\nLe soir de la premi\u00e8re journ\u00e9e, le mardi 29 avril, nous organiserons une soir\u00e9e (gratuite mais places limit\u00e9es) pour discuter/r\u00e9seauter et plus, \u00e0 La Plateforme sur les quais du Rh\u00f4ne. Les inscriptions seront ouvertes ult\u00e9rieurement aux participants de MiXiT 2014.\r\n\r\n\r\nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter \u00e0 @MiXiT_conf ou contact@mix-it.fr.\r\n\r\nL\u2019\u00e9quipe MiXiT. "
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "L\u2019ouverture de la billetterie se fera en ligne, le lundi 17 mars 2014 \u00e0 15:00."
        },
        "id": "65",
        "slug": {
            "FRENCH": "l-ouverture-de-la-billetterie-mixit-2014"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "L\u2019ouverture de la billetterie MiXiT 2014"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2014,
            2,
            27,
            13,
            5,
            47
        ],
        "author": {
            "company": "Freelance",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur Java/Web et agiliste ... freelance.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur Java/Web et agiliste ... freelance."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Mathieu",
            "lastname": "Petitdant",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "Our Call For Papers will close on the 4th of March. So, there is only one week-end left to submit your ideas!\r\nYou will be able to edit your submission at will past the deadline, but won't be able to make new ones.\r\n\r\n[Submit a session](/session/new).",
            "FRENCH": "Nous cl\u00f4turerons l'appel \u00e0 sessions le 4 mars. Il ne vous reste donc plus que ce week-end pour nous faire votre soumission&nbsp;!\r\nLes soumissions effectu\u00e9es d'ici-l\u00e0 pourront ensuite \u00eatre modifi\u00e9es \u00e0 loisir, mais vous ne pourrez plus en faire de nouvelles.\r\n\r\n[Soumettre une session](/session/new)."
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "We accept your proposals until March 4th.",
            "FRENCH": "Nous accepterons vos propositions de sessions jusqu'au 4 mars inclus."
        },
        "id": "63",
        "slug": {
            "ENGLISH": "end-of-call-for-paper",
            "FRENCH": "fin-du-call-for-paper"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "End of Call for Paper",
            "FRENCH": "Fin du Call for Paper"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2014,
            2,
            2,
            16,
            37,
            49
        ],
        "author": {
            "company": "Terre d'Agile",
            "description": {
                "ENGLISH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)",
                "FRENCH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Romain",
            "lastname": "Couturier",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "We are proud to announce MiXiT 2014 call for paper. It will be closed the 2nd March 2014.\r\n\r\n## What we are looking for\r\n\r\nIt\u2019s you who will make this year a success. Only one theme is mandatory, the MiXiT slogan: Ideas for now!\r\nTo inspire you to propose a session that fits with MiXiT, here are some tips.\r\n\r\n## Attendees\r\nMiXiT attendees are a mixed bunch: beginners, experts, agile folks, developers, entrepreneurs, managers from the IT sector (but not all of them!). So, now you know you will be talking to. If you are unsure, please contact us (MiXiT team), we are here to help you.\r\n\r\n## How to make your session great!\r\nOk, so you are going to do a well-prepared, in-depth,  fifty-minute session on your subject, or a workshop, a two-and-a-half-hour game, for your public\u2019s enjoyment. \r\nThe question to ask yourself is simple: What (ideas, concepts, tools, learning...) do I want people to pick up from my session, saying \u201cWow! That was amazing!\u201d\r\nAnother tip for your submission: pay attention to your description (1 or 2 lines isn\u2019t enough for us to understand your ideas) and your session\u2019s content and message. Have you got all that? So, now your session is suitable for being selected by our committee.\r\n\r\n## Selection criteria \r\nWe will try to give you feedback, once or several times, to improve the description, objectives and target. Our objective is to make sure we understand your proposition.\r\n\r\nWhen the call of papers ends, our organisation team will meet to finalize the programme. Choices are always difficult, but we will try to have a balanced program.",
            "FRENCH": "Nous sommes heureux d'annoncer l'ouverture de l'appel public \u00e0 orateurs pour MiXiT qui aura lieu les 29 et 30 avril \u00e0 Lyon \u00e0 CPE. Il fermera le 2 mars 2014.\r\n\r\nPour cette 4\u00e8me \u00e9dition, nous souhaitons un programme qui refl\u00e8te toujours la mixit\u00e9 de notre monde professionnel que ce soit en terme de sujet trait\u00e9s, d'\u00e9quilibre hommes/femmes ou de provenance (orateurs locaux, nationaux et internationaux). \r\n\r\n## Tout le monde peut en \u00eatre\r\n\r\nMiXiT c'est aussi un espace pour tous les orateurs : \r\n\r\n* Les d\u00e9butants qui ont envie de faire leurs premiers essais de conf\u00e9rence ou d'atelier,\r\n* Les confirm\u00e9s qui interviennent r\u00e9guli\u00e8rement et qui aiment prendre le temps de pr\u00e9parer leurs pr\u00e9sentations,\r\n* Les chevronn\u00e9s qui sont \u00e0 l'aise en public et qui pour certains n'ont plus besoin de slides tellement ils passionnent leur public.\r\n\r\n## Ce que nous recherchons\r\n\r\nC'est vous qui ferez le succ\u00e8s de cette \u00e9dition. Un seul th\u00e8me est impos\u00e9, et c'est le slogan de MiXiT&nbsp;: \"des id\u00e9es pour tout de suite\"&nbsp;!  \r\nPour vous aider \u00e0 proposer un sujet qui colle \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement, voici quelques conseils qui devraient vous aider. \r\n\r\n### L'audience\r\nLe public de MiXiT est compos\u00e9 aussi bien de d\u00e9butants, d'experts, d'agilistes, de d\u00e9veloppeurs, d'entrepreneurs, de managers \u00e9voluant principalement dans le milieu IT, mais pas tous&nbsp;! Bref, quand vous soumettez votre session, vous savez \u00e0 qui vous vous adressez. Si jamais vous doutez, sollicitez-nous (l'\u00e9quipe d'organisation), nous sommes l\u00e0 pour vous aider&nbsp;!\r\n\r\n### Qu'est-ce qui fait que ma session sera top&nbsp;?\r\n \r\nVous allez faire une session de 50 minutes sur un sujet super fouill\u00e9 et bien travaill\u00e9, ou un atelier, un jeu de quelques heures o\u00f9 votre public s'\u00e9clatera. Mais la question \u00e0 vous poser est simple&nbsp;: \"avec quoi je veux que les participants \u00e0 ma session repartent et disent \"c'\u00e9tait g\u00e9nial&nbsp;!\". Cela peut \u00eatre des id\u00e9es, des concepts, des outils, des apprentissage, ...  \r\nAutre conseil pour une bonne soumission&nbsp;: soignez la forme de votre description (1 ou 2 lignes ne nous aident pas \u00e0 comprendre ce que vous avez en t\u00eate) et explicitez le contenu et le message de votre session. \r\nVous avez tout \u00e7a&nbsp;? Alors votre session est en bonne position pour notre soir\u00e9e corn\u00e9lienne du choix du programme :-).\r\n\r\n## Principe de s\u00e9lection\r\n\r\nA chaque r\u00e9ception de nouvelle proposition, nous essaierons cette ann\u00e9e de faire syst\u00e9matiquement un ou plusieurs retours \u00e0 l'auteur de la session sous la forme de commentaires priv\u00e9s pour lui proposer des axes d'am\u00e9liorations sur le descriptif, les objectifs, la cible, etc. Notre objectif est de bien comprendre ce que vous avez \u00e0 proposer et de vous aider \u00e0 le mettre en valeur&nbsp;! \r\n\r\nA la fin du call for paper, toute l'\u00e9quipe d'organisation de MiXiT se r\u00e9unit pour une r\u00e9union terrible, pleine de d\u00e9bats o\u00f9 nous composons le programme. Les choix sont durs, les sessions n\u00e9goci\u00e9es une par une. Au final nous extrayons un programme le plus \u00e9quilibr\u00e9 possible qui devra vous faire r\u00eaver pendant 2 jours&nbsp;!"
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "Submit talks in line with MiXiT spirit!",
            "FRENCH": "Soumettez une session qui soit en phase avec l'esprit de la conf\u00e9rence : \"des id\u00e9es pour tout suite\" ! Tous les sujets ont leur place : technique, agile, innovation, web, management, etc."
        },
        "id": "60",
        "slug": {
            "ENGLISH": "call-for-paper-mixit-2014",
            "FRENCH": "call-for-paper-mixit-2014"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Call for Paper MiXiT 2014",
            "FRENCH": "Call for Paper MiXiT 2014"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2014,
            1,
            11,
            20,
            27,
            54
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "**Depuis 4 ans maintenant**, [la m\u00eame \u00e9quipe m\u00e9langeant des personnes du CARA et du LyonJUG](/about) s'occupe de l'organisation de MiXiT. B\u00e9n\u00e9volement, cela va s'en dire. Ont-ils vieilli, sont-ils us\u00e9s? On ne pense pas.\r\n\r\nMais le fait est qu'ils ont \u00e9prouv\u00e9 le besoin d'**injecter un peu de sang frais dans cette \u00e9quipe qui se conna\u00eet d\u00e9sormais au-del\u00e0 des mots** (organiser une conf\u00e9rence, ce n'est pas seulement boire des bi\u00e8res autour d'une table en refaisant le monde, c'est surtout regarder tous ensemble dans la m\u00eame direction lointaine, nous dit Elisabeth Tessier. En _time-boxant_ si possible, parce qu'on n'a non plus pas que \u00e7a \u00e0 faire sur notre temps libre).\r\n\r\nNous annon\u00e7ons donc aujourd'hui **l'entr\u00e9e de** [Mathieu Petitdant](/profile/mpetitdant) **dans l'\u00e9quipe d'organisation**.  \r\nMathieu est un d\u00e9veloppeur accompli (un de ceux qui aime le CSS, c'est rare!) et un agiliste convaincu (Dan North FTW). Il porte donc d\u00e9j\u00e0 les deux casquettes ch\u00e8res \u00e0 MiXiT. De plus, ses deux filles sont d\u00e9j\u00e0 sorties des couches, alors il a plein de temps \u00e0 perdre pour fignoler les d\u00e9tails de la prochaine \u00e9dition.\r\n\r\nBienvenue \u00e0 Mathieu!"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Mathieu Petitdant rejoint l'\u00e9quipe d'organisation"
        },
        "id": "58",
        "slug": {
            "FRENCH": "la-team-s-agrandit-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "La team s'agrandit!"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            12,
            13,
            8,
            30,
            34
        ],
        "author": {
            "company": "Stormshield",
            "description": {
                "ENGLISH": "Passionate about learning, enjoy collaboration and love building products.",
                "FRENCH": "Passionate about learning, enjoy collaboration and love building products."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Franck",
            "lastname": "Depierre",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Oyez oyez, braves participants!  \r\nVoici le temps de vous faire entendre ! Profitez de cette opportunit\u00e9 unique d'influencer votre conf\u00e9rence pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e :\r\n\r\n**Nous faisons appel \u00e0 vous pour nous sugg\u00e9rer les speakers que vous r\u00e9veriez voir !!**\r\n\r\nDe notre c\u00f4t\u00e9, nous avons commenc\u00e9 \u00e0 inviter les speakers que nous savons exceptionnels sur les sujets que nous voulons vous faire d\u00e9couvrir (et attendez-vous \u00e0 avoir quelques bonnes surprises ;). Nous ouvrirons le Call For Paper habituel vers mi-janvier 2014, car MiXiT ne serait pas MiXiT sans vos contributions uniques.\r\n\r\n\u00c7a se passe ici : [mix-it.ideascale.com](http://mix-it.ideascale.com), vous pouvez vous identifier gr\u00e2ce \u00e0 votre site pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 (Google, Twitter, ...) puis proposer des speakers ou voter pour ceux d\u00e9j\u00e0 propos\u00e9s.\r\nDans l'id\u00e9al, indiquez leur nom en titre ainsi qu'un court descriptif et un contact (twitter, blog, ...).\r\n\r\nMais ne vous contentez pas des speakers! Toutes les id\u00e9es sont bonnes \u00e0 prendre, alors laissez-vous aller, toutes les propositions (y compris d'organisation) nous int\u00e9ressent. Et nous pouvons vous assurer que nous ne pourrons pas toutes les r\u00e9aliser. Mais nous allons essayer en tout cas! :)\r\n\r\n<br/><br/>\r\nL'\u00e9quipe MiXiT."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Avant de lancer le Call For Paper qui d\u00e9butera vers mi-janvier 2014, nous faisons appel \u00e0 vos bonnes id\u00e9es!"
        },
        "id": "62",
        "slug": {
            "FRENCH": "appel-a-propositions-pour-mixit-2014"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Appel \u00e0 propositions pour MiXiT 2014"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            12,
            10,
            7,
            23,
            6
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Beaucoup nous posaient la question, il nous restait encore quelques d\u00e9tails \u00e0 boucler, mais d\u00e9sormais, ne nous cachons plus :\r\n\r\n<br/><br/>\r\n<p style=\"text-align: center;\">\r\nMiXiT aura lieu les <strong>29 et 30 avril 2014</strong>!\r\n</p>\r\n<br/><br/>\r\n\r\nNous aurons l'occasion de vous r\u00e9v\u00e9ler petit \u00e0 petit les nouveaut\u00e9s de cette quatri\u00e8me \u00e9dition.  \r\nMais nous pouvons d\u00e9j\u00e0 vous annoncer que le lieu a chang\u00e9 : #mixit14 se d\u00e9roulera \u00e0 [CPE Lyon](http://goo.gl/Lo6gJ9 \"CPE Lyon sur Google Maps\").\r\n\r\nPlus accessible en transport (sur le campus universitaire de la Doua \u00e0 Villeurbanne), plus central. Mais surtout, plus grand et plus fonctionnel : nous pourrons **enfin** vous accueillir tous dans un grand amphith\u00e9\u00e2tre pour les keynotes d'ouverture! Et ce n'est pas la seule surprise que ce nouvel endroit vous r\u00e9servera ;p.\r\n\r\nCochez dans vos agendas, posez vos cong\u00e9s, r\u00e9servez les baby-sitters, prenez vos billets de train ou d'avion : rendez-vous les 29 et 30 avril 2014 \u00e0 Lyon.\r\n"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Mais ce n'est pas la seule annonce..."
        },
        "id": "61",
        "slug": {
            "FRENCH": "et--mixit14-aura-lieu----les-29---30-avril-2014-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Et #mixit14 aura lieu... les 29 & 30 avril 2014!"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            12,
            6,
            7,
            51,
            5
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Les conf\u00e9rences, c\u2019est quand m\u00eame g\u00e9nial. On sort de la routine du bureau, on quitte les projets qui nous mobilisent au quotidien, et on va profiter d\u2019une grosse claque d\u2019innovation, d\u2019inspiration, et de rencontres pendant un ou deux jours.  \r\nQuand en plus c\u2019est pour un prix d\u00e9risoire comme \u00e0 MiXiT, il n\u2019y a vraiment aucune raison de s\u2019en priver.\r\n\r\nC\u2019est une telle joie pour un participant qui se pointe le jour J qu\u2019on en oublie la masse de travail que cela repr\u00e9sente. Les organisateurs suent sang et eau en amont pour que tout se passe dans les meilleurs conditions possibles, et surtout avec un contenu int\u00e9ressant.\r\n\r\nNous nous sommes pos\u00e9s la question : comment faire comprendre ce qui fait que MiXiT est MiXiT ? Comment expliciter d\u2019o\u00f9 vient son prix d\u00e9fiant toute concurrence ? Qu\u2019il n\u2019est pas un compromis sur la qualit\u00e9, mais est au contraire un choix \u00e9ditorial, et surtout le fruit d\u2019un travail (b\u00e9n\u00e9vole) de longue haleine qui commence des mois auparavant. \r\n\r\nDans les semaines qui viennent, nous vous montrerons les coulisses de MiXiT. Nous vous expliquerons comment se sont construites les \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes, selon plusieurs aspects : les valeurs que nous d\u00e9fendons, le budget que nous utilisons, \u2026  \r\nMais comme un dessin vaut mieux qu\u2019un long discours, nous commencerons par une infographie r\u00e9sumant l\u2019\u00e9dition pr\u00e9c\u00e9dente, faite avec beaucoup d\u2019amour et un peu de sueur par [Romain Couturier](/profile/romain), un des membres de la team et adepte de la facilitation graphique.\r\n\r\nLadies and gentlemen, voici le bilan de MiXiT 2013 :\r\n\r\n<p class=\"text-center\">\r\n<a href=\"/public/images/mixit/infographie2013.png\" target=\"infographie\">\r\n<img class=\"img-responsive\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\" src=\"/public/images/mixit/infographie2013.png\" alt=\"Infographie MiXiT 2013 : le bilan\" />\r\n</a>\r\n</p>\r\n\r\nNous esp\u00e9rons vous retrouver nombreux \u00e0 l\u2019\u00e9dition 2014 !"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Mieux vaut un dessin qu'un long discours sur MiXiT 2013"
        },
        "id": "59",
        "slug": {
            "FRENCH": "le-bilan-de-mixit-2013--en-infographie"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Le bilan de MiXiT 2013, en infographie"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            9,
            13,
            6,
            37,
            32
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder",
                "FRENCH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Agn\u00e8s",
            "lastname": "Crepet",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "<img src=\"http://www.devoxx.com/download/attachments/6390231/Devoxx4Kids.png\"  alt=\"Devoxx4Kids\" />\r\n\r\n<br/>\r\nSelon [Pamela](/profile/pamelafox), n'importe qui, enfant ou adulte, gagnerait \u00e0 \u00e9tudier la programmation, qu'il soit ma\u00e7on, artiste ou m\u00e9decin! Et si, apr\u00e8s tout, apprendre \u00e0 coder devenait une mati\u00e8re enseign\u00e9e aux enfants comme une langue vivante, les maths ou la physique?\r\n\r\n<br/>\r\nLors de l'\u00e9dition MiXiT 2013, [Audrey Neveu](/profile/neveu.audrey) et [Aline Paponaud](/profile/bootis) nous ont propos\u00e9 une <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=vr-MzXbHQUw&feature=youtu.be\" target=\"_blank\">keynote sur l'intiative Programatoo</a> men\u00e9es par elles-m\u00eames et d'autres personnes de chez <a href=\"http://www.SFEIR.com\" target=\"_blank\">SFEIR</a> qui souhaitent partager leur passion pour le d\u00e9veloppement et faire red\u00e9couvrir l\u2019outil informatique aux enfants. Il \u00e9tait donc logique que l'\u00e9quipe MiXiT pousse l\u2019exp\u00e9rience un peu plus loin et propose un atelier \u00e0 des enfants. [Audrey Neveu](/profile/neveu.audrey) revient donc \u00e0 Lyon le 12 octobre pour proposer un atelier Devoxx4Kids.\r\n\r\n<br/>\r\nL\u2019initiative Devoxx4Kids a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en Belgique en 2012 : celle-ci consiste \u00e0 organiser, une fois par an, une journ\u00e9e d\u2019ateliers d'initiation \u00e0 la programmation et de d\u00e9couverte de l\u2019informatique en g\u00e9n\u00e9ral pour les enfants. Une sorte de Devoxx pour les mini pouces, avec des robots, du code et du fun!\r\n\r\n<br/>\r\nL\u2019atelier se tiendra donc samedi 12 octobre apr\u00e8s-midi, de 14H \u00e0 17H30. Il est d\u00e9di\u00e9 aux enfant de 8 \u00e0 15 ans. Au programme : une initiation aux outils d\u00e9di\u00e9s aux enfants comme Scratch, Small Basic, Algoid et un peu de Lego Mindstorm pour les plus grands!\r\nAttention, il n\u2019y a que 20 places ouvertes, donc d\u00e9p\u00eachez-vous d\u2019inscrire vos matrus*.\r\nL\u2019atelier est r\u00e9alis\u00e9 sans la pr\u00e9sence des parents afin d'offrir aux enfants un espace de cr\u00e9ativit\u00e9 sans pression.\r\n\r\n<br/>\r\nLieu : SupInfo Lyon, 16 Rue Jean Desparmet, 69008 Lyon\r\n<br/>\r\n<a href=\"https://www.eventbrite.fr/event/8185989515\" target=\"_blank\">S'inscrire sur EventBrite</a> \r\n\r\n<br/>\r\n*matrus = enfants en gaga (dialecte st\u00e9phanois)"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Pamela Fox a marqu\u00e9 les esprits des participants de MiXiT lors de la keynote finale de l'\u00e9dition 2012. Elle a abord\u00e9 le th\u00e8me de l'\u00e9ducation et de l'apprentissage du d\u00e9veloppement. Elle imaginait un monde o\u00f9 on apprenait \u00e0 coder d\u00e8s notre plus jeune \u00e2ge!"
        },
        "id": "57",
        "slug": {
            "FRENCH": "c-est-la-rentree--apprenons-aux-enfants-a-coder-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "C'est la rentr\u00e9e! Apprenons aux enfants \u00e0 coder!"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            7,
            26,
            11,
            34,
            14
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Pour le plus grand bonheur de tous, et plus particuli\u00e8rement de ceux n'ayant pas venir \u00e0 MiXiT 2013, nous avons le joie de vous publier les vid\u00e9os des keynotes.\r\n\r\n<br/>\r\n- Zach Holman : [\"Open source misfeasance\"](http://youtu.be/PZ5CR3v8_mQ).\r\n- Audrey Neveu et Aline Paponaud : [\"Programatoo\"](http://youtu.be/vr-MzXbHQUw).\r\n- Christian Martinez : [\"Jouez, apprenez\"](http://youtu.be/w89AU7kPIJw)."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Vous avez rat\u00e9 MiXiT 2013? Pas de panique, voici les keynotes en vid\u00e9os"
        },
        "id": "56",
        "slug": {
            "FRENCH": "les-videos-des-keynotes"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Les vid\u00e9os des keynotes"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            5,
            20,
            19,
            50,
            53
        ],
        "author": {
            "company": "Stormshield",
            "description": {
                "ENGLISH": "Passionate about learning, enjoy collaboration and love building products.",
                "FRENCH": "Passionate about learning, enjoy collaboration and love building products."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Franck",
            "lastname": "Depierre",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "## Talks (diapositives, slides, vid\u00e9os) :\r\n\r\n- [Camille Roux  : Tester ses id\u00e9es en quelques heures](http://fr.slideshare.net/camilleroux/le-lean-startup-expliqu-aux-dveloppeurs)\r\n- [Chrissy Welsh  : Hitchikers guide to Ux'ing without a Ux'er](http://www.slideshare.net/chrissywelsh/hitchikers-guide-to-uxing-without-a-uxer)\r\n- [Nicolas De Loof : Cloud Patterns](http://parleys.com/play/5178f51ae4b0736a5fa669e4/chapter0/about)\r\n- [Guillaume Laforge : Les nouveaut\u00e9s de Groovy 2.1](https://speakerdeck.com/glaforge/les-nouveautes-de-groovy-2)\r\n- [Guillaume Saint-Etienne : Tdd vs SQL](http://fr.slideshare.net/guillaumeagile/tdd-vs-data-core)\r\n- [Guillaume Saint-Etienne, Thierry Cros : Clean Architectures](http://fr.slideshare.net/guillaumeagile/clean-architectures-19737474)\r\n- [Julien Vey : Web Components, l'avenir des d\u00e9veloppeurs web](https://speakerdeck.com/julienvey/web-components-lavenir-des-developpeurs-web)\r\n- [Nick Oostvogels : The road to potential shippable increments](http://fr.slideshare.net/noostvog/the-roadtopotentialshippableincrements)\r\n- [Olivier Azeau : Deux ans dans le flux](http://agilitateur.azeau.com/public/prez/Deux_ans_dans_le_flux.MiXiT.2013.svg#1)\r\n- [S\u00e9bastien Deleuze : Dart, one language to rule them all](http://fr.slideshare.net/sdeleuze/dart-mixit2013en)\r\n- [Thomas Lissajoux : Paradoxes du Leadership](http://speaker.thomaslissajoux.com)\r\n- [Xavier Nopre : Agilistes : n'oubliez pas la technique](http://fr.slideshare.net/xnopre/mixit-2013-ingnierie-agile-noubliez-pas-la-technique-mixit-2013)\r\n- [Vincent Daviet : Collaborer, et si on improvisait?](http://babagile.tumblr.com/post/42190362003/collaborer-et-si-on-improvisait-le-jeu)\r\n- [Jean-Louis Rigau, Nicolas Jozwiak : Scrum Metal Jacket](https://speakerdeck.com/jlrigau/scrum-metal-jacket)\r\n- Matthieu Lux : Live coding avec Yeoman et Angular : [slides](http://swiip.github.io/yeoman-angular/slides/) et [sources](https://github.com/Swiip/yeoman-angular)\r\n- [Simon Brown : Agile software architecture sketches](http://www.codingthearchitecture.com/presentations/mixit2013-agile-software-architecture-sketches)\r\n- [Simon Brown : Software architecture for developers](http://www.codingthearchitecture.com/presentations/mixit2013-software-architecture-for-developers)\r\n- [Lo\u00efc Frering : Backbone, Ember et Angular sont dans un bateau](http://loicfrering.github.io/mixit13/)\r\n- [Alexis Moussine-Pouchkine & Didier Girard : Quick start avec le cloud Google](https://docs.google.com/file/d/0B43-d_9ou7mubGJLS2VlQm1Nek0/edit?usp=sharing)\r\n- [\u00c9ric Daspet & David Larlet : Concevoir son d\u00e9veloppement par l'API](http://fr.slideshare.net/edaspet/api-mix-it-2013)\r\n- [Laurent Morriseau : #OMG, mon \u00e9quipe fait son haka en kanban style !?!](http://www.morisseauconsulting.com/2013/05/05/monequipefaitsonhakaenkanbanstyle/)\r\n- [Sveta Isakova: Kotlin @ MiXiT](http://prezi.com/3g-okurrycrl/kotlin-mix-it)\r\n\r\n## Ateliers (code source, slides)\r\n-  [Jean-Laurent De Morlhon : Comment tester une application html5 ? ](https://github.com/jeanlaurent/CucumberAndZombie)\r\n- [Eric Bottard : Hands-on Spring Data](https://github.com/ericbottard/hands-on-spring-data)\r\n- [David Pilato : Hands-on Elasticsearch](https://github.com/elasticsearchfr/hands-on)\r\n- [Tugdual Grall : Introduction au NoSQL avec Couchbase](https://github.com/tgrall/beersample-java)\r\n- [Jean-Baptiste Nizet : Initiation aux lambdas avec Java 8](https://github.com/Ninja-Squad/ninjackaton-lambda)\r\n\r\n## Lightning talks\r\n\r\n- [J\u00e9rome Avoustin : En finir avec les m\u00e9thodes agiles](http://blog.avoustin.com/wp-content/upload/conf/lt/enfinir/index.html)\r\n- [J\u00e9rome Avoustin : Open Space software development](http://blog.avoustin.com/wp-content/upload/conf/lt/ossdlt/index.html)\r\n- [David Larlet : Votre API n'est pas RESTful](https://larlet.fr/david/blog/2013/api-hommes/)\r\n- [Alfred Almendra : Scrumiens, Scrumiennes, prenez garde!](http://prezi.com/dq_jt9flsbsc/scrumiens-scrumiennes-prenez-garde/)\r\n- [Philippe Charri\u00e8re : Golo](https://dl.dropboxusercontent.com/u/21154141/www/GOLO_LT.pdf)\r\n\r\n\r\n## Compte-rendus\r\n\r\n- [Par Lionel Zuber aka Armaklan](http://armaklan.org/blog/article37/mixit-2013)\r\n- [Mon premier jour \u00e0 MiXiT, par Guillaume Ehret](http://javamind-fr.blogspot.fr/2013/04/mon-premier-jour-mix-it.html)\r\n- [Une vision sur l'\u00e9volution de l'informatique apr\u00e8s MiXiT, par Guillaume Ehret](http://javamind-fr.blogspot.fr/2013/04/une-vision-sur-levolution-de.html)\r\n- [Mon deuxi\u00e8me jour \u00e0 MiXiT, par Guillaume Ehret](http://javamind-fr.blogspot.fr/2013/05/mon-deuxieme-jour-mix-it.html)\r\n- [Mon retour sur MiXiT 2013, par Xavier Nopre (speaker)](http://xnopre.blogspot.fr/2013/04/mon-retour-sur-mix-it-2013.html)\r\n- [En revenant de MiXiT 2013, par Olivier Azeau](http://agilitateur.azeau.com/post/2013/04/29/En-revenant-de-Mix-IT-2013)\r\n- [Retour sur MiXiT 2013, par Laurent Bristiel](http://laurent.bristiel.com/retour-sur-mix-it-2013/)\r\n- [MiXiT 2013, par scopyleft](http://scopyleft.fr/blog/2013/mixit-2013/)\r\n- [MiXiT 2013 \u2013 Carnet de notes, par Charles Chahbazian](http://post-it.alinto.com/1212/mix-it-2013-carnet-de-notes/)\r\n- [Un tour \u00e0 MiXiT \u2013 jour 1 par Sarah Ha\u00efm-Lubczanski](https://sarahhaim.wordpress.com/2013/05/06/un-tour-a-mix-it-jour-1/)\r\n\r\nCette liste sera enrichie au fur et \u00e0 mesure. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous signaler tout oubli, par [Twitter](http://twitter.com/MiXiT_conf) ou par [le formulaire de contact](/infos/contact)."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "MiXiT 2013 est termin\u00e9 et cet article pointe les diapositives et billets publi\u00e9s par les orateurs et participants."
        },
        "id": "55",
        "slug": {
            "FRENCH": "les-billets-apres-mixit-2013"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Les billets apr\u00e8s MiXiT 2013"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            4,
            24,
            15,
            35,
            38
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
             "FRENCH": "L'API _Json_ a un int\u00e9r\u00eat majeur : permettre \u00e0 tous, d\u00e9veloppeur et hacker dans l'\u00e2me, d'user de son temps et de ses comp\u00e9tences pour d\u00e9velopper des applications mobiles utiles \u00e0 tous ceux qui ont eu la chance d'avoir un billet pour MiXiT 2013.\r\n\r\nNous les r\u00e9f\u00e9ren\u00e7ons ici pour que vous puissiez les installer, les tester, et choisir celle qui vous comblera le jour de la conf\u00e9rence.\r\n\r\n<br/>\r\n\r\n* [Application **Android** MiXiT 2013](https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ehret.mixit) par [Guillaume Ehret](/profile/guillaumeehret).\r\n* [Application **Android** MiXiT 2013](https://play.google.com/store/apps/details?id=fr.rb.mixit.activity) par [Renaud Boulard](/profile/boulard.renaud).\r\n* [Application **Android** MiXiT 2013](https://play.google.com/store/apps/details?id=com.level42.mixit) par [Florent Perinel](/profile/fperinel) dont voici [le repository Github](https://github.com/fperinel/android-MixIt). \r\n* [Application **Windows 8 desktop** MiXiT 2013](http://apps.microsoft.com/windows/fr-FR/app/mix-it-2013/489092b8-4861-41b5-a8ef-5f3e861caee6) par [Fabien Nicollet](/profile/fnicollet). \r\n* [WebApp Voxxr.in desktop et mobile](http://app.voxxr.in/#event~mxt13) et [Application **Android**](https://play.google.com/store/apps/details?id=voxxr.droid) par [Jean-Christophe Sirot](/profile/jcsirot).\r\n* [Application **Android** MiXiT 2013](https://play.google.com/store/apps/details?id=fr.mixit.android_2012) par [Mathieu Calba](/profile/mathieu), qui avait r\u00e9alis\u00e9 la seule application officielle l'ann\u00e9e derni\u00e8re.\r\n\r\nCette liste sera mise \u00e0 jour au fur et \u00e0 mesure de la publication de nouvelles applications. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous l'indiquer, par [Twitter](http://twitter.com/MiXiT_conf) ou le [formulaire de contact](/infos/contact), pour qu'on l'ajoute ici.\r\n\r\n<br/>\r\nOn est tr\u00e8s fier que MiXiT arrive \u00e0 catalyser ce genre de contributions b\u00e9n\u00e9voles. **Merci encore \u00e0 tous les d\u00e9veloppeurs** : c'est incroyable de consacrer votre temps personnel au confort de tous."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "On liste ici les pointeurs vers les applications clientes gracieusement d\u00e9velopp\u00e9es par nos amis, qu'elles soient mobiles ou desktop."
        },
        "id": "47",
        "slug": {
            "FRENCH": "les-applications-clientes"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Les applications clientes"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            4,
            22,
            20,
            32,
            48
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder",
                "FRENCH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Agn\u00e8s",
            "lastname": "Crepet",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "<img src=\"/public/images/usinette/usinette1.jpg\" style=\"float: left; margin-right: 20px; margin-bottom: 20px;\" />\r\n_En 2020, les hackerspaces, fablabs et autres usinettes (le nom importe peu) se comptent par milliers en France et pas seulement dans les grandes villes. Des gens de bonne volont\u00e9 se sont regroup\u00e9s dans certains villages d\u00e9sertiques, dans d\u2019anciennes MJC-Algeco de banlieues \u00abchaudes\u00bb, dans des usines d\u00e9saffect\u00e9es. Le passionn\u00e9 de m\u00e9canique auto pr\u00eate ses outils et donne des cours \u00e0 des types qui font en \u00e9change un peu d\u2019ing\u00e9nierie inverse sur la puce qui contr\u00f4le l\u2019allumage de sa fourgonnette TDCI. On peut voir aussi un artisan potier essayer une machine de prototypage rapide qui, d\u2019apr\u00e8s un fichier 3D qu\u2019il aura peaufin\u00e9 avec un fan de Blender, verra appara\u00eetre sous ses yeux une \u0153uvre originale pr\u00eate \u00e0 passer au four. D\u2019autres d\u00e9cideront d\u2019agrandir simplement le village en construisant des yourtes et des maisons en bois \u00e9quip\u00e9es de digesteurs aliment\u00e9s par les d\u00e9chets organiques g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l\u2019\u00e9levage porcin le plus proche._\r\n\r\n<br/>\r\nPour que cette petite fiction se r\u00e9alise, les sp\u00e9cialit\u00e9s vont s\u2019entrechoquer et s\u2019ouvrir. Les questions se posent sans crainte. Tout se passe comme si ces personnes de bonne volont\u00e9 devenaient compagnons et \u00e9tendaient leurs devoirs, sans jamais s\u2019arr\u00e9ter ;-)\r\n\r\n<br/>\r\nUne Usinette tient \u00e0 la fois du fablab et du hackerspace. Une Usinette n\u2019est ni un atelier \u00abcl\u00e9 en main\u00bb, ni une petite usine franchis\u00e9e qui proposerait syst\u00e9matiquement les m\u00eames machines. L\u2019approche privil\u00e9gi\u00e9e est plut\u00f4t de mettre tout en \u0153uvre pour permettre son \u00e9volution en fonction de besoins sp\u00e9cifiques locaux et s\u2019appuyant autant que faire se peut sur des ressources (humaines, mati\u00e8res premi\u00e8res secondaires) disponibles \u00e0 proximit\u00e9. Dans une Usinette, adh\u00e9rents et utilisateurs s\u2019impliquent pleinement dans le processus de production et transcendent ainsi leur statut de consommateur et travailleur. Libre \u00e0 eux d\u2019imaginer, de concevoir, de prototyper, d\u2019am\u00e9liorer pratiquement n\u2019importe quel type d\u2019objet ou service ; voire m\u00eame de le choisir parmi un catalogue de \u00abbiens-communs\u00bb qu\u2019ils pourront \u00eatre amen\u00e9s \u00e0 compl\u00e9ter en proposant de nouveaux usages, des am\u00e9liorations, des documentations. C\u2019est un lieu de production et de partage de connaissances qu\u2019une plateforme internet concourt \u00e0 faciliter. Les objets, les machines et les modes op\u00e9ratoires sont prot\u00e9g\u00e9s sous licence libre (par exemple GPL ou Creative-Commons). Ce cadre juridique est n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019exercice de cette libert\u00e9 qui est la condition de la transformation, de l\u2019\u00e9volution et de l\u2019innovation de ce processus socio-technique.\r\n\r\n<br/>\r\n<div style=\"text-align: center;\">\r\n<img src=\"/public/images/usinette/usinette2.jpg\" style=\"margin: auto; width: 80%;\" />\r\n</div>\r\n\r\n<br/>\r\nLe rapport \u00e0 l\u2019objet produit, \u00e0 la d\u00e9cision de consommation devient alors un acte r\u00e9fl\u00e9chi et repose principalement sur sa valeur d\u2019usage. La production de ce dernier devient du m\u00eame coup un acte cr\u00e9atif, \u00e9mancipateur, reposant sur des besoins pr\u00e9alablement identifi\u00e9s. L\u2019un des axes majeurs du projet est de proposer des outils abordables financi\u00e8rement et techniquement. Dans ce but, l\u2019usage de machines open-source est une priorit\u00e9. Pour des raisons similaires, l\u2019approche auto-r\u00e9plicante selon le mod\u00e8le de \u00abConstructeur Universel\u00bb de John von Neumann est privil\u00e9gi\u00e9e. A la mani\u00e8re de la RepRap, une machine auto-r\u00e9plicante peut g\u00e9n\u00e9rer plus de la moiti\u00e9 de ses composants. Une machine peut donc produire elle-m\u00eame ses propres pi\u00e8ces de rechange voire fabriquer sa r\u00e9plique sous forme de kit \u00e0 assembler. Dans un futur proche, on peut donc raisonnablement penser que plusieurs Usinettes soient en mesure de se fournir entre elles. L\u2019\u00e9mergence de ces laboratoires de fabrication repr\u00e9sente une opportunit\u00e9 importante de changement social, tout en rejoignant les pr\u00e9occupations \u00e9cologiques. Par leurs dimensions r\u00e9duites, et leurs co\u00fbts relativement modestes, ils sont une solution \u00e0 la d\u00e9connexion entre les lieux de production et de consommation et offrent une occasion inesp\u00e9r\u00e9e de reconnecter la fabrication d\u2019objets courants aux propres ressources du territoire en produisant des circuits-courts. L\u2019un des enjeux centraux du projet Usinette est la fabrication d\u2019objets \u00e0 partir de mati\u00e8re premi\u00e8re secondaire issue des d\u00e9chets (plastiques notamment).\r\n\r\n<br/>\r\n<div style=\"text-align: center;\">\r\n<img src=\"/public/images/usinette/usinette3.png\" style=\"margin: auto; width: 80%;\" />\r\n</div>\r\n\r\n<br/>\r\nUne usinette est aussi une occasion de s\u2019organiser et de pratiquer les alternatives utopiques actuelles, croisant des courants spontan\u00e9s tr\u00e8s actifs, tout en s\u2019appropriant avec justesse des technologies contemporaines, qui sont par ailleurs les fers de lance d\u2019une industrie capitaliste en qu\u00eate de marketing.\r\n\r\nEn tout cas, c\u2019est ce qui ressort des 2 appels \u00e0 projets Usinette et `/tmp/lab` (hackerspace de Vitry-sur-Seine), pour l\u2019organisation partag\u00e9e des festivals \u00abA Pa Do Loup 2012\u00bb (autog\u00e9r\u00e9) et \u00abPlastic hacker festival 2010\u00bb. Des initiatives visibles sur les diff\u00e9rents sites internet de ces \u00abn\u00e9o-activistes\u00bb.\r\n\r\n<br/>\r\n<br/>\r\nUsinette tiendra [un atelier](/session/305/fablab-versus-usinette-) tout au long des deux jours de MiXiT. N'h\u00e9sitez-pas \u00e0 passer les voir!"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "MiXiT accueille cette ann\u00e9e le collectif Usinette. Mais c'est quoi une usinette?"
        },
        "id": "53",
        "slug": {
            "FRENCH": "histoire-de-fablab--histoire-d-usinette"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Histoire de FabLab, histoire d'Usinette"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            4,
            22,
            7,
            35,
            26
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "Le grand jour approche. Mais jusque-l\u00e0, les impr\u00e9vus sont toujours possibles.\r\n\r\n<br/>\r\nAinsi, [Maciej Ma?ecki](/profile/maciejmalecki) a un emp\u00eachement personnel de derni\u00e8re minute, et ne pourra assurer sa session \"[node.js: why, when and how](/287/node-js-why-when-and-how-cancelled-)\". Elle est ainsi remplac\u00e9e par \"[Web Components : l'avenir des d\u00e9veloppeurs web](/session/156/web-components-l-avenir-des-developpeurs-web)\".\r\nOn remercie vivement [Julien Vey](/profile/julien.vey) de s'\u00eatre rendu disponible au pied lev\u00e9.\r\n\r\n<br/>\r\nA jeudi!",
            "FRENCH": "Le grand jour approche. Mais jusque-l\u00e0, les impr\u00e9vus sont toujours possibles.\r\n\r\n<br/>\r\nAinsi, [Maciej Ma?ecki](/profile/maciejmalecki) a un emp\u00eachement personnel de derni\u00e8re minute, et ne pourra assurer sa session \"[node.js: why, when and how](/287/node-js-why-when-and-how-cancelled-)\". Elle est ainsi remplac\u00e9e par \"[Web Components : l'avenir des d\u00e9veloppeurs web](/session/156/web-components-l-avenir-des-developpeurs-web)\".\r\nOn remercie vivement [Julien Vey](/profile/julien.vey) de s'\u00eatre rendu disponible au pied lev\u00e9.\r\n\r\n<br/>\r\nA jeudi!"
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "La session \"node.js: why, when and how\" a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e, et est remplac\u00e9e par \"Web Components : l'avenir des d\u00e9veloppeurs web\".",
            "FRENCH": "La session \"node.js: why, when and how\" a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e, et est remplac\u00e9e par \"Web Components : l'avenir des d\u00e9veloppeurs web\"."
        },
        "id": "54",
        "slug": {
            "ENGLISH": "changement-de-derniere-minute",
            "FRENCH": "changement-de-derniere-minute"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Changement de derni\u00e8re minute",
            "FRENCH": "Changement de derni\u00e8re minute"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            4,
            19,
            7,
            56,
            55
        ],
        "author": {
            "company": "Terre d'Agile",
            "description": {
                "ENGLISH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)",
                "FRENCH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Romain",
            "lastname": "Couturier",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "**MiXiT : Bonjour Jean-Fran\u00e7ois, peux-tu te pr\u00e9senter en quelques lignes ?**<br/>\r\n[Jean-Fran\u00e7ois Jagodzinski](/profile/jfjago) : J'ai 54 ans, j'habite pr\u00e8s de Grenoble et je suis coach Agile ind\u00e9pendant depuis 2009. <br/><br/>\r\n\r\n**MiXiT : En tant que coach agile, quels sont les principales difficult\u00e9s auxquelles tu fais face dans tes missions ?**<br/>\r\n[Jean-Fran\u00e7ois Jagodzinski](/profile/jfjago) : Notre m\u00e9tier int\u00e8gre une dimension de changement d'organisation. Avec l'agilit\u00e9 il n'est pas seulement question d'apprendre de nouvelles techniques mais de vivre diff\u00e9remment le travail.  Amener le changement de culture est certainement la difficult\u00e9 principale. Si les parties prenantes sont partantes pour changer de m\u00e9thode de travail, elles ne sont pas pr\u00e9par\u00e9es au changement culturel qui l'accompagne, et souvent elles ne sont pas pr\u00eates \u00e0 l'accepter.  Dans l'agilit\u00e9 elles pensent trouver de la flexibilit\u00e9. C'est tout le contraire. L'agilit\u00e9 c'est de la contrainte, c'est le refus des petits arrangements et des non dits qui menaient les projets pr\u00e9c\u00e9dents \u00e0 des produits de faible qualit\u00e9. C'est en limitant la port\u00e9e des risques par des cycles courts que l'on apporte une souplesse in\u00e9gal\u00e9e au syst\u00e8me de production du logiciel.  Si l'on respecte l'exigence de l'approche agile, les premiers cycles de production mettent imm\u00e9diatement en lumi\u00e8re les dysfonctionnement du service et de l'entreprise. C'est difficile \u00e0 vivre et cela peut faire peur. Il faut comprendre que c'est juste normal en mode Agile, on a les outils pour adresser \u00e7a, cela fait partie du processus d'am\u00e9lioration continue.<br/><br/>\r\n\r\n**MiXiT : Tu animeras une session et un worskshop sur l\u2019\u00e9quipe, quels sont les liens avec l\u2019agilit\u00e9 ?**<br/>\r\n[Jean-Fran\u00e7ois Jagodzinski](/profile/jfjago) : Mes interventions tournent autour de la relation d'\u00e9quipe. Le fonctionnement en \u00e9quipe n'est pas propre \u00e0 l'agilit\u00e9, on trouve des \u00e9quipes partout. A la v\u00e9rit\u00e9, des groupes humains fonctionnent tr\u00e8s bien ensemble depuis des centaines de millier d'ann\u00e9es.  Ils le font selon certaines r\u00e8gles, et celles-ci s'appliquent quelque soit la taille ou la nature des groupes. C'est dans l'impl\u00e9mentation de ces r\u00e8gles, le choix des variables \u00e0 ajuster et de la valeur \u00e0 leur attribuer que les groupes prennent leur caract\u00e8re.  Ma conf\u00e9rence a pour objet de r\u00e9v\u00e9ler cette structure invisible qui nous gouverne en tant que groupe. Je parlerai ensuite de la fa\u00e7on dont le cadre agile Scrum a choisi d'impl\u00e9menter les r\u00e8gles de fonctionnement des groupes pour laisser la voie \u00e0 des \u00e9quipes hautement performantes.<br/>\r\n[Mon workshop](/session/128/batir-une-equipe-a-partir-de-ses-valeurs) sera en continuit\u00e9 avec [la pr\u00e9sentation du matin](/session/127/une-equipe-si-particuliere). Ce n'est pas parce que le cadre Scrum ouvre une voie vers la performance d'\u00e9quipe que celle-ci arrive naturellement. L'agilit\u00e9 repose sur des valeurs, chacun est aussi porteur de valeurs qui lui sont propre.  Comment est-ce que l'on va s'arranger avec toutes ces valeurs pour b\u00e2tir une \u00e9quipe performante ? C'est l'objet de cet atelier.<br/><br/>\r\n\r\n**MiXiT : Qui dit \u00e9quipe, dit managers, quels conseils leur donnerais-tu pour aider leur \u00e9quipe agile ?**<br/>\r\n[Jean-Fran\u00e7ois Jagodzinski](/profile/jfjago) : \u00d4tez-vous de leur chemin et laissez-les travailler.<br/><br/>\r\n\r\n**MiXiT : Le Scrum Master est souvent mal compris dans les \u00e9quipes Scrum, que penses-tu de ce r\u00f4le ?**<br/>\r\n[Jean-Fran\u00e7ois Jagodzinski](/profile/jfjago) : Une \u00e9quipe Scrum n'est pas dirig\u00e9e par une personne. Il n'y a pas de manager \u00e0 l'int\u00e9rieur.  Pour autant les attributions normalement d\u00e9volues au manager n'ont pas disparues. Elles ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es \u00e0 d'autres niveaux, soit dans les personnes, le Product Owner par exemple qui porte le Sens, soit dans le processus, personne n'a la capacit\u00e9 de remettre en cause une date de livraison.  L'\u00e9quipe de r\u00e9alisation est en auto-organisation et a le pouvoir de ses d\u00e9cisions. Une \u00e9quipe Scrum est un syst\u00e8me ouvert complexe, laiss\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame son \u00e9volution est impr\u00e9visible, elle sera fonction des capacit\u00e9s de relation des \u00e9quipiers et des contraintes externes de son environnement. Le r\u00f4le du Scrum Master est de prendre soin de ce syst\u00e8me pour le faire converger vers la performance. C'est un peu comme un jardin, si on ne s'en occupe pas les plantes vont pousser quand m\u00eame, mais on n'aura pas choisi le r\u00e9sultat. "
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "L'\u00e9quipe et les relations entre les individus est un sujet qui anime Jean-Fran\u00e7ois. En agile il est d'autant plus important de comprendre les m\u00e9canismes pour mieux collaborer. Jean-Fran\u00e7ois nous apporte ses lumi\u00e8res au cours d'un talk et d'un workshop."
        },
        "id": "51",
        "slug": {
            "FRENCH": "interview-de-jean-francois-jagodzinski"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Interview de Jean-Fran\u00e7ois Jagodzinski"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            4,
            17,
            22,
            11,
            29
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Amis Hackers du dimanche, vous aimeriez construire une application MiXiT ?\r\n\r\nOn expose d\u00e9sormais une API en JSON, basique, mais qui permet d\u00e9j\u00e0 de consulter l'essentiel de MiXiT :\r\n\r\n- [/api/members/sponsors](/api/members/sponsors) liste les sponsors,\r\n- [/api/members/speakers](/api/members/speakers) liste les speakers,\r\n- [/api/members/staff](/api/members/staff) liste les membres du staff,\r\n- [/api/members](/api/members) liste tous les membres,\r\n- [/api/members/564](/api/members/564) affiche le membre avec l'identifiant 564 (coucou Zach !). [/api/members/holman](/api/members/holman) affiche le membre avec le login \"holman\" : oui, c'est le m\u00eame. Pour l'instant : un ID est unique et immuable, un login est unique mais librement modifiable par son possesseur.\r\n- [/api/members/8/favorites](/api/members/8/favorites) ou [/api/members/clacote/favorites](/api/members/clacote/favorites) affiche les sessions favorites du membre.\r\n- [/api/talks](/api/talks) liste les talks. [/api/talks?details=true](/api/talks?details=true) expose en plus des donn\u00e9es li\u00e9es suppl\u00e9mentaires (pour vous \u00e9viter de nombreuses requ\u00eates) : informations de base des speakers (nom, pr\u00e9nom, url de l'avatar), nom des int\u00e9r\u00eats associ\u00e9s.\r\n- [/api/lightningtalks](/api/lightningtalks) liste les lightning talks,\r\n- [/api/talks/125](/api/talks/125) d\u00e9taille la session d'identifiant 125. [/api/talks?details=true](/api/talks?details=true) expose les donn\u00e9es suppl\u00e9mentaire li\u00e9es : speakers, int\u00e9r\u00eats.\r\n\r\nCette API supporte le JSONP pour le _cross-domain_ : [/api/members/564?callback=myCallback](/api/members/564?callback=myCallback) (merci [Fabien](/profile/fnicollet) et [Philippe](/profile/ph.charriere) pour les suggestions! :).\r\n\r\n<br/>\r\nPour le moment - et probablement pour toujours - c'est du _read-only_ : seules les requ\u00e8tes GET sont accept\u00e9es.\r\n\r\nNous n'exposons pas vos donn\u00e9es personnelles : ni l'email, ni les identifiants Twitter ou Google+ ne sont retourn\u00e9s par l'API. Cela \u00e9vite de les fournir en masse \u00e0 des personnes mal intentionn\u00e9es qui pourraient vous solliciter automatiquement.\r\n\r\n<br/>\r\nN'h\u00e9sitez pas \u00e0 revenir vers nous pour demander des \u00e9claircissements, faire corriger des probl\u00e8mes, ou ajouter des donn\u00e9es qui vous manqueraient dans cette premi\u00e8re it\u00e9ration (par exemple : gestion d'une pagination, remont\u00e9e des activit\u00e9s, des commentaires, ...)\r\n\r\nOn n'attend plus que vos r\u00e9alisations : happy hacking !\r\n\r\n<br/>\r\n**Mise \u00e0 jour du 30 mars 2013**\r\n\r\nD\u00e9sormais, les horaires des sessions planifi\u00e9es sont expos\u00e9s : nouveaux attributs \"start\" et \"end\" (format ISO8601). Exemple : [/api/talks/125?details=true](/api/talks/125?details=true). Attention, certaines sessions n'ont pas d'horaire associ\u00e9 (par exemple [Usinette vs FabLab](/session/305/fablab-versus-usinette-) qui aura lieu toute la journ\u00e9e).\r\n\r\nPar ailleurs, certains services prennent d\u00e9sormais un param\u00e8tre optionnel \"details=true\" exposant des donn\u00e9es li\u00e9es suppl\u00e9mentaires, pour vous \u00e9viter de nombreuses requ\u00eates. Il est pour le moment pris en charge sur les sessions, pour exposer les donn\u00e9es de base des speakers et des int\u00e9r\u00eats. Suivant vos besoins, il pourra \u00e0 terme \u00eatre pris en charge sur d'autres services.\r\n\r\n<br/>\r\n**Mise \u00e0 jour du 4 avril 2013**\r\n\r\nA la demande - quasiment - g\u00e9n\u00e9rale de deux d\u00e9veloppeurs d'application mobile, l'API a \u00e9t\u00e9 enrichie :\r\n\r\n- [/api/talks](/api/talks) retourne d\u00e9sormais les salles affect\u00e9es dans un nouvel attribut \"room\". Attention : leur nom est provisoire et va changer d'ici la conf\u00e9rence.\r\n- [/api/members/8](/api/members/8) retourne d\u00e9sormais les int\u00e9r\u00eats d'un membre, en version minimale, ou d\u00e9taill\u00e9e avec \"?details=true\"\r\n- [/api/members/8/favorites](/api/members/8/favorites) retourne les sessions favorites du membre, en version minimale, ou d\u00e9taill\u00e9e avec \"?details=true\".\r\n\r\n<br/>\r\n**Mise \u00e0 jour du 18 avril 2013**\r\n\r\n- [/api/talks](/api/talks) et [/api/talks/125](/api/talks/125) retourne un nouvel attribut \"language\" valant \"fr\" ou \"en\" pour respectivement la langue fran\u00e7aise ou anglaise. Attention, il n'est pas toujours renseign\u00e9.\r\n- la consultation des membres peut d\u00e9sormais se faire indiff\u00e9remment par ID ou par LOGIN. Ainsi, vous pouvez invoquer [/api/members/**8**](/api/members/8) ou [/api/members/**clacote**](/api/members/clacote), [/api/members/**8**?details=true](/api/members/8?details=true) ou [/api/members/**clacote**](/api/members/clacote), [/api/members/**8**/favorites](/api/members/8/favorites) ou [/api/members/**clacote**/favorites](/api/members/clacote/favorites).\r\n\r\n_Happy Hacking_!"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Une API JSON est d\u00e9sormais disponible !"
        },
        "id": "40",
        "slug": {
            "FRENCH": "wanna-hack-mixit-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Wanna hack MiXiT?"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            4,
            17,
            18,
            21,
            57
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder",
                "FRENCH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Agn\u00e8s",
            "lastname": "Crepet",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "**Qui a cr\u00e9\u00e9 Human Coders, et quel est votre parcours ? En quoi consistent vos activit\u00e9s ?**\r\n\r\n[Camille Roux](/profile/camilleroux) : Nous sommes deux \u00e0 l\u2019origine de Human Coders, [Matthieu Segret](https://twitter.com/intent/user?screen_name=matthieusegret) et moi-m\u00eame [Camille Roux](https://twitter.com/intent/user?screen_name=camilleroux). Nous sommes tous les deux ing\u00e9nieurs en informatique. Nous nous sommes connus durant nos \u00e9tudes \u00e0 Polytech\u2019Nice Sophia.\r\n\r\nNous avons cr\u00e9\u00e9 [Human Coders](http://humancoders.com) afin de partager notre passion d\u2019apprendre.\r\n\r\nNous aidons les d\u00e9veloppeurs \u00e0 rester \u00e0 jour gr\u00e2ce \u00e0 des formations ([Human Coders Formations](http://formations.humancoders.com)) et un site d\u2019actualit\u00e9 collaboratif ([Human Coders News](http://news.humancoders.com)). Nous avons ajout\u00e9 \u00e0 cela un site d\u2019offres d\u2019emploi ([Human Coders Jobs](http://jobs.humancoders.com)) afin de leur proposer des offres comme nous aurions aim\u00e9 en recevoir lorsque nous en avions besoin.\r\n\r\n<br/>\r\n**Pourquoi avoir retenu le Lean Startup comme mod\u00e8le plut\u00f4t qu'une autre approche d'entrepreneuriat ?**\r\n\r\n[Camille Roux](/profile/camilleroux) :Le Lean Startup est tr\u00e8s adapt\u00e9 aux situations o\u00f9 la r\u00e9alisation d\u2019un prototype prend peu de temps.\r\n\r\nPar exemple, la r\u00e9alisation de la V1 de Human Coders Jobs nous a pris 2 semaines. Il serait dommage dans un tel cas de passer par la classique et longue \u00e9tude de march\u00e9 dans un tel cas.\r\n\r\nLe Lean Startup permet la d\u00e9couverte d\u2019un besoin et d\u2019un march\u00e9 avec beaucoup de pragmatisme. Cette approche passe toujours par des \u00e9tapes de validations afin d\u2019\u00e9viter de baser son business sur de fausses hypoth\u00e8ses, ce qui fait gagner beaucoup de temps.\r\n\r\n<br/>\r\n**En quoi le Lean Startup vous aide dans le d\u00e9veloppement de votre soci\u00e9t\u00e9 ?**\r\n\r\n[Camille Roux](/profile/camilleroux) :Au d\u00e9part, comme tout d\u00e9veloppeur qui veut se lancer, nous avions pens\u00e9 \u00e0 proposer du service. Mais, quitte \u00e0 monter une soci\u00e9t\u00e9, nous voulions en profiter pour changer un peu plus notre quotidien et surtout partager certaines convictions que nous avons.\r\n\r\nLe Lean Startup nous a permis de tester de nombreuses id\u00e9es que nous avions au d\u00e9part et surtout d\u2019\u00e9viter de partir t\u00eate baiss\u00e9e dans une id\u00e9e sans l\u2019avoir test\u00e9e.\r\n\r\nCette approche nous a permis d\u2019innover sur notre business model, par exemple en utilisant le site d\u2019actualit\u00e9 pour nous faire conna\u00eetre.\r\n\r\nEncore aujourd\u2019hui, d\u00e8s que nous souhaitons ajouter une fonctionnalit\u00e9 ou modifier un prix, nous passons toujours par l\u2019\u00e9tape de validation pr\u00e9conis\u00e9e par le Lean Startup.\r\n\r\n<br/>\r\n**Pensez-vous que le Lean Startup se d\u00e9mocratise ou est-ce encore un domaine trop confin\u00e9 ?**\r\n\r\n[Camille Roux](/profile/camilleroux) : Fr\u00e9quentant beaucoup les Startup Weekend et autres \u00e9v\u00e9nements entrepreneuriaux, j\u2019ai l\u2019impression que le Lean Startup s\u2019est d\u00e9mocratis\u00e9 dans ce milieu. Je constate que la plupart des gens ont cependant une id\u00e9e assez floue de l\u2019approche. Ils la r\u00e9sument souvent \u00e0 un peu de pragmatisme et un [Business Model Canvas](http://en.wikipedia.org/wiki/Business_Model_Canvas) sur un mur.\r\n\r\n<br/>\r\n**Que diriez-vous \u00e0 un d\u00e9veloppeur qui se dit que lancer un produit est trop difficile ? Qu\u2019il n\u2019a pas les \u00e9paules ?**\r\n\r\n[Camille Roux](/profile/camilleroux) : Je r\u00e9pondrais qu\u2019il a raison. Oui, c\u2019est difficile ! Oui, c\u2019est risqu\u00e9 ! Mais qu\u2019est-ce que c\u2019est bon :)\r\n\r\nPlus s\u00e9rieusement, le march\u00e9 est tr\u00e8s favorable aux d\u00e9veloppeurs aujourd\u2019hui. A tout moment, si la boite marche pas, il est possible de retrouver un emploi s\u00fbr et bien pay\u00e9 rapidement.\r\n\r\nEnsuite, il y a des moyens de se pr\u00e9parer. Il y a des bons livres \u00e0 lire : Running Lean, La semaine de 4 heures, Business Model Generation... On peut participer \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements comme les Startup Weekend pour s\u2019entrainer...\r\n\r\nEnfin, l\u2019exp\u00e9rience est on ne peut plus enrichissante. En un an, nous avons rencontr\u00e9 des centaines de gens passionnants, nous avons particip\u00e9 \u00e0 de nombreux \u00e9v\u00e9nements, nous avons anim\u00e9 des conf\u00e9rences sur des sujets qui nous tiennent \u00e0 c\u0153ur, nous avons \u00e9crit plus d\u2019une centaine d\u2019articles... Nous avons \u00e9galement fait de la communication, du marketing, du business, de la compta, du d\u00e9veloppement... De plus, et c\u2019est le plus important, nous avons rendu des gens heureux en les formant \u00e0 des technos qui ont chang\u00e9es leur fa\u00e7on de penser, en les aidant \u00e0 trouver un emploi plus \u00e9panouissant, en leur faisant d\u00e9couvrir de nouvelles technos ou biblioth\u00e8ques...\r\n\r\nC\u2019est un plaisir de travailler lorsqu\u2019on se sent utile.\r\n\r\n\r\n\r\n"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Nous sommes tr\u00e8s heureux d'accueillir sur MiXiT Camille des Human Coders. Il va nous parler de Lean Startup..."
        },
        "id": "52",
        "slug": {
            "FRENCH": "interview-des-human-coders"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Interview des Human Coders"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            4,
            15,
            7,
            21,
            14
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Si ce site existe, ce n'est pas seulement pour y passer nos nuits \u00e0 coder pour le plaisir au lieu de dormir. Non, c'est avant tout pour vous aider \u00e0 pr\u00e9parer MiXiT en consultant [les sessions](/sessions) ou en affinant [votre itin\u00e9raire personnel](/mixit13/planning).\r\n\r\nVous avez remarqu\u00e9 qu'une forte composante sociale y est pr\u00e9sente depuis le d\u00e9but : vous pouvez consulter le profil des participants et suivre leur activit\u00e9, quelle soit sur ce site, ou sur les r\u00e9seaux sociaux. Vous pouvez \u00e9galement _linker_ ceux qui vous int\u00e9ressent, pour avoir acc\u00e8s dans votre dashboard \u00e0 l'ensemble de leur activit\u00e9.\r\n\r\n<br/>\r\nL'id\u00e9e est toute simple : vous faire d\u00e9couvrir ceux qui feront MiXiT, et favoriser les \u00e9changes le jour de la conf\u00e9rence avec ceux susceptibles de vous int\u00e9resser. Vous avez ainsi tout loisir de pr\u00e9parer, des semaines avant, avec qui vous voudriez discuter.\r\n\r\n<br/>\r\nDans cette m\u00eame veine, nous vous proposons aujourd'hui une nouvelle page : [**votre trombinoscope personnel**](/dashboard/trombinoscope).\r\n\r\n<br/>\r\nC'est un ensemble de polaro\u00efds pr\u00e9sentant les visages des participants que vous aimeriez probablement croiser. Cette liste est issue des gens que vous avez _link\u00e9s_ ici ET qui ont achet\u00e9 un billet pour MiXiT 2013.\r\n\r\nCette page est accessible depuis [votre dashboard](/dashboard), et depuis la barre de navigation sup\u00e9rieure, dans la liste d\u00e9roulante \u00e0 droite.\r\n\r\nVous pouvez l'apprendre par c\u0153ur pour les plus physionomistes, l'imprimer pour les moins \u00e9colos, ou r\u00e9viser aux toilettes en cachette sur votre smartphone.\r\n\r\nEt rappelez-vous que vous pouvez \u00e9diter votre avatar sur [Gravatar](http://gravatar.com/).\r\n\r\n<br/>\r\nFa\u00eetes-en bon usage !"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Une nouvelle fonctionnalit\u00e9 vous permet de reconna\u00eetre les participants que vous avez envie de croiser le jour de la conf\u00e9rence."
        },
        "id": "50",
        "slug": {
            "FRENCH": "votre-trombinoscope-personnel"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Votre trombinoscope personnel"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            4,
            13,
            19,
            26,
            30
        ],
        "author": {
            "company": "Terre d'Agile",
            "description": {
                "ENGLISH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)",
                "FRENCH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Romain",
            "lastname": "Couturier",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "**MiXiT: Hi Simon, could talk a little bit about yourself?**<br/>\r\n[Simon Brown](/profile/simonbrown): \r\nLike many people, I started my career as a software developer and gradually evolved into taking on the software architecture role on projects. I spent twelve years working for IT consulting companies in London and, although much of my work was focussed on the finance industry within the city, I\u2019ve worked in a broad range of vertical industries. From a technology perspective most of these were Java projects; ranging from rich-desktop applications and websites through to distributed messaging and service-oriented architectures. Just over four years ago I moved back to Jersey in the Channel Islands. Jersey doesn't necessarily have a reputation for software development so it may seem an odd choice but I was born there and it's a fantastic place to live, especially if you have children. There is very little Java happening in Jersey, so I now have a few years of .NET experience under my belt.<br/>\r\n\r\nAlthough I do still write code, much of my recent work has been helping software teams understand software architecture, technical leadership and the balance with agility. I'm writing a book called [Software Architecture for Developers](https://leanpub.com/software-architecture-for-developers) and I work with teams across Europe, teaching them about software architecture and how to adopt a \"just enough\" approach to up front design. In essence, this is about introducing technical leadership, which is often forgotten in the race for agility.<br/><br/>\r\n\r\n**MiXiT: You have a blog, \u201ccoding the architecture\u201d, why such a name?**<br/>\r\n[Simon Brown](/profile/simonbrown): My view is that software architects should be hands-on, engaged with the team they are working with and ideally they should also write code. I struggled to find good resources about software architecture when I started to take on my first software architecture roles and, after gaining some experience in the discipline, I wanted to share it and help others. There is obviously a large quantity of information already out there, but I found it difficult to relate that information to what I was expected to do as a part of my day-to-day role.<br/>\r\n\r\nWhy the name? My view is that software architects should create the architecture and then have some involvement in coding the architecture too. :-)<br/><br/>\r\n\r\n**MiXiT: What are the main evolutions you see about software architecture for the past years?**<br/>\r\n[Simon Brown](/profile/simonbrown): I think it's safe to say that software architecture still doesn't have a universally good reputation, but teams (certainly the ones that I meet) are starting to get interested in software architecture again. The agile movement has drastically improved the way that we build software through an introduction of new techniques and an elimination of those that don't add any value. Agile projects still need technical leadership and they still need good architecture but, given the poor reputation of software architecture, many teams threw this out and are now struggling. The concept of a flat, self-organising team is great, but the majority of the teams that I've seen aren't ready to take this leap yet and still benefit from a single dedicated technical leader. In other words, they need a software architect, but not in the traditional \"ivory tower\" sense. The main evolution that I've seen is that teams are starting to find a pragmatic and lightweight way to approach the software architecture role. Digital Quadrant Magazine wrote a fantastic article called [The return of the architect](http://www.dqmagazine.com/news/return-of-the-architect/) that summarises this and why it's important. <br/><br/>\r\n\r\n**MiXiT: People are educated about programming language, algorithm, technologies \u2026 why is software architecture still such hard discipline?**<br/>\r\n[Simon Brown](/profile/simonbrown): Software architecture is very easy to explain to people and it's not hard to learn about. In addition, many software developers are already doing parts of the role right now, despite not having \"architect\" on their business card. Much of the reluctance to learn about the discipline comes down to the poor reputation that software architecture has though, and also the way it's been presented in the past. Software architecture is also not shiny and cool ... and we only have a limited number of hours per day to learn new things. The role itself *is* hard to do well though, but then leadership roles are never \"easy\".<br/><br/>\r\n\r\n\r\n**MiXiT: You have a talk and a workshop at MiXiT, what will people discover and experiment?**<br/>\r\n[Simon Brown](/profile/simonbrown): Yes, that's right. My talk is an overview of software architecture and it's aimed at software developers. We'll look at what software architecture is, what the role entails and how it fits into our modern world of software development. This includes a discussion on agile approaches and what I consider to be the bare minimum set of software architecture practices that all teams should undertake. In the workshop, people will discover how to effectively and efficiently communicate the architecture of a software system. Visualising an architecture through diagrams is a skill that should be in every developer's toolbox because it's an excellent way for the team to communicate better, which means they can move faster. We'll also practice some pair architecting, which is another way to bring the software architecture discipline firmly back into the software development domain, which is ultimately where it belongs."},
        "headline": {
            "ENGLISH": "We pleased to welcome Simon, author of the blog codingthearchitecture.com, who will give a talk and facilitate a workshop about software architecture, a mandatory skill for all teams. Interview !"
        },
        "id": "49",
        "slug": {
            "ENGLISH": "interview-de-simon-brown"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Interview de Simon Brown"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            4,
            13,
            11,
            38,
            58
        ],
        "author": {
            "company": "Terre d'Agile",
            "description": {
                "ENGLISH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)",
                "FRENCH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Romain",
            "lastname": "Couturier",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "**MiXiT: Hi Chrissy, could talk a little bit about yourself ?**<br/>\r\n[Chrissy Welsh](/profile/chrissywelsh): I first started doing UX before it was cool, or back when it was called HCI. In fact, slaying bad user experiences is what gets me out of bed in the morning. <br/>\r\n\r\nI am from the sunny shores of Scotland, but these days hails from Amsterdam, where I work as a Senior UX Consultant for Backbase. <br/>\r\n\r\nFor 12 years, I have been helping people improve their user experience, ranging from interfaces on cloud based IDEs, dashboards in e-banking, online learning environments and accessible healthcare. <br/>\r\n\r\nI am a lean UX'er, fast thinker, quick iterator and early adopter. I dislike \"good enough\" and likes wire-framing, pushing technology and its limits. In my free time, I rock the show with my ukulele, drinks tea, and doodles animals in hats.<br/><br/>\r\n\r\n**MiXiT : We hear a lot about UX today, what is it exactly ?**<br/>\r\n[Chrissy Welsh](/profile/chrissywelsh): The way I have come to think about UX whenever I try to explain it is that we, the UX'ers, are the \"man behind the machine\" - making it work, creating the illusion, making gestures seamless and interactions intuitive. Truth is, UX should not really be seen because, if you notice it, we are doing it wrong. The best experiences often go completely unnoticed.<br/>\r\n\r\nIf I had to explain it in 1 sentence, I would say it's the frictionless and enjoyable interactions of a person with an environment.<br/><br/>\r\n\r\n**MiXiT : What does that mean to be a UX consultant ? What is your role in a team ?**<br/>\r\n[Chrissy Welsh](/profile/chrissywelsh): UX'ers take on many roles, and as a consultant, you are expected to lead a project, provide research, define users' needs, wireframe solutions and interactions, design, and even implement prototypes. We can do all of these, or just one of them. The role often fits the project and not the other way around.<br/>\r\nI like to think of my role as the missing link between programmers and people who use software.<br/><br/>\r\n\r\n**MiXiT : What advice can you give to team struggling to deal with UX and agile ?**<br/>\r\n[Chrissy Welsh](/profile/chrissywelsh): Ideally... hire a UXer! They can save you more money than they cost.<br/>\r\n\r\nFailing that, if a team member is willing, being a champion for the user will always help.\r\nAsk the uncomfortable questions, don't be afraid to iterate, and don't grow attached to any particular solution; for the good of the project you may have to throw it out.\r\nIt might make you unpopular, but it will make your product better.<br/><br/>\r\n\r\n**MiXiT : You have a talk \"The hitchhikers guide to UXing without a UXer\", what will people discover?**<br/>\r\n[Chrissy Welsh](/profile/chrissywelsh): People will get a quick start guide on how to apply simple UX principles to make your projects insanely great, even if you don't have a dedicated professional at hand. I want to show people a good way to start their projects - a way which should get a team developing (and dare I say, thinking)  the right way and stop making classic mistakes."},
        "headline": {
            "ENGLISH": "Chrissy Welsh defines herself as a UXer, she will give a talk \"The hitchhikers guide to UXing without a UXer\" about this discipline, often named, seldom mastered ... Interview !"
        },
        "id": "46",
        "slug": {
            "ENGLISH": "interview-of-chrissy-welsh"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Interview of Chrissy Welsh"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            4,
            12,
            9,
            9,
            54
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n",
                "FRENCH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "C\u00e9dric",
            "lastname": "Exbrayat",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "**Hi Zach, could you talk a little bit about yourself?**\r\n\r\nHi! I\u2019m Zach.\r\n\r\nI\u2019m a Rubyist who has worked at GitHub the last three years. I live in San Francisco, but do enjoy flyin\u2019 around the world, talking about startups and code and work and silly things like that.\r\n\r\n<br/>\r\n**What do you find the most amazing about Github?**\r\n\r\nI think my favorite part about GitHub is how people work there. Even though we\u2019ve grown a bunch, it still feels like I can sit down and push code this afternoon to millions of people without a lot of crazy overhead to do it.\r\n\r\n<br/>\r\n**How did you end up there?**\r\n\r\nChris, one of the founders, tweeted if anyone knew Ruby \u2014 I did \u2014 and if anyone knew Java \u2014 I sort of did. I got an interview, I got hired, and they\u2019ve been regretting it ever since.\r\n\r\n<br/>\r\n**Could you describe your typical day? Do you work all the day?**\r\n\r\nIt really depends on the day. The last few weeks I\u2019ve been doing a lot of travel, so it\u2019s a lot of meeting people, giving talks, things like that.\r\n\r\nWhen I\u2019m back home in San Francisco, it\u2019s much more chill. I get to hack on code and worry less about talking to people, which can be pretty relaxing sometimes!\r\n\r\n<br/>\r\n**What is your secret of awesomeness?**\r\n\r\nMan, I don\u2019t know. I just do things that I like and hopefully other people like it too. If not, that happens sometimes... just move on to something else.\r\n\r\n<br/>\r\n**Which new tools/methods did you discover recently and that has inspired you?**\r\n\r\nI think things that have inspired me recently are mostly workflow-based rather than technical. I feel like I\u2019ve been better identifying things that work for me and things that don\u2019t work for me. In other words, figuring out best uses of my time and realizing that some things I just don\u2019t have time to do like I used to.\r\n\r\nNo secret formulas work for everyone, unfortunately! It\u2019s one of those things you have to work out for yourself.\r\n\r\n<br/>\r\n**What will people learn in your talk?**\r\n\r\nI always hope to make people re-evaluate things that don\u2019t typically get a lot of mindshare. How do you work on a day-to-day basis: do you just do something because that\u2019s how you\u2019ve already done it, or because that\u2019s how someone else has already done it, or because it really works for you? Same thing for values: take a step back and explore what\u2019s really important for you as a developer, and if there are things you can improve.\r\n\r\nIt\u2019s not always about big O notation for bitwise operators. Sometimes you get more bang for your buck by stepping back and analyzing the big picture.\r\n\r\n<br/>\r\n**Bonus question: why an \"octocat\"?**\r\n\r\nIt was stock art! Tom, one of GitHub\u2019s founders, was looking for something to put on our error pages, and the octocat jumped out at him. After awhile it sort of became our \u201cmascot\u201d. We love the little cuddly creature."
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "Zach is a Githubber and will come to MiXiT for a talk named 'The product is the byproduct'. Interview!"
        },
        "id": "48",
        "slug": {
            "ENGLISH": "interview-of-zach-holman"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Interview of Zach Holman"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            4,
            2,
            8,
            45,
            31
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n",
                "FRENCH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "C\u00e9dric",
            "lastname": "Exbrayat",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "N'oubliez pas que vous pouvez toujours proposer des [**lightning talks**](/mixit13/lightnings) \u00e0 MiXiT !<br/><br/>\r\nSi vous ne connaissez pas, ce format tr\u00e8s court (5 minutes) est un excellent moyen de faire **d\u00e9couvrir un sujet** aux participants de MiXiT. Chaque jour, \u00e0 la pause de midi, les lightning talks ayant obtenu le plus grand nombre de **voix des participants**, seront pr\u00e9sent\u00e9s. Les sujets sont totalement libres : technique, agilit\u00e9, entreprenariat, robotique, la seule limite est votre imagination et ... le soutien du public.<br/><br/>\r\nAlors foncez [proposez vos id\u00e9es, ou votez pour celles qui vous plaisent](/mixit13/lightnings) !"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "N'oubliez pas que vous pouvez toujours proposer des lightning talks \u00e0 MiXiT ! "
        },
        "id": "45",
        "slug": {
            "FRENCH": "lightning-talks"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Lightning talks"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            3,
            23,
            20,
            4,
            32
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Notre partenaire [YurPlan](http://yurplan.com), illustrant \u00e0 merveille la r\u00e9activit\u00e9 des startups, vient de d\u00e9velopper sp\u00e9cialement pour nous l'envoi de facture depuis notre _backend_ d'administration.\r\n\r\nIl vous suffit donc de r\u00e9clamer votre facture, via [le formulaire de contact](/infos/contact) ou <a href=\"http://twitter.com/MiXiT_conf\">Twitter</a>, pour que nous puissions vous l'envoyer dans la foul\u00e9e.\r\n\r\nPlaisir d'offrir des factures, joie de se faire rembourser par votre entreprise."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Votre entreprise vous paie les entr\u00e9es \u00e0 MiXiT, et vous voulez-vous faire rembourser? Demandez une facture."
        },
        "id": "44",
        "slug": {
            "FRENCH": "besoin-d-une-facture-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Besoin d'une facture?"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            3,
            22,
            0,
            56,
            39
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "On vous avait dit que les places allaient partir vite.\r\n\r\nOn a essay\u00e9 d'\u00eatre transparent, de vous tenir r\u00e9guli\u00e8rement au courant de l'avanc\u00e9e des ventes, pour que vous ayez bien le temps de r\u00e9aliser qu'il ne fallait pas tra\u00eener.\r\n\r\nMais non! A l'annonce des guichets ferm\u00e9s (moins de 140H apr\u00e8s l'ouverture!), plusieurs personnes, emport\u00e9es par la d\u00e9ception (et certainement une once de culpabilit\u00e9) se sont d\u00e9clar\u00e9es frustr\u00e9es et meurtries.\r\n\r\nMais comme MiXiT est la conf\u00e9rence de l'Amour <i class=\"icon-heart\"> </i>, on va essayer de vous donner un peu d'espoir : une liste d'attente, officielle, est d\u00e9sormais \u00e0 votre disposition.\r\n\r\nIl suffit pour cela de vous rendre sur [la page d'inscription](/infos/inscription) et de remplir le formulaire li\u00e9.\r\n\r\nQui dit liste d'attente ne dit pas forc\u00e9ment places en attente de distribution. On ne vous garantit rien. Mais au moins pourrez-vous faire de beaux r\u00eaves en rongeant votre frein."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "MiXiT 2013 est complet. But wait! Il y a une liste d'attente officielle."
        },
        "id": "43",
        "slug": {
            "FRENCH": "vous-vouliez-une-place-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Vous vouliez une place?"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            3,
            21,
            9,
            43,
            53
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Cette ann\u00e9e introduisant des ateliers pratiques o\u00f9 tout le monde pourra mettre les mains dans le cambouis (ou les post-its), le nombre de places \u00e9tait plus limit\u00e9 que l'ann\u00e9e derni\u00e8re : nous en avions ouvert 250 par jour.\r\n\r\n<br/>\r\nElles sont ainsi parties comme des petits-pains, et MiXiT 2013 est d\u00e9sormais COMPLET!\r\n\r\n<br/>\r\nSi jamais les sponsors ne consomment pas toutes leur places attitr\u00e9es, peut-\u00eatre aurons-nous la possibilit\u00e9 d'ouvrir un (petit) lot suppl\u00e9mentaire de places. Mais nous ne pouvons pas le garantir... On vous tiendra inform\u00e9s, ici et sur Twitter.\r\n\r\n<br/>\r\nMerci \u00e0 tous les participants, et \u00e0 tr\u00e8s vite!"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "L'ensemble des places ont \u00e9t\u00e9 vendues."
        },
        "id": "42",
        "slug": {
            "FRENCH": "mixit-2013---c-est-deja-complet-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "MiXiT 2013 : c'est d\u00e9j\u00e0 complet!"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            3,
            19,
            17,
            44,
            15
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Plusieurs personnes nous avaient sugg\u00e9r\u00e9 d'enrichir encore [le planning](/mixit13/planning), avec la possibilit\u00e9 de voir ses sessions favorites, mais aussi de pouvoir les marquer comme telles.\r\n\r\nC'est d\u00e9sormais chose fa\u00eete!\r\n\r\nD'un seul coup d'oeil, rep\u00e9rez et marquez les sessions qui vous int\u00e9ressent, et d\u00e9cidez ainsi de quoi sera fait votre itin\u00e9raire personnel dans ces deux jours de conf\u00e9rences et d'atelier.\r\n\r\nAttention, nous vous rappelons que le planning est susceptible d'\u00eatre modifi\u00e9 sans pr\u00e9avis, m\u00eame s'il a tendance \u00e0 se stabiliser.\r\n\r\nBon choix!"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Vous pouvez d\u00e9sormais mettre des sessions en favoris directement depuis le planning."
        },
        "id": "41",
        "slug": {
            "FRENCH": "construisez-votre-planning-personnel-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Construisez votre planning personnel!"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            3,
            15,
            15,
            6,
            26
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Apr\u00e8s [le programme d\u00e9sormais disponible](/mixit13/planning), c'est au tour de la billetterie d'ouvrir ses portes.\r\nRendez-vous sans tarder sur [la page d'inscription](/infos/inscription) pour r\u00e9server votre place et dormir sereinement.\r\n\r\n\r\n<br/>\r\nMerci \u00e0 notre partenaire [YurPlan](http://yurplan.com/) (une startup lyonnaise) qui assure la billetterie.\r\n\r\n<br/>\r\nLe syst\u00e8me de r\u00e9servation n'est pas encore int\u00e9gr\u00e9 dans le site : votre dashboard MiXiT n'indiquera pas encore si votre billet a \u00e9t\u00e9 achet\u00e9 ou non, et vous proposera syst\u00e9matiquement d'acheter une place. Cela devrait venir prochainement.\r\nN'oubliez pas en tout cas d'utiliser le m\u00eame email utilis\u00e9 dans votre compte MiXiT pour r\u00e9server votre ticket.\r\n\r\n<br/>\r\nLes places sont cette ann\u00e9e limit\u00e9es \u00e0 250 par jour : les ateliers, nouveaux cette ann\u00e9e, demandent en effet plus d'espace.\r\n\r\n<br/>\r\nFa\u00eetes vous aussi partie des privil\u00e9gi\u00e9s qui auront eu acc\u00e8s \u00e0 deux jours riches \u00e0 un prix d\u00e9fiant toute concurrence : 30\u20ac la journ\u00e9e, ou 50\u20ac les deux jours.\r\n\r\n<br/>\r\nOn se retrouve les 25 et 26 avril."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Ne tardez pas \u00e0 r\u00e9server votre place pour un ou deux jours."
        },
        "id": "39",
        "slug": {
            "FRENCH": "la-billetterie-pour-mixit-2013-est-ouverte-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "La billetterie pour MiXiT 2013 est ouverte!"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            3,
            15,
            13,
            2,
            38
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "MiXiT 2013 aura lieu sur deux jours, les jeudi 25 et vendredi 26 avril.\r\n\r\n<br/>\r\nSi vous ne pouvez vous lib\u00e9rer qu'un seul jour et ne pouvez pas profiter de l'exceptionnelle richesse de cette conf\u00e9rence pour un prix d\u00e9fiant toute concurrence, vous serez probablement int\u00e9ress\u00e9 de savoir que le planning jour par jour, heure par heure, est d\u00e9sormais disponible : [http://mix-it.fr/mixit13/planning](http://mix-it.fr/mixit13/planning).\r\n\r\n<br/>\r\nTous les speakers n'ayant pas encore confirm\u00e9 leur pr\u00e9sence ou communiqu\u00e9 leurs contraintes, il pourra encore subir quelques modifications. Mais globalement, il devrait \u00eatre assez fid\u00e8le \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9.\r\n\r\n<br/>\r\nCela devrait vous permettre de d\u00e9cider pour l'achat de votre billet, dans quelques heures, avant que toutes les places disponibles soient parties! :)"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "D\u00e9couvrez la r\u00e9partition des sessions chaque jour."
        },
        "id": "38",
        "slug": {
            "FRENCH": "le-planning-des-25-et-26-avril-est-disponible-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Le planning des 25 et 26 avril est disponible!"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            3,
            14,
            11,
            0,
            11
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "La s\u00e9lection officielle des conf\u00e9rences et ateliers MiXiT 2013 est sortie ! La [liste des sessions](/mixit13/sessions) et des [conf\u00e9renciers](/mixit13/speakers) est disponible sur notre site. Vous pouvez d'ores et d\u00e9j\u00e0 les consulter en attendant l\u2019ouverture de la billetterie d\u00e8s demain **vendredi 15 mars** (merci \u00e0 notre partenaire [YurPlan](http://yurplan.com)). Allez-vous mixer _Lean Startup_ et _Javascript_, _Leadership_ et _NoSQL_, ou _Collaboration et Cloud_ ? N\u2019oubliez pas les tests, la visite des hackerspaces et la r\u00e9trospective !\r\n\r\nLe programme est en train d'\u00eatre finalis\u00e9. Nous attendons les confirmations des speakers s\u00e9lectionn\u00e9s. Nous sommes en train d'affiner les horaires de passage et vous pourrez, sous peu, concocter votre programme. Comme l'ann\u00e9e derni\u00e8re, cinq sessions se tiendront en parall\u00e8le, avec cette ann\u00e9e plus de sessions de type \"ateliers\". Nous tenions \u00e0 remercier les auteurs des 160 propositions de conf\u00e9rences et ateliers pour leur contribution \u00e0 la diversit\u00e9 et \u00e0 la richesse du programme de cette ann\u00e9e !\r\n\r\nNous annoncerons l'ouverture de la billetterie demain 15 mars via notre compte Twitter <a href=\"http://twitter.com/MiXiT_conf\">@MiXiT_conf</a>. Pour prendre vos places, voici quelques informations qui peuvent vous \u00eatre utiles :\r\n\r\n- la capacit\u00e9 par jour est fix\u00e9e \u00e0 **250 personnes**\r\n- les billets pour **1 journ\u00e9e sont \u00e0 30\u20ac**\r\n- les billets pour **2 journ\u00e9es sont \u00e0 50\u20ac**\r\n\r\nNotez qu'il y a moins de places disponibles que les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes : ne tardez pas \u00e0 r\u00e9server la v\u00f4tre !\r\n\r\nRestez \u00e0 l\u2019\u00e9coute sur notre site [mix-it.fr](/) pour les prochaines infos.\r\n\r\n<br/>\r\nRendez-vous le 25 avril !"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Les sessions et speakers s\u00e9lectionn\u00e9s sont disponibles, et la billetterie ouvrira vendredi 15 mars."
        },
        "id": "37",
        "slug": {
            "FRENCH": "programme-2013-et-billetterie"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Programme 2013 et billetterie"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            3,
            7,
            14,
            45,
            31
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder",
                "FRENCH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Agn\u00e8s",
            "lastname": "Crepet",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Mixi-it ne serait pas une conf\u00e9rence aussi exceptionnelle sans le soutien de nos partenaires et [sponsors](/mixit13/sponsors)!\r\n\r\nNous tenons \u00e0 remercier nos partenaires [Cloudbees](http://www.cloudbees.com) pour l'h\u00e9bergement du site, ainsi que [SupInfo Lyon](http://lyon.supinfo.com/) pour l\u2019accueil de la conf\u00e9rence.\r\n\r\nEt nous tenons \u00e0 remercier nos sponsors Silver :\r\n\r\n- [Objet Direct](/profile/objetdirect)\r\n\r\n- [SQLi Lyon](/profile/SQLi%20Lyon)\r\n\r\n- [Google](/profile/google)\r\n\r\n- [Zenika](/profile/zenika)\r\n\r\n- [Woonoz](/profile/woonoz)\r\n\r\nAinsi que nos sponsors Bronze :\r\n\r\n- [Elasticsearch](/profile/elasticsearch)\r\n\r\n- [Thales Services](/profile/thales)\r\n\r\n- [SonarSource](/profile/sonarsource)\r\n\r\n- [GitHub](/profile/GitHub)\r\n\r\n- [Terre d'Agile](/profile/terre.dagile)\r\n"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "MiXiT ne pourrait pas avoir lieu sans un certain nombre de partenariats ou de sponsors!\r\nMerci \u00e0 eux!"
        },
        "id": "36",
        "slug": {
            "FRENCH": "merci-a-tous-nos-sponsors-et-partenaires--"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Merci \u00e0 tous nos sponsors et partenaires !"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            2,
            27,
            19,
            16,
            42
        ],
        "author": {
            "company": "",
            "description": {
                "ENGLISH": "MiXiT CoFounder - software craftman ",
                "FRENCH": "MiXiT CoFounder - software craftman "
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Nicolas",
            "lastname": "Pelloux-prayer",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Comme certains d'entre vous l'ont remarqu\u00e9, depuis quelques jours vous avez la possibilit\u00e9 de proposer des sessions pour MiXiT 2013.\r\n\r\n<br/>\r\n\r\nCette ann\u00e9e nous avons opt\u00e9 pour un format de conf\u00e9rence plus participatif ou les sessions propos\u00e9es seront soit des pr\u00e9sentations en mode conf\u00e9rence de 55 min (questions incluses), soit des ateliers (proposez-nous votre dur\u00e9e).\r\n\r\n<br/>\r\n\r\nNous faisons donc appels \u00e0 vos talents d'orateurs et de facilitateurs pour \u00e9changer sur vos sujets favoris.\r\n\r\n<br/>\r\n\r\nL'appel \u00e0 session est ouvert jusqu'au 01 mars inclus, suivi de la s\u00e9lection par l'\u00e9quipe MiXiT du programme final de la conf\u00e9rence qui sera annonc\u00e9e ici m\u00eame.\r\n"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "C'est le moment de soumettre votre session!"
        },
        "id": "33",
        "slug": {
            "FRENCH": "appel-a-orateurs"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Appel \u00e0 orateurs"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            2,
            6,
            10,
            47,
            43
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder",
                "FRENCH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Agn\u00e8s",
            "lastname": "Crepet",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Nous vous avions r\u00e9cemment annonc\u00e9 [les premiers speakers de l'\u00e9dition MiXiT 2013 ](/mixit13/sessions)... Nous continuons \u00e0 vous d\u00e9voiler le programme en vous annon\u00e7ant 3 nouveaux speakers... 3 filles qui valent le d\u00e9tour!  \r\n<br/>\r\n\r\nParmi les demoiselles speakers, nous vous avions d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 [__Ivana Gancheva__](/profile/ivana.gancheva), Agile et Lean startup enthousiaste, et\r\n[__Chrissy Welsh__](/profile/chrissywelsh), consultante senior en exp\u00e9rience et interface utilisateur chez [Cloud9 IDE](https://c9.io/).\r\n\r\n<br/>\r\nAujourd'hui, nous sommes fiers de vous d\u00e9voiler nos nouvelles invit\u00e9es : \r\n<br/>\r\n[__Tasha Carl__](/profile/Imifos) : multi-activiste du d\u00e9veloppement, Tasha est d\u00e9veloppeuse, architecte d'application et architecte de syst\u00e8mes d'information, actuellement sp\u00e9cialis\u00e9e dans le domaine Java EE. Elle se passionne pour les robots NAO qu'elle va nous faire d\u00e9couvrir avec [__Blandine Bourgois__](/profile/blandine.bourgois). Elle a d\u00e9velopp\u00e9 le simulateur robot pour enfant [Sagan-1](http://sagan.be) et fait r\u00e9guli\u00e8rement des cours de robotique pour enfants, notamment dans le cadre de [Devoxx4Kids](http://www.devoxx.com/display/4KIDS/Home)\r\n\r\n<br/>\r\n[__Blandine Bourgois__](/profile/blandine.bourgois) : D\u00e9veloppeuse Java chez [Sfeir](http://www.sfeir.com/), membre de [Duchess France](http://www.duchess-france.org/) et du programme Nao developer. Blandine a r\u00e9cemment lanc\u00e9 le Nao User Group parisien.\r\n\r\n<br/>\r\n[__Svetlana Isakova__](/profile/sveta.isakova) : Svetlana est d\u00e9veloppeuse dans l'\u00e9quipe du langage [Kotlin](http://kotlin.jetbrains.org/) chez JetBrains. Elle s'int\u00e9resse \u00e0 diff\u00e9rents langages de programmation, elle enseigne notamment Scala \u00e0 la \"Saint Petersburg Academic University\".\r\n\r\n<br/>\r\nL\u2019\u00e9quipe d\u2019organisation MiXiT."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Les nouveaux speakers annonc\u00e9s sont des filles! Attention, elles d\u00e9coiffent..."
        },
        "id": "35",
        "slug": {
            "FRENCH": "les-filles-a-l-honneur-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Les filles \u00e0 l'honneur!"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            1,
            25,
            10,
            10,
            55
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n",
                "FRENCH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "C\u00e9dric",
            "lastname": "Exbrayat",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Histoire de vous faire saliver un peu sur le programme, nous d\u00e9voilons aujourd\u2019hui quelques-uns des [speakers #mixit13](/mixit13/sessions) !  \r\n<br/>\r\n[__Zach Holman__](/profile/holman) : Githuber, qui nous parlera de l\u2019une des startups les plus connues du web\r\n\r\n[__Ivana Gancheva__](/profile/ivana.gancheva) : Agile et Lean startup enthousiaste\r\n\r\n[__Camille Roux__](/profile/camilleroux) : Fondateur des Human Coders\r\n\r\n[__Chrissy Welsh__](/profile/chrissywelsh) : Consultante senior en exp\u00e9rience et interface utilisateur chez Cloud9 IDE\r\n\r\n[__Simon Brown__](/profile/simonbrown) : Architecte logiciel et leader technique\r\n\r\n[__Nicolas De Loof__](/profile/ndeloof) : Nous parlera du d\u00e9veloppement dans le cloud\r\n\r\n[__Jean-Fran\u00e7ois Jagodzinski__](/profile/jfjago) : Coach Agile nous offrira son regard sur les valeurs et la culture d\u2019\u00e9quipe  \r\n\r\n[__Nick Oostvogels__](/profile/nick.oostvogels) : Coach Agile et auteur du livre [\u201cKanban for skeptics\u201d](https://leanpub.com/kanbanforskeptics)\r\n\r\n<br/>\r\nNous avons cette ann\u00e9e encore essay\u00e9 de vous surprendre et de trouver les meilleurs speakers possibles, et nous sommes tr\u00e8s fiers de notre programme. Cette ann\u00e9e l\u2019accent sera mis sur votre participation : plut\u00f4t que d\u2019\u00e9couter passivement des conf\u00e9rences pendant deux jours (ce qui est bien aussi), nous vous proposons de suivre des conf\u00e9rences puis de participer \u00e0 des ateliers dans le reste de la journ\u00e9e.   \r\n<br/>\r\nStay tuned sur [mix-it.fr](http://mix-it.fr) pour conna\u00eetre les dates de l\u2019ouverture au public du call4speaker et de la billetterie !   \r\n<br/>\r\nL\u2019\u00e9quipe d\u2019organisation MiXiT"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Histoire de vous faire saliver un peu sur le programme, nous d\u00e9voilons aujourd\u2019hui quelques-uns des speakers #mixit13 !"
        },
        "id": "32",
        "slug": {
            "FRENCH": "des-noms--des-noms-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Des noms, des noms!"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2013,
            1,
            22,
            23,
            56,
            27
        ],
        "author": {
            "company": "",
            "description": {
                "ENGLISH": "MiXiT CoFounder - software craftman ",
                "FRENCH": "MiXiT CoFounder - software craftman "
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Nicolas",
            "lastname": "Pelloux-prayer",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "<p>La troisi\u00e8me \u00e9dition de l'aventure MiXiT est lanc\u00e9e avec un nouveau format sur 2 jours !</p> \r\n<br/>\r\n<p>Vous pouvez d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 r\u00e9server vos 25 et 26 avril 2013. Au programme, comme chaque ann\u00e9e, des speakers \u00e9tonnants, des sujets tendances et des participants passionn\u00e9s. Le nouveau format (conf\u00e9rences le matin, ateliers l'apr\u00e8s-midi) permettra plus d\u2019\u00e9changes, de pratiques et d\u2019implication de nos fantastiques communaut\u00e9s. Autre particularit\u00e9, nous demanderons aux speakers de d\u00e9cliner leur conf\u00e9rence en format atelier, et vice et versa. De la th\u00e9orie \u00e0 la pratique il n\u2019y aura qu\u2019un pas !</p>\r\n<br/>\r\n<p>Merci pour tous vos messages enthousiastes sur les r\u00e9seaux sociaux lors de notre annonce. Nous vous communiquerons plus d\u2019informations dans les prochaines semaines.</p>\r\n<br/>\r\n<p>Stay tuned sur <a href=\"http://www.mix-it.fr\">www.mix-it.fr</a> et sur Twitter <i>@MiXiT_conf</i>...</p>"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Annonce MiXiT 2013"
        },
        "id": "31",
        "slug": {
            "FRENCH": "mixit-2013-aura-lieu-les-25-et-26-avril-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "MiXiT 2013 aura lieu les 25 et 26 avril!"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            9,
            26,
            10,
            43,
            40
        ],
        "author": {
            "company": "Stormshield",
            "description": {
                "ENGLISH": "Passionate about learning, enjoy collaboration and love building products.",
                "FRENCH": "Passionate about learning, enjoy collaboration and love building products."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Franck",
            "lastname": "Depierre",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Et voici les enregistrements vid\u00e9o des sessions, publi\u00e9s ici au fur et \u00e0 mesure de leur montage.\r\n\r\n[Axel Rauschmayer : An overview of JavaScript](http://www.youtube.com/watch?v=_GYicBSNhaY)\r\n\r\n[Bodil Stokke : Painless web app development with Backbone](http://www.youtube.com/watch?v=K3LwjZ-F09A)\r\n\r\n[Emmanuel Levi-Valensi : Lean Startup, l'entrepreneuriat agile](https://www.youtube.com/watch?v=e1GGurd58Yo)\r\n\r\n[Gilles Mantel : Automatisation des tests, le mythe du ROI](http://www.youtube.com/watch?v=hf__zcdihwI)\r\n\r\n[Pablo Lopez : BigData / Hadoop, Exploitez des t\u00e9ra-octets de logs](http://www.youtube.com/watch?v=1WF_FBFJllc)\r\n\r\n[Pablo Pernot : Anatomie d'une mission agile, saison 2](http://www.youtube.com/watch?v=1efayxnn_Gs)\r\n\r\n[Sophie Freiermuth : Utilisateur, mon amour, ma migraine](http://www.youtube.com/watch?v=ta6PLKPF7oU)\r\n\r\n[Martin G\u00f6rner : Animer vos pages avec HTML5 et CSS3](http://www.youtube.com/watch?v=fML23uCN30o)\r\n\r\n[Nicolas Capponi & Alain Delafosse : DevOps in real life at Kelkoo](http://www.youtube.com/watch?v=SIVxBHJ4AbM)\r\n\r\n[JC Grosjean : Dans la peau du Manager agile](http://www.youtube.com/watch?v=D95ASG_frvY)"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "OK, elles  ne sont peut-\u00eatre pas toutes de tr\u00e8s bonne qualit\u00e9, mais les speakers le sont!"
        },
        "id": "30",
        "slug": {
            "FRENCH": "les-videos-de-mixit-2012"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Les vid\u00e9os de MiXiT 2012"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            7,
            7,
            15,
            10,
            24
        ],
        "author": {
            "company": "Terre d'Agile",
            "description": {
                "ENGLISH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)",
                "FRENCH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Romain",
            "lastname": "Couturier",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "[Les photos officielles de la journ\u00e9e](https://picasaweb.google.com/113173388528230315265/MixIT2012?authuser=0&feat=directlink) \n\n[La synth\u00e8se](https://spreadsheets.google.com/viewanalytics?key=0Ao3-d_9ou7mudFpseThnYkpiMmE5dThaYjdBWlZ2ZXc) du sondage\n\n### Les slides\n\nPamela Fox  :\n\n* [LT DevExp : (short version of) ](http://blog.pamelafox.org/2011/08/wdcnz-developer-experience.html)\n* [PhoneGap](http://phonegap-why-and-how.appspot.com/)\n* [Keynote finale](http://teach-world-code.appspot.com/)\n\n[Emmanuel Valensi, Lean Startup](http://speakerdeck.com/u/emmanuel/p/mix-it-lean-startup-lentrepreneuriat-agile)\n\n[Guillaume Lours, Kanban pour les Nuls (version Devoxx)](http://www.slideshare.net/glours/kanban-pour-lesnuls-devoxx-france)\n\n[Bodil Stokke, Backbone](https://github.com/bodil/hellobackbone)\n\n[Axel Rauschmayer, An overview of JavaScript](http://dl.2ality.com/dl/2012/04/mixit_slides.pdf)\n\n[Pablo Pernot, Anatomie d'une mission agile](http://speakerdeck.com/u/pablopernot/p/anatomie-dune-mission-agile-saison-2)\n\n[LT La Voie du programmeur, par JB Dusseaut](http://vimeo.com/41144268)\n\n[Alain Delafosse et Nicolas Capponi, DevOps at Kelkoo](http://www.slideshare.net/adelafosse/dev-opskelkoo)\n\n[Felix Geisend\u00f6rfer, Node.JS scalability myth](http://speakerdeck.com/u/felixge/p/the-nodejs-scalability-myth-2)\n\n[Laurent Petit et Christophe Grand, Workshop \"Clojure hands on\"](https://github.com/laurentpetit/mixit2012)\n\nPieter Hintjens  :\n\n* [Social Architecture](/public/slides/social-architecture-101.odp)\n* [ZeroMQ is Magic from the Future](/public/slides/iMatix-0MQ-Apr-2012.odp)\n\n[Julien Ponge et Fr\u00e9d\u00e9ric Le Mou\u00ebl, Manipulation de ByteCode : d\u00e9mocratisons la magie](/public/slides/bytecode.pdf)\n\n[Emmanuel Bernard, Hibernate Search dans ta face(ting)](/public/slides/hibernate-search-faceting-1.0.pdf)\n\nAlexis Monville :\n\n* [Exp\u00e9rience des billes rouges](/public/slides/Experience-billes-rouges.pdf)\n* [Lightning Talk : De l'organisation X \u00e0 l'organisation Y](/public/slides/Ayeba-DeXversY-MIX-IT.pdf)\n\n[Alain Defosse/Nicolas Caponni DevOps@Kelkoo](http://www.slideshare.net/adelafosse/dev-opskelkoo)\n\n### Les articles\n\n[Fabien Nicollet](http://html5-tutorial.fr/mon-compte-rendu-mix-it-2012/)\n\n[Jocelyn Lecomte](http://blog.qi2-software.fr/content/journ%C3%A9e-mix-it-2012)\n\n[Jean-Claude Grosjean](http://www.qualitystreet.fr/2012/04/27/mix-it-lyon-une-conference-qui-vaut-le-detour/)\n\n[Fabrice Aimetti](http://agilarium.blogspot.fr/2012/04/retrospective-du-mix-it-2012.html)\n\n[Arpinum](http://www.arpinum.fr/2012/04/27/mixit-2012/)\n\n[Tea-ebook](http://www.tea-ebook.com/dev/mixIT-2012.html)\n\n[Lo\u00efc Echene](http://blog.headfocus.com/2012/04/mixit12/)\n\n[Alexis Monville](http://ayeba.fr/2012/04/mix-it-2012-a-lyon/)\n\n[Max's Blog](http://mthieu.wordpress.com/2012/04/28/mix-it-2012/)\n\n[Aline Paponaud](https://www.youtube.com/watch?v=JiUEMoqhR8g)\n\n[Xavier Nopre](http://xnopre.blogspot.fr/2012/04/mix-it-2012-retours_30.html)\n\n[Eric Vidal](http://www.eric-vidal.com/article/2012/04/28/Mix-IT%202012)\n\n[Guillaume Ehret](http://javamind-fr.blogspot.fr/2012/04/mixit-2012-retour-sur-ma-journee-12.html)\n[et un autre billet](http://javamind-fr.blogspot.fr/2012/04/mixit-2012-retour-sur-ma-journee-22.html)\n\n[Oana Juncu](http://agileinspearit.wordpress.com/2012/04/30/mix-it-lyon-26-avril-2012-la-rencontre-de-la-mixite/)\n\n[Laurent Leseigneur](http://sphereagile.blogspot.fr/2012/04/nostalgie-de-la-lumiere.html)\n\n[Antoine Vernois](http://blog.crafting-labs.fr/?post/2012/04/27/Mix-IT-26-avril-2012)\n\n[Audrey Neveu sur la page Java de Google+](https://plus.google.com/u/0/112440333946538821016/posts/Rp4H1Zkhhsi)\n\n[Quelques photos d'Antoine Vernois](https://plus.google.com/u/0/photos/106365002551487975401/albums/5738037864798349985)\n\n[Benjamin Marron](http://benjiscorner.wordpress.com/2012/05/04/mixit-2012/)\n\n[Zenika 1](http://blog.zenika.com/index.php?post/2012/05/04/Mix-IT-2012-Un-tres-beau-cru) et [Zenika 2](http://blog.zenika.com/index.php?post/2012/05/14/Retour-sur-le-Mix-IT-2012-avec-Play2-Backbone-HTML5-CSS3-et-javascript)\n\n[Philippe Charri\u00e8re](http://k33g.github.com/2012/05/14/MIXIT.html)\n\n[C\u00e9line Louvet](http://www.lostintransaction.fr/2012/05/lexperience-mix-it-2012/)\n\nObjet Direct : [matin\u00e9e](http://blog.objetdirect.com/javaee/mix-it-cp-matinee), [d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi](http://blog.objetdirect.com/javaee/mix-it-debut-dapres-midi) et [fin d'apr\u00e8s-midi](http://blog.objetdirect.com/javaee/mix-it-cp-fin-dapres-midi)\n\n[Damien Feugas](http://pullrequest.org/2012/04/26/mix-it-a-fond-sur-l-accelerateur.html)"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Pour revivre et retrouver MiXiT 2012 (en attendant les vid\u00e9os qui sont en cours de montage), nous vous proposons des liens qui vous serviront \u00e0 revivre les moments forts de cette \u00e9dition."
        },
        "id": "29",
        "slug": {
            "FRENCH": "les-supports-de-presentation-et-les-retours"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Les supports de pr\u00e9sentation et les retours"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            4,
            25,
            10,
            34,
            7
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder",
                "FRENCH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Agn\u00e8s",
            "lastname": "Crepet",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "<p>Cet interview a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment publi\u00e9 sur le <a href=\"http://jduchess.org/duchess-france/blog/retrouvez-aline-paponaud-lors-des-ateliers-programatoo-a-devoxx-france-et-theatre-dimpro-pour-jouer-a-etre-agile-a-mix-it/\">blog des Duchesses</a>. Il  \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 par Blandine, une Duchess parisienne.\r\n</p>\r\n<a title=\"programatooLogo by jDuchess, on Flickr\" href=\"http://twitter.com/#!/Programatoo\"><img src=\"http://farm8.staticflickr.com/7076/6938661986_7f3cbab7d7_q.jpg\" alt=\"programatooLogo\" width=\"150\" height=\"150\" style=\"vertical-align: text-top;float:left\" /></a>Pour continuer notre s\u00e9rie, voici l'interview d'Aline Paponaud (<a href=\"http://twitter.com/#!/bootis\">@bootis</a>). Aline a coorganis\u00e9 l'atelier Programatoo \u00e0 Devoxx avec Audrey Neveu et vous pr\u00e9pare un match d'impro pour jouer \u00e0 \u00eatre Agile \u00e0 MiXiT.\r\n<br />\r\n<br />\r\n<br />\r\n<br /><strong>Blandine : Qui es-tu ? Peux-tu d\u00e9finir ton travail actuel ?</strong><br />\r\n[Aline](/profile/bootis) : J'ai 26 ans, je suis arriv\u00e9e dans la r\u00e9gion parisienne en septembre. Mon travail actuel c'est d\u00e9velopper en .net de nouvelles fonctionnalit\u00e9s sur du legacy code (une application qui existe depuis longtemps, qui \u00e9tait en TMA et pour laquelle un \u00ab grand projet \u00bb a commenc\u00e9), et aussi d'animer et essayer d'am\u00e9liorer les choses dans l'\u00e9quipe pour l'amener vers de plus en plus d'agilit\u00e9 (mon c\u00f4t\u00e9 scrummaster).\r\n<br />\r\n<br /><strong>Blandine : Dans quel projet(s) /user group interviens-tu ?</strong><br />\r\n[Aline](/profile/bootis) : Mes projets du moment c'est surtout programatoo (<a href=\"http://twitter.com/#!/programatoo\">@programatoo</a>, visible sur les blogs de Sfeir, Jduchess...) : c'est un projet longue dur\u00e9e chez Sfeir qui a commenc\u00e9 avant Devoxx et qui continuera apr\u00e8s, l'objectif \u00e9tant de savoir apprendre la programmation avec les enfants, et ensuite de diffuser au maximum ces pratiques.\r\nSinon tous les mercredis je suis chez <a href=\"http://ut7.fr/\">/ut7</a> au Coding Dojo pour apprendre avec quelques comp\u00e8res. On fait un peu de tout, mais toujours dans les r\u00e8gles de l'art (TDD, plus forte valeur m\u00e9tier en 1er, et autres bonnes pratiques).\r\nMa prochaine action va \u00eatre de parler un peu plus de .net et plus particuli\u00e8rement de la solution d'int\u00e9gration continue TFS sur mon blog <a title=\"techaline.wordpress.com\" href=\"http://techaline.wordpress.com/\">techaline.wordpress.com</a> qui est un peu mort en ce moment... et mettre un peu de source sur codeplex.\r\n<br />\r\n<br /><strong>Blandine : Tu travailles actuellement sur un projet en .net, mais cela ne t'emp\u00eache pas de participer \u00e0 Devoxx France ou MiXiT. On croise peu de gens qui ont la double comp\u00e9tence Java/.Net. Penses-tu que ces deux mondes soient vraiment diff\u00e9rents ?</strong><br />\r\n[Aline](/profile/bootis) : En fait, je suis na\u00efve et j'ai cru ce qu'on m'a dit quand je suis sortie de l'\u00e9cole en ayant fait plein de Java : \u00ab ce que vous savez faire, c'est pas Java ou C ou n'importe quel LANGAGE, c'est appliquer des CONCEPTS : vous savez d\u00e9velopper en respectant de bonnes pratiques, vous savez faire des tests, vous savez concevoir des trucs \u00bb. Apr\u00e8s 3 ans d'exp\u00e9rience, je me retrouve \u00ab coinc\u00e9e \u00bb par ma bonne connaissance des subtilit\u00e9s du langage et de quelques frameworks .net (ce qui pour moi ne fait pas de moi une bonne dev).\r\nC'est simple : je veux apprendre plein de langages, tout comme \u00e0 titre personnel je veux apprendre plein de langues \u00e9trang\u00e8res.\r\nJe refuse de croire qu'il y a un manque d'ouverture. Pour moi, c'est juste qu'il y a beaucoup de peurs, car on n'arrive pas \u00e0 \u00e9valuer un bon d\u00e9veloppeur en dehors de sa ma\u00eetrise du langage qu'il sera pay\u00e9 pour utiliser.\r\n<br />\r\n<br /><strong>Blandine : Pourquoi as-tu choisi ce m\u00e9tier ? As-tu les m\u00eames motivations qu'au d\u00e9but ?</strong><br />\r\n[Aline](/profile/bootis) : Parce qu'il y a de la \u00ab magie \u00bb dans notre m\u00e9tier, quelque chose qui fait qu'on a le pouvoir de rendre facile et intuitives des choses tr\u00e8s compliqu\u00e9es au d\u00e9part.\r\nCe qui me pla\u00eet c'est de fabriquer des outils pour les gens et de savoir comment fonctionnent des syst\u00e8mes complexes.\r\n\u00c7a n'a jamais vraiment chang\u00e9.\r\n<br />\r\n<br /><strong>Blandine : Lors de Devoxx France, tu vas animer l'atelier Programatoo avec Audrey Neveu. Comment l'id\u00e9e d'organiser un atelier pour les enfants t'est venue?</strong>\r\n<br />[Aline](/profile/bootis) : J'ai rencontr\u00e9 lors de Agile Innovation Grenoble (la meilleure conf\u00e9rence Agile ;-): www.agileinnovation.fr) que je coorganisais en 2011 des personnes de <a href=\"www.ut7.fr\" target=\"_blank\">/ut7</a> qui s'int\u00e9ressaient au sujet, et qui s'appr\u00eataient \u00e0 faire leur premier Coding Go\u00fbter.\r\nOn en a pas mal discut\u00e9, on s'est rappel\u00e9 de nous enfant et de notre premi\u00e8re exp\u00e9rience avec la programmation, et j'ai vu qu'il y avait un \u00e9cart avec ce que maintenant les enfants apprennent en premier sur un ordinateur : recherche google, emails ,facebook, utilisation du smartphone... l\u00e0 ils savent mieux que moi, mais pour le reste, il manque quelque chose.\r\nEt une fois Agile Grenoble pass\u00e9, et mon installation en r\u00e9gion parisienne bien en place, je me suis dit que c'\u00e9tait le moment de lancer un projet. Et voil\u00e0... J'en ai parl\u00e9 \u00e0 Sfeir qui m'a donn\u00e9 son support. On s'inspire totalement du Coding Go\u00fbter, d'ailleurs on est en contact permanent avec eux. Mais nos objectifs, \u00e0 terme, sont diff\u00e9rents : on souhaiterait se tourner vers tous les enfants (pas forc\u00e9ment accompagn\u00e9s de leurs parents) pour des ateliers dans la ville, dans les \u00e9coles... Mais on n'en est pas encore l\u00e0 !\r\nLors des ateliers Programatoo et des Coding Go\u00fbters chez nos amis de ut7, on se rend compte d'une chose, et c'est m\u00eame le mot d'ordre : ce sont les enfants qui ont quelque chose \u00e0 nous apprendre et \u00e0 nous montrer. Ce qui m'a surprise : leur cr\u00e9ativit\u00e9, leur capacit\u00e9 \u00e0 trouver des id\u00e9es rapidement... Non pas que j'en aie dout\u00e9, mais je me rends compte que mon enfance \u00e0 moi s'\u00e9loigne !!!\r\n<br />\r\n<br /><strong>Blandine : Lors de MiXiT, tu organises un \u00ab atelier Th\u00e9\u00e2tre d'Impro pour jouer \u00e0 \u00eatre Agile \u00bb. Peux-tu nous en dire plus ? Comment est-ce que \u00e7a va se passer ? On peut venir m\u00eame si on n\u2019a jamais fait d\u2019impro ?</strong><br />\r\n[Aline](/profile/bootis) : C'est du th\u00e9\u00e2tre d'impro 100% d\u00e9butant. On ne parle pas d'agilit\u00e9, on s'amuse, on improvise en respectant les r\u00e8gles. L'id\u00e9e est que chaque participant se rende compte de sa capacit\u00e9 \u00e0 \u00eatre r\u00e9actif, \u00e0 imaginer, et \u00e0 s'adapter \u00e0 toutes les situations. Que le groupe forme un ensemble coh\u00e9rent, qu'on s'\u00e9coute, qu'on s'impose sans imposer \u00e0 l'autre...\r\nLe format : comme un typique entra\u00eenement d'impro, on commence par un \u00e9chauffement, ensuite on fait quelques exercices et on finit avec des improvisations sur un th\u00e8me donn\u00e9.\r\nA la fin, on fait une petite r\u00e9trospective, et les participants se rendront facilement compte du parall\u00e8le avec n'importe quel projet !\r\n<br />\r\n<br /><strong>Blandine : Les m\u00e9thodes agiles semblent importantes pour toi. Pourquoi ? Comment es-tu tomb\u00e9e dans la marmite des m\u00e9thodes Agiles ? Pourrais-tu aujourd\u2019hui travailler dans une \u00e9quipe qui ne les applique pas ?</strong><br />\r\n<strong> Aline :</strong> D\u00e9j\u00e0, je n'ai pas appris le Cycle en V \u00e0 l'\u00e9cole, mais les m\u00e9thodes Agiles. Donc forc\u00e9ment je n'ai pas pu m'imaginer un projet diff\u00e9remment. Ensuite, arriv\u00e9e sur un projet directement en sortant de l'\u00e9cole, j'avais besoin d'aide et j'en ai trouv\u00e9 au Club Agile Rh\u00f4ne Alpes... J'ai rencontr\u00e9 plein de gens \u00e9panouis et je leur ai fait un ch\u00e8que pour les rejoindre, et j'ai organis\u00e9 une grande c\u00e9r\u00e9monie avec... non sans rire, c'\u00e9tait vraiment super et j'ai appris plein de trucs. Se retrouver avec des gens de diff\u00e9rentes entreprises permet vraiment de prendre du recul sur la situation.\r\nAujourd'hui bien s\u00fbr je pourrais travailler dans une \u00e9quipe qui ne les applique pas, d'ailleurs il y a beaucoup d'\u00e9quipes qui disent qu'elles l'appliquent et qui ne l'appliquent pas... C'est une situation plut\u00f4t normale pour moi, et ce qui est int\u00e9ressant dans ces \u00e9quipes c'est justement d'essayer d'am\u00e9liorer le process. Ce que je ne pourrais pas faire, ce serait travailler dans une \u00e9quipe qui refuse tout changement.\r\n<br />\r\n&nbsp;\r\n<p style=\"text-align: center\"><strong>Merci Aline ! Rendez-vous \u00e0 <a href=\"/session/17/un-atelier-theatre-d-impro-pour-jouer-a-etre-agile\">ton atelier Th\u00e9\u00e2tre d'Impro pour jouer \u00e0 \u00eatre Agile</a> \u00e0 MiXiT le jeudi 26 avril.</strong></li>"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Voici l'interview d'Aline Paponaud qui animera \u00e0 MiXiT un th\u00e9$atre d'impro pour apprendre \u00e0 \u00eatre agile! Aline \u00e9tait \u00e9galement \u00e0 Devoxx France pour un atelier pour les enfants avec programatoo, co-anim\u00e9 avec une autre superbe Duchess : Audrey Neveu."
        },
        "id": "28",
        "slug": {
            "FRENCH": "theatre-d-impro-pour-jouer-a-etre-agile-avec-aline"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Th\u00e9\u00e2tre d\u2019Impro pour jouer \u00e0 \u00eatre Agile avec Aline"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            4,
            25,
            10,
            4,
            59
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder",
                "FRENCH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Agn\u00e8s",
            "lastname": "Crepet",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "This interview was also published on the [Duchess France Blog](http://jduchess.org/duchess-france/blog/bodil-stokke-will-speak-about-painless-web-app-development-with-backbone-at-mix-it/)\n\n![Bodil Stokke](https://secure.gravatar.com/avatar/f9f8e0403b0437662bdbc2b4e9c6ccf3?s=120&amp;d=mm&amp;r=pg)\n\nBodil has been a web developer since before the web was cool, and has shepherded many big projects built on web technologies, among them two generations of web map applications for Eniro, Scandinavia's leading business search provider. She currently works as a Java developer for Steria, honing her combat skills on enterprise developers reluctant to adopt shiny Future Tech such as Git, Clojure and Node.JS.\nYou could follow her on [Twitter](http://www.twitter.com/bodiltv) or on [GitHub](https://github.com/bodil)\n\n**MiXiT Team** : Who are you?\n\n**[Bodil Stokke](/profile/bodil)** : For the last 15 years, I've been calling myself a web developer. In reality, I'm interested in everything to do with programming, as I've been since I wrote my first lines of BASIC almost 30 years ago (10 PRINT \"BODIL PWNS\" 20 GOTO 10), but my projects tend to focus around writing applications for end users, preferably applications that run in a browser. Even my current job as nominally a Java enterprise developer involves writing frontend code, which I do using Swing - thankfully, this is my last month in my current job, after which I'm going freelance just so I'll be able to make sure I never have to write another line of Swing ever again.\n\nMy favourite colour is purple, my favourite Pok\u00e9mon is the mudkip, my personal hero, if I had to pick one, is Richard Stallman, and I'm not a cat person. My only pet is a Roomba, though it probably thinks of me less as its owner than as a useful slave it suffers to live until it's worked out the bit where it gets stuck on the doorstep and needs help. Meanwhile, it spends most of its time sitting on its charger, plotting the inevitable robot uprising.\n\n\n**MiXiT Team** : Could you describe your typical day? Do you work all the day ?\n\n**[Bodil Stokke](/profile/bodil)** : For a living, I use Eclipse running on Ubuntu on a VirtualBox VM on the Windows laptop my client makes me use to write Java code. I don't spend all day actually writing code, because my company has picked up on this really fashionable trend called Agile, where if you perform the prescribed rituals like standing in front of a whiteboard rambling about what you've been working on and moving Post-Its around, John Scrum will bring your project success and you will deliver on time. So a lot of time that might have been spent writing and talking about actual code is instead wasted on ritual and bureaucracy. And we're still not delivering on time, for some reason.\nIn my spare time, I leave Eclipse well behind and pull out Emacs to do a bit of real programming. It's more about learning and experimenting with new and shiny things, though, than any real projects. I spend a lot of time learning new programming languages - they say you should learn one new language a year to keep your edge; I think I did about five last year. I spend quite a bit of time writing and giving presentations on what I learn, because sharing it is half the fun.\n\n\n**MiXiT Team** : Have you been loving javascript for ever, or did Coffeescript made you love it ?\n\n**[Bodil Stokke](/profile/bodil)** : I don't think I could ever love it. Javascript has a lot of great ideas, and a lot of really nasty design flaws. Using JS well involves making a conscious decision to deliberately ignore all the nastiness, and work hard to stay within the bounds of the Good Parts as <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=hQVTIJBZook\" target=\"_blank\">Douglas Crockford defined them</a>. Even then, a lot of pain still persists because of the cumbersome syntax. When CoffeeScript came about, giving JS a cleaner and more concise syntax as well as adding much needed language features like for comprehensions and removing the difference between statements and expressions, JS was finally starting to feel like a decent language. But it still has its very obvious shortcomings, so we'll keep trying to work around it by building other languages and abstract runtimes on top of it, like Dart and ClojureScript.\n\n**MiXiT Team** : What would be your ideal technical stack for a webapp today ?\n\n**[Bodil Stokke](/profile/bodil)** : Clojure everywhere! I wouldn't dream of using anything other than Clojure on the server (if I have a choice), and I wish ClojureScript could hurry up and mature to the point where it's a painless development experience on the client side. The problem with ClojureScript at the moment is only the lack of stable and well designed third party libraries, like jQuery and Backbone, only designed from the ground up with functional programming in mind rather than the very object oriented JS platform. The ClojureScript workflow also isn't quite stable yet. Both problems are, of course, being worked on, and I'm looking forward to being able to write all my code everywhere in a nice, Lispy style.\n\n**MiXiT Team** : You will talk about Javascript MVC, do you have time to test some other framework than backbone ? Do you like some of them ?\n\n**[Bodil Stokke](/profile/bodil)** : I've looked at lots of MVC frameworks, and I haven't really developed a preference yet. The reason I'm going with Backbone for the moment is simply that it's the one with the fewest opinions. Most other frameworks have ideas about how to structure your code and your markup, and usually include their own templating languages. This can be a good thing - it allows for writing a lot less code to get things done than you might have to write using Backbone, for one thing. Backbone focuses on only the core MVC dynamic, and expects you to provide the rest on your own. I expect we'll eventually have a couple of different frameworks meeting different needs and preferences, all using Backbone as the backend and various view engines and data stores as well integrated components. In other words, Backbone's strength, for me, is the fact that it's decoupled by design, and lets you do as you please with the rest of your code.\n\nPersonally, I think Serenade.js looks pretty, and I suspect Knockout might have a lot going for it, but I'm sticking with Backbone for now, because it's so easy to back out and replace components you realise you don't like after all.\n\n\nThanks Bodil!\n\nSee you at MiXiT on Thursday 26 April at 11:20 a.m. for [your talk](/session/95/painless-web-app-development-with-backbone) \"Painless Web App Development with Backbone"
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "Continuing our interview series, the MiXiT team asked some questions to Bodil Stokke who will do a talk about how to do Painless client side JavaScript Development ."},
        "id": "27",
        "slug": {
            "ENGLISH": "bodil-stokke---painless-web-app-development"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Bodil Stokke & Painless Web App Development"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            4,
            24,
            11,
            38,
            51
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Pour ceux qui aiment organiser leur vie num\u00e9rique, et qui utilisent pour ce faire les outils Google, vous avez d\u00e9sormais \u00e0 votre disposition un [calendrier Google public](/agenda/google).\r\nIl r\u00e9f\u00e9rence l'ensemble des \u00e9v\u00e9nements qui auront lieu lors du 26 avril, heure par heure, salle par salle.\r\n\r\nVous pouvez ainsi :\r\n\r\n- copier les \u00e9v\u00e9nements qui vous int\u00e9ressent dans votre calendrier Google personnel.\r\n- l'importer int\u00e9gralement dans votre agenda.\r\n- que ce soit au format Google, XML, ou iCal.\r\n- ou tout simplement vous extasier devant les merveilles de l'Internet (on vit quand m\u00eame une \u00e9poque formidable, non?).\r\n\r\nA jeudi!"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Vous aimeriez tout planifier dans votre smartphone?"
        },
        "id": "26",
        "slug": {
            "FRENCH": "un-calendrier-google-pour-mixit"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Un calendrier Google pour MiXiT"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            4,
            24,
            11,
            20,
            43
        ],
        "author": {
            "company": "Stormshield",
            "description": {
                "ENGLISH": "Passionate about learning, enjoy collaboration and love building products.",
                "FRENCH": "Passionate about learning, enjoy collaboration and love building products."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Franck",
            "lastname": "Depierre",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Bonjour \u00e0 tous,\r\n<br/>\r\nLa conf\u00e9rence est compl\u00e8te et nous vous remercions de venir partager, apprendre et r\u00e9seauter avec nous.\r\n<br/>\r\nAu cas o\u00f9 vous ne pourriez plus venir \u00e0 celle-ci, n\u2019oubliez pas de nous en informer car nous avons une longue liste d\u2019attente!\r\n<br/>\r\nD\u00e9sormais, il ne vous reste plus que quelques jours pour pr\u00e9parer votre parcours MiXiT 2012. Vous trouverez sur le site web, l\u2019[agenda](/agenda) et la description des [sessions](/sessions).\r\n<br/>\r\nProfitez aussi du site web pour pr\u00e9parez vos rencontres. MiXiT est un rare moment de l\u2019ann\u00e9e o\u00f9 vous pourrez dire quelques mots \u00e0 ceux avec qui vous \u00e9changez ou que vous suivez sur Internet.\r\n<br/>\r\nN\u2019oubliez pas de pr\u00e9parer votre trajet vers SUPINFO Lyon. Nous vous conseillons de venir en transport en commun car les places de parking gratuites proches de la conf\u00e9rence sont rares. Vous trouvez sur le site web les [indications](/infos/acces).\r\nLe parcours depuis le m\u00e9tro Mermoz Pinel sera fl\u00e9ch\u00e9.\r\n<br/>\r\nA votre arriv\u00e9e nous contr\u00f4lerons vos billets et vous fournirons un lanyard et pochette transparente pour porter celui-ci. **N\u2019oubliez donc pas d\u2019imprimer vos billets avant de venir.**\r\nApr\u00e8s \u00eatre entr\u00e9, vous pourrez profiter de prendre quelques viennoiseries et du caf\u00e9.\r\n<br/>\r\nLes keynotes seront particuli\u00e8rement int\u00e9ressantes, alors ne vous privez pas de ce plaisir pour une simple histoire de r\u00e9veil mal r\u00e9gl\u00e9.\r\n<br/>\r\nTout au long de la journ\u00e9e de l\u2019eau, caf\u00e9 et fruits seront \u00e0 votre disposition.\r\n<br/>\r\nA midi, un sandwich bio et un dessert vous seront distribu\u00e9s. Prenez votre temps pour aller chercher votre repas, il y en a pour tout le monde et il y aura plusieurs files de distribution.\r\n<br/>\r\nVous pouvez toujours voter sur le site web pour les lightning talks que vous voulez voir.  Les 10 premiers seront s\u00e9lectionn\u00e9s et passeront dans l\u2019ordre du nombre de votes d\u00e9croissants.\r\n<br/>\r\nVoila, venez d\u00e9contract\u00e9 et prenez votre temps durant cette journ\u00e9e. Vous aurez 20 min pour changer de salle entre les sessions et plein de moments pour \u00e9changer avec les autres participants. Amusez-vous, c\u2019est le principal !\r\n<br/>\r\nL\u2019\u00e9quipe MiXiT"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Quelques informations sur l'organisation de votre journ\u00e9e"
        },
        "id": "23",
        "slug": {
            "FRENCH": "mixit-2012---votre-journee"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "MiXiT 2012 : votre journ\u00e9e"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            4,
            24,
            9,
            5
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder",
                "FRENCH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Agn\u00e8s",
            "lastname": "Crepet",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "<p><em>This interview was also published on the <a href=\"http://jduchess.org/duchess-france/blog/encounter-with-pamela-fox-mix-it-keynote-speaker/\">Duchess France Blog</a></em>\r\n</p>\r\n\r\n<img src=\"https://lh5.googleusercontent.com/-ceP2RGNKZaI/AAAAAAAAAAI/AAAAAAAAEog/H-iRoIlvTlY/s250-c-k/photo.jpg\" style=\"vertical-align: text-top;float:left\" alt=\"Pamela Fox\" width=\"160\" /> Since discovering web programming as a kid (starting with Java applets, of course), Pamela Fox has loved using web technologies to make web apps and teaching other people how to use them. She went to USC for her bachelors &amp; masters in computer science, spent five years at Google helping developers use the Maps and Wave APIs in their apps, and is now working on her own web apps using a mix of Python, JS, and HTML5. You could follow her on <a href=\"https://twitter.com/pamelafox\" target=\"_blank\">twitter</a> or on <a href=\"https://plus.google.com/104906919451670502090/posts\" target=\"_blank\">G+</a>.\r\nWith Pamela, we will dive inside PhoneGap. She will speak about this topic at <a href=\"/session/1/create-mobile-application-with-phonegap\" target=\"_blank\">MiXiT</a> and she will do the final keynote of the conference.\r\n\r\n<br />\r\n<br /><strong>MiXiT Team : Who are you?</strong>\r\n<br />\r\n[Pamela Fox](/profile/pamelafox) : I'm Pamela Fox, a 27-year old living in San Francisco. I don't really know \"what\" I am, but I know what I like doing: learning new things, making things, and teaching other people what i learn. I used to do that at Google in their developer relations group, but now I'm a \"free-range developer\" doing that on my own.\r\nI've been working on a nutrition-tracking service (<a href=\"http://eatdifferent.com\" title=\"eatdifferent.com\" target=\"_blank\">eatdifferent.com</a>) for almost a year now, and since I offer both web (Python/AppEngine) and mobile (PhoneGap/HTML5) interfaces for it, it's been a great learning experience.\r\n\r\n<br />\r\n<br /><strong>MiXiT Team : Could you describe your typical day? Do you work all the day?</strong>\r\n[Pamela Fox](/profile/pamelafox) : Well, first, our one-year-old kitty walks on my face until I wake up and feed him. Then I bike with my roommates to our local CrossFit gym for the 8am class (we never make it to the 6am or 7am ones!). After class, I set up my laptop and chargers in my co-working space and pretty much work for the rest of the day. I take a break to lunch at the Disqus office, as my boyfriend works there and his colleagues put up with me being a pretend employee for an hour each day. I end the day with either a dinner party, a meetup, or on the quiet days, a dinner with my roommates and crazy cats.\r\n\r\n<br />\r\n<br /><strong>MiXiT Team : Which new tools/frameworks did you discover recently and that has inspired you?</strong>\r\n[Pamela Fox](/profile/pamelafox) : At JSConf last week, I went to a talk by Ben Alman on Grunt, a build tool for JavaScript projects. You can write your configuration files in JavaScript to define tasks like compression and concatenation, and then run the tasks from the command-line. You can also set it to \"watch\" your files and automatically re-run tasks whenever the files change.\r\nI'm now halfway through replacing my Makefile with Grunt instead, and I'm much happier with this setup. Whenever I wanted to get something in my Makefile, I had to learn a new Unix command, and I just really hate Unix commands. Now, I can just use JavaScript, a language that I know and love. Productivity++!\r\n\r\n<br />\r\n<br /><strong>MiXiT Team : What do you miss from your time at Google? What don\u2019t you ?</strong>\r\n[Pamela Fox](/profile/pamelafox) : I miss being around colleagues -- people all working on the same or similar project as you, people that you can have impromptu discussions with when you reach an obstacle. In a co-working space, everyone's working on such different projects, and many of them aren't developers or aren't using the same development stack as you, so you can't really go to them when you want to rant or rave about what you're working on. I think I now spend more time on Twitter because of that, because I can think of my followers as virtual colleagues.\r\nI don't miss being managed. Since my childhood, I've always been an independent worker and I don't respond well to being told what to do and feeling like my actions and progress are being watched. From what I'm told, Google doesn't manage as much as other companies (it's the only place I've ever worked), but it still does manage, and that's just not my thing. Similarly, I'm not good at being \"mothered\", and my mum has learnt that. :)\r\n\r\n<br />\r\n<br /><strong>MiXiT Team : What would be your ideal technical stack for a webapp today ?</strong>\r\n[Pamela Fox](/profile/pamelafox) : I would really love to be able to use the same language on the client and the server, and since JavaScript is the native language of the client, then JavaScript would be the ideal language for the server. Unfortunately, node.JS is the dominant server-side JavaScript framework, and from what I've seen, it is most suited to certain classes of applications, like those with real-time components. It's also only supported on some hosting platforms, and notably, it's *not* supported on App Engine, my platform of choice. So, I want to try the all-JS stack at some point, but only when I've found a project where it really makes sense.\r\n\r\n<br />\r\n<br /><strong>MiXiT Team : You will talk about Phonegap at MiXiT. After months of development on your application, do you think you made a good choice ?</strong>\r\n[Pamela Fox](/profile/pamelafox) : That's a great question. In using PhoneGap, I've had to spend a lot of time getting to know the iPhone and Android Webkit browsers, and I've discovered there are a *lot* of bugs in those browsers. If I used a mobile-optimized UI framework like jQuery mobile or Sencha touch, I would probably stay blissfully unaware of many of those bugs, since the frameworks tend to take care of them for you. But I didn't do that -- I went with a blend of microlibraries instead.\r\nSo, yes, I've spent a lot of time trying to workaround browser bugs - time that I could have spent building out more features instead - but I like that I now have a deeper understanding of how mobile browsers work, and now I can share what I learnt with other developers so they don't have to spend as much time.\r\n\r\n\r\n<br />\r\n<br /><p style=\"text-align: center\"><strong>Thanks Pamela !\r\nSee you at MiXiT on Thursday 26 April at 3:20 p.m. for <a href=\"/session/1/create-mobile-application-with-phonegap\">your PhoneGap talk</a>, and at the end of the day for your final keynote!</strong></p>"
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "Continuing our interview series, the MiXiT team asked some questions to Pamela Fox who will be our final keynote speaker and who will do a talk about PhoneGap."
        },
        "id": "24",
        "slug": {
            "ENGLISH": "encounter-with-pamela-fox--mixit-keynote-speaker"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Encounter with Pamela Fox, MiXiT keynote speaker"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            4,
            23,
            12,
            8
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder",
                "FRENCH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Agn\u00e8s",
            "lastname": "Crepet",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "<em>Cette interview a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment post\u00e9e sur le blog des <a href=\"http://jduchess.org/duchess-france/blog/hands-on-labs-tools-in-action-et-quicky-par-mathilde-lemee-a-devoxx-france/\">Duchess France</a>. Il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Blandine, une Duchess parisienne, avant Devoxx France (d'o\u00f9 certaines questions sur les interventions de Mathilde \u00e0 Devoxx France au futur !)</em>\r\n<br />\r\n<br />\r\n<br /><strong>Blandine : Qui es-tu ? Peux-tu d\u00e9finir ton travail actuel ?</strong>\r\n[Mathilde Lem\u00e9e](/profile/MathildeLemee) : Je suis Mathilde Lem\u00e9e, consultante freelance sur Paris. Je suis un d\u00e9veloppeur passionn\u00e9e et agiliste convaincue, je tiens \u00e9galement un blog sur <a href=\"http://www.java-freelance.fr\">http://www.java-freelance.fr</a> .\r\n\r\n<br />\r\n<br /><strong>Blandine : Comment es-tu tomb\u00e9e dans le monde JAVA ? Te souviens-tu de ton premier programme en JAVA ?</strong>\r\n[Mathilde Lem\u00e9e](/profile/MathildeLemee) : J\u2019ai surtout d\u00e9couvert Java \u00e0 la fac, j\u2019ai fait la presque totalit\u00e9 de mes projets universitaires et de mes stages sur ce langage. Le premier, c\u2019\u00e9tait un pantin 3D dont on pouvait enregistrer les diff\u00e9rentes postures pour ensuite l\u2019animer.\r\n\r\n<br />\r\n<br /><strong>Blandine : Comment te situes-tu dans l'\u00e9cosyst\u00e8me JAVA ? Dans quel projet(s)/user group interviens-tu ?</strong>\r\n[Mathilde Lem\u00e9e](/profile/MathildeLemee) : Je suis souvent pr\u00e9sente aux sessions du Paris Jug, aux \u00e9v\u00e9nements des Duchess France dont je suis une des fondatrices et aux sessions Hackergarten que nous organisons depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e avec d\u2019autres d\u00e9veloppeurs.\r\n\r\n<br />\r\n<br /><strong>Blandine : Pourquoi as-tu choisi ce m\u00e9tier ? As-tu les m\u00eames motivations qu'au d\u00e9but ?</strong>\r\n[Mathilde Lem\u00e9e](/profile/MathildeLemee) : J\u2019ai toujours eu envie de faire de l\u2019informatique donc je n\u2019ai jamais h\u00e9sit\u00e9 sur mon cursus. En sortant d\u2019\u00e9tude, je voulais surtout avoir le sch\u00e9ma classique consultant =&gt; chef de projet. C'est lors de ma premi\u00e8re mission, quand j\u2019ai eu la chance de travailler avec une \u00e9quipe d\u2019architectes passionnants et motivants, que j\u2019ai chang\u00e9 d\u2019orientation !\r\n\r\n<br />\r\n<br /><strong>Blandine : Tu vas pr\u00e9senter trois sujets \u00e0 Devoxx et \u00e0 MiXiT ! Peux-tu nous les pr\u00e9senter ? Pourquoi faut-il venir te voir ?</strong>\r\n[Mathilde Lem\u00e9e](/profile/MathildeLemee) : La premi\u00e8re session \u00e0 Devoxx France est anim\u00e9e avec Brice Duttheuil, committeur Mockito. C\u2019est un <strong>hackergarten</strong> : le rendez-vous des gens qui veulent participer \u00e0 un projet open source. L'id\u00e9e c'est, dans un format de 3h, de contribuer \u00e0 un logiciel, un fix, une feature, une documentation dont d'autres pourraient avoir l'usage. Il s'articule autour de committeurs actifs pour mentorer les hackers qui participent \u00e0 l'\u00e9v\u00e8nement. Nous ouvrons la porte aux committeurs en tout genre, il suffit de nous faire signe !\r\nLa seconde sur <strong>Selenium, testNG et selenium Grid</strong> propose une solution pour tester les applications web. Nous partirons de la r\u00e9daction d\u2019un test unitaire avec jUnit pour finir par avoir une suite robuste de tests distribu\u00e9s, que ce soit sur un r\u00e9seau interne ou sur le cloud avec Amazon EC2. J\u2019aurais l\u2019occasion lors de MiXiT de la rejouer, il y aura en plus une revue des bonnes pratiques et des design pattern recommand\u00e9s lorsque l\u2019on met en place cette automatisation.\r\nLa derni\u00e8re est un quickie de 15 minutes sur <strong>FluentLenium</strong>, librairie que je d\u00e9veloppe depuis quelques mois. FluentLenium se veut un outil d\u2019aide \u00e0 l\u2019\u00e9criture de tests Selenium, en s\u2019adressant tout particuli\u00e8rement aux d\u00e9veloppeurs web Java.\r\n\r\n<br />\r\n<br /><strong>Blandine : On croise peu de femmes dans les conf\u00e9rences. Cela t'\u00e9tonne-t-il ? Penses-tu que c'est en train de changer ? As-tu vu une \u00e9volution au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es ?</strong>\r\n[Mathilde Lem\u00e9e](/profile/MathildeLemee) : Je crois que dans tous les domaines, \u00e0 partir d\u2019un certain niveau de visibilit\u00e9, on ne trouve que peu de femmes. Je pense que c\u2019est en train de changer, m\u00eame si cela prend du temps. En tout cas, on est plusieurs \u00e0 travailler pour ! Il faut avant tout cr\u00e9er l\u2019envie chez les femmes.\r\n\r\n<br />\r\n<br /><strong>Blandine : Est-il plus difficile pour toi de pr\u00e9senter devant un auditoire majoritairement masculin ? Cela a-t-il un impact sur ta pr\u00e9paration et la fa\u00e7on dont tu pr\u00e9sentes ? Penses-tu que tu sois jug\u00e9e diff\u00e9remment des speakers masculins ?</strong>\r\n[Mathilde Lem\u00e9e](/profile/MathildeLemee) : Non, aucunement. Quand on va voir une pr\u00e9sentation technique, on y va pour le fond, pas pour la forme.\r\n\r\n<br />\r\n<br /><strong>Blandine : Beaucoup de personnes aimeraient faire une pr\u00e9sentation, mais n'ont pas d'id\u00e9e de sujet. Comment as-tu trouv\u00e9 les tiens ?</strong>\r\n[Mathilde Lem\u00e9e](/profile/MathildeLemee) : Pour les hackergarten, apr\u00e8s une ann\u00e9e \u00e0 organiser des hands-on, je cherchais quelque chose de plus proche de la r\u00e9alit\u00e9. On en est \u00e0 la troisi\u00e8me session et les gens reviennent toujours, c\u2019est vraiment un moment convivial o\u00f9 on a par exemple l\u2019occasion de d\u00e9couvrir de l\u2019int\u00e9rieur des outils comme Maven ou Jenkins.\r\nPour tout ce qui concerne les tests automatis\u00e9s, le sujet est venu naturellement, car c\u2019est une des solutions que j\u2019ai l\u2019occasion de mettre en place chez nos clients, d\u2019o\u00f9 \u00e9galement la cr\u00e9ation de FluentLenium.\r\n<br />\r\n<br />\r\n<br />\r\n<br /><p style=\"text-align: center\"><strong>Merci Mathilde ! </strong></p>\r\n<p style=\"text-align: left\"><strong>Rendez-vous \u00e0 MiXiT pour ta session sur <a href=\"/session/63/selenium-webdriver-testng-et-selenium-grid\">Selenium WebDriver, TestNG et Selenium Grid</a> le jeudi 26 avril \u00e0 15H20.</strong>"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Cette interview est consacr\u00e9e \u00e0 Mathilde Lem\u00e9e. Elle a, \u00e0 Devoxx France, anim\u00e9 un hackergarten et pr\u00e9sent\u00e9 un talk \u00e9galement sur les tests d'applications web avec WebDriver, TestNG et Selenium Grid qu'elle nous fera le plaisir de pr\u00e9senter \u00e0 MiXiT."
        },
        "id": "25",
        "slug": {
            "FRENCH": "tests-d-applications-web-par-mathilde-lemee"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Tests d'applications web par Mathilde Lem\u00e9e"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            4,
            20,
            13,
            34,
            54
        ],
        "author": {
            "company": "Terre d'Agile",
            "description": {
                "ENGLISH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)",
                "FRENCH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Romain",
            "lastname": "Couturier",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Nous t\u2019avons rencontr\u00e9 \u00e0 Agile Grenoble 2011, pour ceux qui n\u2019auraient pas eu la chance d\u2019y aller ou de voir ta session, peux-tu nous parler de toi en quelques mots ?</strong><br />  \r\n[Sophie Freiermuth](/profile/sophie.freiermuth) : Je suis praticienne de l\u2019exp\u00e9rience utilisateur. C\u2019est une discipline qui est relativement d\u00e9velopp\u00e9e en Grande-Bretagne o\u00f9 je r\u00e9side, et en Am\u00e9rique du Nord, mais encore tr\u00e8s mal connue en France, o\u00f9 l\u2019on est plut\u00f4t familier avec l\u2019ergonomie, qui en est, en r\u00e9alit\u00e9, une sous-discipline. J\u2019ai eu la chance au cours de ma carri\u00e8re de travailler avec des \u00e9quipes qui pratiquaient Agile, et donc de d\u00e9couvrir une nouvelle fa\u00e7on de travailler qui est tr\u00e8s proche des d\u00e9veloppeurs, ce que j\u2019appr\u00e9cie particuli\u00e8rement. J\u2019ai d\u00e9couvert un r\u00e9el besoin de mes comp\u00e9tences au sein de ces \u00e9quipes et ai d\u00e9cid\u00e9 de partager autant que possible ce que je sais en attendant qu\u2019une g\u00e9n\u00e9ration de praticiens arrive en France, ce qui malheureusement prendra du temps car il existe tr\u00e8s peu de dipl\u00f4mes et une grande incompr\u00e9hension de la valeur de la discipline.\r\n<br />\r\n<br /> \r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Le r\u00f4le d\u2019ergonome est mal connu ou chacun a sa propre d\u00e9finition, peux-tu nous expliquer en quoi il consiste ?</strong>  \r\n[Sophie Freiermuth](/profile/sophie.freiermuth) : Je vais vous proposer mes d\u00e9finitions personnelles. L\u2019ergonomie est la discipline qui \u00e9tudie l\u2019ad\u00e9quation entre l\u2019outil et l\u2019humain. Par exemple, si une chaise de bureau permet une position optimale ou si un design aide l\u2019utilisateur \u00e0 comprendre dans quel ordre remplir un formulaire. L\u2019ergonomie consid\u00e8re tous les utilisateurs, et s\u2019int\u00e9resse souvent aux utilisateurs affect\u00e9s de handicaps courants ou moins : dyslexie, handicaps moteurs qui rendent difficile une grande pr\u00e9cision avec une souris etc. C\u2019est une discipline qui a beaucoup marqu\u00e9 le monde digital en contribuant \u00e0 identifier ce qui pose probl\u00e8mes aux utilisateurs notamment via des \u00e9tudes sur des produits finis. C\u2019est \u00e0 mon sens une sous-discipline de l\u2019exp\u00e9rience utilisateur qui, elle, s\u2019int\u00e9resse \u00e0 tout ce qui contribue \u00e0 former l\u2019exp\u00e9rience, l\u2019\u00e9motion g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par un produit au-del\u00e0 de sa capacit\u00e9 \u00e0 remplir la t\u00e2che demand\u00e9e. L\u2019Exp\u00e9rience Utilisateur comprend donc l\u2019architecture de l\u2019information, le design de l\u2019interaction, l\u2019ergonomie et l\u2019\u00e9tude des comportements des utilisateurs au-del\u00e0 du produit. C\u2019est une discipline n\u00e9e \u00e0 l\u2019intersection entre la psychologie et l\u2019informatique, avec les premiers ordinateurs car il s\u2019est tr\u00e8s vite agit de confier les ordinateurs \u00e0 des m\u00e9tiers qui avaient besoin de la puissance de calcul mais pas forc\u00e9ment le m\u00e9tier d\u2019informaticien \u00e0 c\u0153ur : math\u00e9maticiens, ing\u00e9nieurs etc. En adaptant les ordinateurs aux humains, la discipline a permis l\u2019expansion de l\u2019informatique dans le grand public : invention des interfaces cliquables et de la souris, puis des interfaces tactiles, etc. C\u2019est une discipline en pleine expansion car elle contribue de mani\u00e8re positive \u00e0 la performance financi\u00e8re de tout ce qu\u2019elle touche.\r\n<br />\r\n<br />\r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Qu\u2019apporte l\u2019ergonomie dans un projet ?</strong><br /> \r\n[Sophie Freiermuth](/profile/sophie.freiermuth) : Avoir cette discipline dans son projet permet de v\u00e9ritablement int\u00e9grer l\u2019utilisateur futur tel qu\u2019il est, et non pas id\u00e9alis\u00e9 ou trop simplifi\u00e9. Le comprendre pour identifier ses probl\u00e8mes et besoins, le garder en ligne de mire pour d\u00e9velopper un produit qui a un public potentiel connu, l\u2019\u00e9couter pour corriger, am\u00e9liorer et assurer un futur commercial au produit. Une grande erreur est souvent de consid\u00e9rer un seul utilisateur : par exemple le d\u00e9veloppeur lui-m\u00eame, ou encore le PDG qui a le mot final. Cela donne des produits qui se vendent mal, ont une presse m\u00e9diocre, ou changent de cible-utilisateur avec les vents. Il y a un risque r\u00e9el de livrer quelque chose qui marche et coche la case \u00ab done \u00bb, mais en revanche qui ne convainc pas les utilisateurs. Je vais donc aider l\u2019\u00e9quipe \u00e0 retenir une cible pr\u00e9cise qu\u2019elle aura beaucoup plus de chances de s\u00e9duire. De plus, en apportant des outils de tests, je valide les hypoth\u00e8ses de l\u2019\u00e9quipe au fur et \u00e0 mesure du d\u00e9veloppement, ce qui est bien plus efficace qu\u2019une \u00e9norme s\u00e9rie de tests en fin de d\u00e9veloppement, quand il est trop tard pour int\u00e9grer les le\u00e7ons re\u00e7ues.\r\n<br />\r\n<br />\r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Ergonomie et agilit\u00e9, c\u2019est compatible ?</strong><br /> \r\n[Sophie Freiermuth](/profile/sophie.freiermuth) : C\u2019est plus que compatible, c\u2019est indispensable ! Je ne comprends pas comment on peut avoir un projet d\u00e9veloppant un produit destin\u00e9 \u00e0 un utilisateur sans prendre en compte cet utilisateur tout au long. L\u2019\u00e8re du Webmaster ou du d\u00e9veloppeur seul ma\u00eetre \u00e0 bord est finie depuis longtemps, aujourd\u2019hui  il y a une grande richesse \u00e0 tirer des diverses disciplines disponibles : gestion du contenu, exp\u00e9rience utilisateur, etc. Un projet agile n\u2019est jamais fini, il est en b\u00e9ta perp\u00e9tuel. Le sp\u00e9cialiste UX aide l\u2019\u00e9quipe \u00e0 garder l\u2019utilisateur en ligne de mire au fur et \u00e0 mesure des it\u00e9rations. Il peut commencer par aider \u00e0 d\u00e9finir cet utilisateur souvent mal compris puis il aide l\u2019\u00e9quipe \u00e0 adresser tous ses besoins. Il aide \u00e0 la documentation et facilite les discussions en produisant des visualisations via des sketches et des croquis. Mon exp\u00e9rience en agile a toujours \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement concluante et je vise maintenant \u00e0 donner aux \u00e9quipes agiles des outils qui leur permettent de se centrer sur les utilisateurs m\u00eame en l\u2019absence d\u2019un sp\u00e9cialiste \u00e0 bord, afin qu\u2019elles d\u00e9veloppent des produits plus performants."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "L'UX, tout le monde en a une d\u00e9finition et pourtant peu de gens savent en faire. Pourquoi ? Tout simplement parce qu'il s'agit d'une discipline \u00e0 part enti\u00e8re, un vrai m\u00e9tier dont Sophie Freiermuth va nous livrer quelques secrets."
        },
        "id": "16",
        "slug": {
            "FRENCH": "rencontre-ux-avec-sophie-freiermuth"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Rencontre UX avec Sophie Freiermuth"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            4,
            19,
            11,
            44,
            23
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder",
                "FRENCH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Agn\u00e8s",
            "lastname": "Crepet",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "<br />\r\n<br />\r\n<strong>MiXiT Team : Who are you?</strong>\r\n<br />\r\n[Pieter Hintjens](/profile/hintjens) : My name is Pieter Hintjens. I was born in Congo, grew up in East Africa and Scotland, studied in England, now live in Belgium but work in Dallas, and Seoul. My 30-year profession is making software, and helping others to make software. For fun I write (a lot!), drum, shoot pistols (certified pistol instructor), travel (40 flights in the last 7 months), cook, learn new things. I'm married with three children; speak English, French, Dutch, and bits of maybe ten more languages. I was president of the FFII for two years, CEO of several startups (just starting a new venture in San Francisco at the moment), and have been making free software since 1991.\r\n<br/>\r\n<br/>\r\n<strong>MiXiT Team : Could you describe your typical day? Do you work all the day?</strong>\r\n<br/>\r\n[Pieter Hintjens](/profile/hintjens) : The kind of work I do varies a lot depending on the opportunities and situation. But yes, I've always worked long days, weekends, holidays. If you want to be good at something, hard work is the only way. If I'm not working for clients, I'm writing or reading, or programming. Since I stopped being an employee 20 years ago, I've been free to organize my time as I like. Having kids gives me more excuses to leave the keyboard for a while.\r\n<br />\r\n<br />\r\n<strong>MiXiT Team : How did you come to the messaging world?</strong>\r\n<br />\r\n[Pieter Hintjens](/profile/hintjens) : My speciality in software is making tools for other developers, and messaging was always a big part of this. Every serious application needs messaging at some point. iMatix made several messaging products in the late 90's, but it was when we worked with JPMorganChase to make AMQP that we really dived in deep.\r\n<br />\r\n<br />\r\n<strong>MiXiT Team : What is your role on</strong> [ZeroMQ](/session/15/zeromq-is-magic-from-the-future)<strong>, the project you are going to introduce at MiXiT?</strong>\r\n<br />\r\n[Pieter Hintjens](/profile/hintjens) : Historically, Martin Sustrik and myself were co-architects and co-founders of the project. I mortgaged my house to fund the original work, which lasted two years, and designed the community (using my principles of social architecture). Today, I'm the benevolent tyrant of the community, author of the 0MQ Guide (coming soon as a O'Reilly book), and maintainer of the stable releases. I work on several projects around ZeroMQ, like CZMQ, the man pages, etc.\r\n<br />\r\n<br />\r\n<strong>MiXiT Team : What are your feelings about Crossroad (a fork of ZeroMQ) ?</strong>\r\n<br />\r\n[Pieter Hintjens](/profile/hintjens) : It was necessary, to end arguments over who owned ZeroMQ. I'm very happy to see the fork, first because it creates more space for learning, second because it allowed the ZeroMQ community to work as they wanted without fighting a few individuals who essentially felt they owned the core.\r\n\r\nI've explained [my views in detail](http://www.imatix.com/articles:crossroads-fork).\r\n\r\nInterestingly, one of the outcomes of this fork was that we documented our process properly, and published it as a reusable contract for other projects: The [Collective Code Construction Contract (C4)](http://rfc.zeromq.org/spec:16). I think this is a really interesting recipe. We're using a version of it successfully in closed source projects.\r\n<br />\r\n<br />\r\n<strong>MiXiT Team : What are your motivations for preparing your talk</strong> [Social architecture](/session/14/social-architecture-101)<strong>?</strong>\r\n<br />\r\n[Pieter Hintjens](/profile/hintjens) : I think being able to organize, on a large scale, is key to power. And we (the young generation that is fighting globally for a better world) needs power. This was clear from my FFII work. We can make the world a better place, but we need good tools for organization. The Social Architecture patterns are my best attempt to document what I've seen working, from long experience. By explaining these, I hope to get others to criticize and improve them. One person's view is always limited.\r\n<br />\r\n<br />\r\n<strong>MiXiT Team : You are the past president of the FFII : could you describe this association and its activism against software patents?</strong>\r\n<br />\r\nIn 2005 the FFII managed to execute the largest lobbying event ever in the European Parliament, with barely any money, no large backers, just the anger of honest people looking at corrupt legislation and thinking, \"this is unacceptable\". I'd come and given a few speeches against software patents, based on experience we'd had with them in my firm. \"Software patents are evil\", was my summary. They loved that and a little later elected me as president.\r\n\r\nMostly the FFII was burned out by then. We didn't have modern tools for communicating: we still printed paper and used email lists for everything. Hundreds of lists. It was complex and painful. There was intense emotion and anger in the association, which turned on itself, and on me as focal point. I didn't mind too much, put together a great team in Brussels and we did many good projects.\r\n\r\nI think the legacy of the FFII -- which is less noisy but still active -- was to train hundreds of people in the language of the patent system. The FFII churned out experts who could demolish the pro-patent arguments effortlessly, who could write laws, and lobby better than any professional. And it showed how ordinary people could beat the system, taking the fight right to the heart of European democracy.\r\n\r\nThe FFII was the direct parent of the Pirate Party, starting in Sweden, which could say things that the FFII could not. FFII policy was to try to work with the patent system, to abolish software patents. But many of us felt the whole patent system was harmful (and time has proven that accurate I think). I've [a long analysis](http://www.ipocracy.org/article:1). If I had a lot of money I'd put it into fighting for patent and copyright reform.\r\n\r\nFor me personally, the FFII was a great lesson in how _not_ to organize people, and the principles of Social Architecture came directly from two years of reconstructing that organization to be less painful, more flexible, less argumentative. My friend Benjamin Henrion - who is still president of the FFII - helped enormously with that work, as did Andre Rebentisch, Alexandra Combes, and many others we worked with."
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "Pieter Hintjens has many strings to his bow. He's active in open standards development (author of Advanced Message Queuing Protocol : AMQP), co-founder of ZeroMQ, a topic of one of his MiXiT talks. And he will speak about Social Architecture too!"
        },
        "id": "21",
        "slug": {
            "ENGLISH": "messaging---social-architecture-by-pieter-hintjens"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Messaging & Social Architecture by Pieter Hintjens"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            4,
            18,
            10,
            42,
            39
        ],
        "author": {
            "company": "Terre d'Agile",
            "description": {
                "ENGLISH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)",
                "FRENCH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Romain",
            "lastname": "Couturier",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Bonjour Gilles, que faut-il savoir sur toi ?</strong><br /> \r\n[Gilles Mantel](/profile/gmantel) : J'ai toujours du mal \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 cette question. Je suis dans le domaine du service informatique depuis 12 ans. J'ai vu pas mal d'organisations diff\u00e9rentes et j'ai crois\u00e9 beaucoup d'individus passionnants. Disons que j'aime faire pleins de choses diff\u00e9rentes -product owner, coach agile, expert tests, analyste, formateur- mais que j'ai un penchant pour ce qui tournent autour des tests.\r\n<br />\r\n<br /> \r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Dans ta session tu abordes la probl\u00e9matique des tests, quel constat fais-tu aujourd\u2019hui dans tes interventions de coach et consultant ?</strong><br /> \r\n[Gilles Mantel](/profile/gmantel) : Le chemin est long. La r\u00e9alisation des tests est un acquis pour toutes les organisations informatiques (ou presque) mais leur automatisation est encore souvent trop questionn\u00e9e. Dans la plupart des cas l'investissement \u00e0 consentir est significatif, ce qui a un effet dissuasif. \r\n<br />\r\n<br /> \r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : L\u2019agilit\u00e9 inscrit la qualit\u00e9 comme une composante intrins\u00e8que du produit. D\u00e8s lors, quelle place prennent les tests ? Sont-ils toujours n\u00e9cessaires ?</strong><br /> \r\n[Gilles Mantel](/profile/gmantel) : Les tests sont au c\u0153ur des m\u00e9thodes agiles, pas de tests pas d'agilit\u00e9. Mieux, pas de tests automatis\u00e9s, pas d'agilit\u00e9.\r\n<br />\r\n<br /> \r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Le r\u00f4le de testeur est souvent peu valoris\u00e9, que faudrait-il faire pour y rem\u00e9dier ?</strong><br /> \r\n[Gilles Mantel](/profile/gmantel) : Ne plus opposer d\u00e9veloppements et tests. Le r\u00f4le du testeur est d'acc\u00e9l\u00e9rer les d\u00e9veloppements, pas de ralentir le syst\u00e8me en bout de cha\u00eene en ne laissant passer aucun bug. Les testeurs doivent faire partie int\u00e9grante des \u00e9quipes de r\u00e9alisation et r\u00e9fl\u00e9chir avec les d\u00e9veloppeurs sur l'optimisation de l'ensemble du processus de r\u00e9alisation."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Souvent parent pauvre des projets, les tests sont pourtant une n\u00e9cessit\u00e9 pour tous qu'on soit agile ... ou pas. Gilles Mantel nous explique pourquoi"
        },
        "id": "17",
        "slug": {
            "FRENCH": "rencontre-avec-gilles-mantel--test--test--test"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Rencontre avec Gilles Mantel, test, test, test"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            4,
            18,
            8,
            54,
            19
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder",
                "FRENCH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Agn\u00e8s",
            "lastname": "Crepet",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "ENGLISH": "<img src=\"http://2.bp.blogspot.com/-bljUVL_wNNY/TbcdHRDn4dI/AAAAAAAAAEU/QFEuDR_ijt4/s1600/petra1.jpg\" style=\"vertical-align: text-top;float:left\" alt=\"Petra Cross\" width=\"160\" />\r\n\r\n\r\nPetra is a Senior Software Engineer at Google and an avid photographer. You could follow her on <a href=\"https://twitter.com/petracross\" target=\"_blank\">twitter</a> or on <a href=\"https://plus.google.com/107119125214160307479/\" target=\"_blank\">G+</a>.\r\nWith Petra, we will look behind the scenes of day-to-day development workflow in the engineering teams at Google. She will speak about this topic at <a href=\"http://www.devoxx.fr/display/FR12/Behind+the+Scenes+of+Day-To-Day+Software+Development+at+Google\" target=\"_blank\">Devoxx France</a> and <a href=\"/session/39/software-development-workflow-at-google\">MiXiT</a>.\r\n<br />\r\n<br /><em>Photo by Cody Bratt</em>\r\n<br />\r\n<br />\r\n<br /><strong>MiXiT Team : Who are you?</strong>\r\n<br />\r\n[Petra Cross](/profile/GooglePetraCross): I'm a Googler, photographer, and a pretty good wife. I live in San Francisco, California.\r\n <br />\r\n<br />\r\n<strong>MiXiT Team : Could you describe your typical day? Do you work all the day?</strong>\r\n<br />\r\n[Petra Cross](/profile/GooglePetraCross): I wake up at 10am, get ready, and then walk to work (yes, I get to walk to work). I work from about 11am until about 7pm. I sometimes go rollerblading in the middle of the day (Google San Francisco office is right by the waterfront, with very nice trail along the bay) and do yoga in the evening. When I get home, I tend to work on a photography project or work on my travel plans.\r\n<br />\r\n<br />\r\n<strong>MiXiT Team : Which new tools/framework do you discover recently and that has inspired you?</strong>\r\n<br />\r\n[Petra Cross](/profile/GooglePetraCross): Since I joined Google Wallet in San Francisco, I have been writing code using Android libraries. I have never done mobile development before, so a lot of the concepts are new to me, but I've been having fun.\r\n<br />\r\n<br />\r\n<strong>MiXiT Team : Does your team at Google use Scrum, or is it just inspired by Scrum?</strong>\r\n<br />\r\n[Petra Cross](/profile/GooglePetraCross): Let's not confuse Scrum with Agile. Scrum is a method for managing software projects. Most of Google engineering managers do not use Scrum, but some do.\r\nHowever, Agile is more wide-spread at Google. Lots of engineering teams use Agile principles of planning task backlog, iterating in cycles, and estimating the tasks for the upcoming iteration.\r\n<br />\r\n<br />\r\n<strong>MiXiT Team : What would be your ideal technical stack for a webapp today ?</strong>\r\n<br />\r\n[Petra Cross](/profile/GooglePetraCross): I have not seen an ideal technical stack yet. All technologies have their pros and cons and it takes time to learn about all the quirks and gotchas. I am comfortable with the Google server stack with Javascript on top. I'm not a Javascript expert though. I've spent most of my seven years at Google working on Java backends which use Google's powerful distributed computing and storage resources.\r\n<br />\r\n<br />\r\n<br />\r\n<em>This interview is published on </em>[Duchess France](http://jduchess.org/duchess-france)  <em>blog too</em>.\r\n<br />\r\n<br />\r\n<p style=\"text-align: center\"><strong>Thanks Petra !\r\nSee you at <a href=\"http://www.devoxx.fr/display/FR12/Behind+the+Scenes+of+Day-To-Day+Software+Development+at+Google\" target=\"_blank\">Devoxx France</a> for your talk about software development Workflow at Google on Thursday 19 April at 5 p.m. and at <a href=\"/session/39/software-development-workflow-at-google\">MiXiT</a> on Thursday 26 April at 2 p.m.</strong></p>"
        },
        "headline": {
            "ENGLISH": "Continuing our interview series, the MiXiT team asked some questions at Petra Cross who will be at Devoxx France and MiXiT."
        },
        "id": "22",
        "slug": {
            "ENGLISH": "googler-petra-cross-will-be--devoxxfr----mixit"
        },
        "title": {
            "ENGLISH": "Googler Petra Cross will be @DevoxxFr & @MiXiT"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            4,
            13,
            16,
            8,
            50
        ],
        "author": {
            "company": "Terre d'Agile",
            "description": {
                "ENGLISH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)",
                "FRENCH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Romain",
            "lastname": "Couturier",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Pour ceux qui ne te conna\u00eetraient pas, peux-tu nous dire en quelques mots qui tu es ?</strong>\r\n\r\n[Jean Claude Grosjean](/profile/jcQualitystreet) : Je suis Coach Agile, praticien Agile UX (Exp\u00e9rience Utilisateur) et formateur chez [Valtech France](http://www.valtech.fr) Coach Agile et formateur depuis plusieurs ann\u00e9es, j\u2019accompagne aujourd\u2019hui les personnes (ScrumMaster, Product Owner, Manager, \u2026) les \u00e9quipes et les organisations de divers domaines et secteurs dans leur parcours dans ou vers l\u2019agilit\u00e9.\r\nJe suis l\u2019auteur de deux blogs [www.qualitystreet.fr](www.qualitystreet.fr) et [www.agile-ux.com](www.agile-ux.com), centr\u00e9s sur le coaching Agile, la facilitation et l\u2019Exp\u00e9rience Utilisateur mais aussi les Tests ou encore le Management.\r\n<br />\r\n<br /> \r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Dans ta session, tu parles de management agile, quel constat fais-tu sur ce r\u00f4le dans les entreprises ?</strong><br /> \r\n[Jean Claude Grosjean](/profile/jcQualitystreet) : Vaste sujet \u2026 et deux mots \u00ab Management \u00bb et \u00ab Agile \u00bb qui ne riment pas encore bien ensemble dans les organisations qui mettent en place l\u2019agilit\u00e9.\r\nPourtant mon exp\u00e9rience des projets agiles et du coaching Agile dans des secteurs vari\u00e9s (bancaire, industriel, \u00e9dition logiciel\u2026) m\u2019a montr\u00e9 que c\u2019est bel et bien le \"middle management\" qui d\u00e9tient les cl\u00e9s de l\u2019agilit\u00e9 sur le long terme. Ce management interm\u00e9diaire sera soit le meilleur catalyseur d\u2019agilit\u00e9 devenant le plus beau des alli\u00e9s, soit  le pire obstacle et donc le plus farouche opposant !\r\nOr jusqu\u2019\u00e0 maintenant, les managers (souvent sous pression, surcharg\u00e9s, parfois d\u00e9munis, \u2026) ont souvent \u00e9t\u00e9 ignor\u00e9s  dans les chantiers de transformation agile.\r\n<br /> \r\nN\u00e9anmoins j\u2019observe aujourd\u2019hui quelques \u00e9l\u00e9ments forts qui poussent les managers \u00e0 faire \u00e9voluer leurs pratiques :\r\n\r\n*   l\u2019environnement externe de l\u2019entreprise fait de changements rapides, de complexit\u00e9 dynamique et de concurrence accrue retentit \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur m\u00eame de l\u2019entreprise poussant l\u2019organisation \u00e0 se diff\u00e9rentier en termes de connaissances, de partage d\u2019informations, de gestion de comp\u00e9tences ou d\u2019\u00e9volution des collaborateurs.\r\n*   la mont\u00e9e en puissance d\u2019une Agilit\u00e9 de terrain, qui s\u2019incruste dans les  projets, dans le quotidien des personnes.\r\n*   des r\u00e9sultats concrets et des b\u00e9n\u00e9fices visibles suite \u00e0 la mise en place des m\u00e9thodes agiles\r\n*   l\u2019\u00e9volution m\u00eame des personnes : l\u2019esprit AGILE r\u00e9pond aux attentes des personnes, g\u00e9n\u00e9ration Y ou pas, et, le plus important, \u00e0 la fois c\u00f4t\u00e9 collaborateurs et managers. C\u2019est une source de motivation incontestable qui peut d\u00e9bloquer bien des situations\u2026\r\n\r\n<br /> \r\n<br /> \r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : L\u2019agilit\u00e9 est orient\u00e9e vers la production de valeur pour des utilisateurs finaux gr\u00e2ce \u00e0 une \u00e9quipe auto-organis\u00e9e. Du coup, pourquoi une \u00e9quipe agile aurait besoin d\u2019un manager ?</strong><br /> \r\n[Jean Claude Grosjean](/profile/jcQualitystreet) : C\u2019est juste mais revenons un temps sur cette notion d\u2019auto-organisation : \u00ab l\u2019auto-organisation est la capacit\u00e9 d\u2019une \u00e9quipe \u00e0 d\u00e9cider de l\u2019organisation de ses propres activit\u00e9s pour atteindre les objectifs fix\u00e9s  ou pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes auxquels elle est confront\u00e9e. \u00bb<br/>\r\nSynonyme d\u2019anarchie, de laisser faire ou de perte de contr\u00f4le pour certains, mod\u00e8le ultra performant pour d\u2019autres, \u00ab l\u2019auto-organisation \u00bb  est un comportement  \u00ab commun \u00bb \u00e0 beaucoup  de syst\u00e8mes, effectivement au c\u0153ur de l\u2019agilit\u00e9 mais qui, pour fonctionner de mani\u00e8re optimale, doit \u00eatre \u00e0 la fois bord\u00e9e et soutenue. Les \u00e9quipes de d\u00e9veloppement agiles n\u2019\u00e9chappent pas \u00e0 la r\u00e8gle ! Pour atteindre ce niveau de performance, les \u00e9quipes agiles auto-organis\u00e9es ont besoin du manager pour :\r\n\r\n*   Donner un cadre, rappeler le contexte en fixant les limites et les contraintes mais aussi en alignant le travail de l\u2019\u00e9quipe avec les objectifs d\u2019organisation.\r\n*   Etre soutenues au d\u00e9marrage et maintenir un bon niveau d\u2019auto-organisation\r\n\r\nL\u2019\u00e9quilibre est souvent difficile \u00e0 trouver\u2026\r\n<br />\r\n<br /> \r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Quand tu rencontres des managers dans ton activit\u00e9 de consultant, comment per\u00e7oivent-ils la mont\u00e9e de l\u2019agilit\u00e9 dans les \u00e9quipes ?</strong>\r\n <br /> \r\n[Jean Claude Grosjean](/profile/jcQualitystreet) : Ce que j\u2019observe en premier lieu c\u2019est que les managers se posent \u00e9norm\u00e9ment de questions, avec au final cette question r\u00e9currente : Quelle est ma place ? Et le manager doit effectivement (re)trouver sa place dans cette nouvelle organisation. Certains s\u2019adaptent d\u00e9j\u00e0, pour d\u2019autres c\u2019est plus difficile\u2026 Devenir un Manager Agile (au sein d\u2019une organisation agile) c\u2019est aujourd\u2019hui un savant compromis entre : le maintien de certaines responsabilit\u00e9s, l\u2019abandon de certaines autres (par exemple distribution des t\u00e2ches) et l\u2019acquisition de nouveaux savoir-faire et savoir-\u00eatre.<br /> \r\nPas toujours simple donc, mais nous sommes d\u00e9sormais l\u00e0 pour l\u2019accompagner dans cette transition !"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Le management n'appara\u00eet ni dans le manifeste agile ni dans les m\u00e9thodes les plus connues comme Scrum, XP ou Kanban. On ne peut pourtant pas occulter cette fonction essentielle de l'entreprise ... qui a aussi sa place dans une \u00e9quipe agile."
        },
        "id": "19",
        "slug": {
            "FRENCH": "rencontre-avec-le-coach-jean-claude-grosjean"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Rencontre avec le coach Jean-Claude Grosjean"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            4,
            12,
            14,
            13,
            3
        ],
        "author": {
            "company": "Terre d'Agile",
            "description": {
                "ENGLISH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)",
                "FRENCH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Romain",
            "lastname": "Couturier",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Nous sommes tr\u00e8s heureux de t\u2019accueillir pour cette seconde \u00e9dition de MiXiT, pour ceux qui ne te connaissent pas, peux-tu te pr\u00e9senter en quelques mots ?</strong>\r\n\r\n[Alexis Monville](/profile/alexismonville) : Tout d'abord, un grand merci pour cet accueil chaleureux ! Je suis Alexis Monville, associ\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 [Ayeba](http://ayeba.fr/). Pour r\u00e9sumer le parcours, je dirais : industrie automobile, startup Internet de 1995 \u00e0 2000, conseil puis secteur public ou je contribuais au d\u00e9veloppement de l'administration \u00e9lectronique. C'est pour permettre d'accompagner la r\u00e9ussite des entreprises que j'ai fond\u00e9 Ayeba qui propose d'envisager l'entreprise diff\u00e9remment en combinant les domaines humain, management/organisation et digital.\r\n<br/>\r\n<br/>\r\n<strong>Ton workshop \u201cExp\u00e9rience des billes rouges\u201d, illustre un concept de Deming dont les \u00e9crits sur le management date de plusieurs ann\u00e9es ! Pourquoi sont-ils encore d\u2019actualit\u00e9 d\u2019apr\u00e8s toi ? Le management n\u2019a-t-il donc pas \u00e9volu\u00e9 ?</strong>\r\n\r\n[Alexis Monville](/profile/alexismonville) : Nos croyances sur ce qu'est le management ne semblent pas avoir \u00e9volu\u00e9. En tout cas, elles ne semblent pas avoir \u00e9volu\u00e9 pour tout le monde. Pourquoi ? C'est exactement la question \u00e0 laquelle j'aimerais pouvoir proposer une r\u00e9ponse absolue \u2026 Probablement parce que nous ne prenons pas conscience que ce que nous croyons est erron\u00e9. Mais c'est ce que nous allons d\u00e9velopper au [cours de l'atelier](/session/5/experience-des-billes-rouges) !\r\n<br/>\r\n<br/>\r\n<strong>En agile une rumeur court comme quoi il n\u2019y a pas de management ? Info ou intox ?</strong> \r\n\r\n[Alexis Monville](/profile/alexismonville) : Encore une fois, nous verrons au cours de l'atelier si c'est bien du management dont on parle, ou de ce que certains appellent le management et qui est plut\u00f4t un mode de management. Le \"Command and Control\" est un mode de management r\u00e9pandu qui ne devrait pas avoir sa place en agile \u2026 Mais est-ce que cela veut dire qu'il n'y a pas de management ?\r\nJe r\u00e9pondrais donc <strong>intox</strong> \u2026 et vous invite \u00e0 poser la question lors de l'atelier !\r\n<br/>\r\n<br/>\r\n\r\n<strong>Un dernier petit mot pour les participants de MiXiT ?</strong>\r\n[Alexis Monville](/profile/alexismonville) : Je suis impatient de retrouver les participants de MiXiT. Un coup d\u2019\u0153il sur le programme des sessions, sur les propositions de Lightning talks et sur la liste des participants me laisse penser que cette \u00e9dition va \u00eatre excellente.<br/>\r\nTr\u00e8s impatient d'\u00e9changer avec vous !"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Alexis Monville animera \"Exp\u00e9rience des billes rouges\", rencontre sur le th\u00e8me du management"
        },
        "id": "15",
        "slug": {
            "FRENCH": "interview-d-alexis-monville"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Interview d'Alexis Monville"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            4,
            11,
            13,
            2,
            27
        ],
        "author": {
            "company": "Terre d'Agile",
            "description": {
                "ENGLISH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)",
                "FRENCH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Romain",
            "lastname": "Couturier",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Bonjour Emmanuel, qui es-tu ?</strong>\r\n[Emmanuel Levi-Valensi](/profile/PIA_Emmanuel) : Sur le plan pro, je suis l\u2019un des deux fondateurs de [People in action](http://pia-conseil.com/), une agence sp\u00e9cialis\u00e9e dans l\u2019exp\u00e9rience utilisateur et les d\u00e9veloppements agiles. Je m\u2019int\u00e9resse \u00e0 l\u2019agilit\u00e9 depuis pr\u00e8s de 10 ans. Et depuis 2 ans au Lean que nous essayons d\u2019appliquer chez PIA. La route reste encore longue.\r\nPour le reste, je m\u2019occupe de ma petite famille et j\u2019adore l\u2019escalade.\r\n<br />\r\n<br /> \r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT :On entend parler de Lean Startup, qu\u2019est-ce que c\u2019est exactement ? Est-ce vraiment d\u2019actualit\u00e9 ou juste un buzz ?</strong><br /> \r\n\r\n[Emmanuel Levi-Valensi](/profile/PIA_Emmanuel) : Le Lean Startup est une m\u00e9thode pour structurer et augmenter les chances de succ\u00e8s d\u2019une d\u00e9marche entrepreneuriale ou intrapreneuriale. Elle a \u00e9t\u00e9 mise au point par Eric Ries en 2008. Elle concerne aussi bien les aspects techno que marketing. Elle s\u2019appuie, comme son nom l\u2019indique, sur les principes du Lean et, tout comme l\u2019Agile, sur l\u2019id\u00e9e que c\u2019est en marchant que le chemin se fait.\r\n\r\nC'est bien plus qu'un effet de mode. Le livre d'Eric Ries sur le sujet a figur\u00e9 dans la liste des best sellers du New York Times en 2011. Pas mal pour un livre qui parle d'agilit\u00e9 et de lean ! Aux Etats-Unis, certains agences gouvernementales appliquent le Lean Startup. Des investisseurs \u201crecommandent\u201d fortement l'usage de la m\u00e9thode aux startups qu'ils financent. De nombreuses startups (comme DropBox, Votizen, Instagram...) t\u00e9moignent de retours d'exp\u00e9rience tr\u00e8s positifs. \r\n\r\nEt puis, signe de l\u2019importance que prend l\u2019approche,  il y a de nombreuses pol\u00e9miques qui animent la communaut\u00e9 au sujet de deux concepts cl\u00e9s du Lean Startup : le Minimum Viable Product et le Pivot. J\u2019y reviendrais pendant mon intervention :)\r\n<br />\r\n<br /> \r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Agile, Lean Startup, Kanban, XP, les approches/m\u00e9thodes se multiplient, comment faire pour s\u2019y retrouver dans cette jungle ?</strong><br /> \r\n\r\n[Emmanuel Levi-Valensi](/profile/PIA_Emmanuel) : Oui. Tu as raison. Cela fait beaucoup ! Et encore, je crois que tu en as oubli\u00e9es\u2026 :)\r\nIl n'y a pas de recette miracle. Il faut se documenter, se former, faire appel \u00e0 un coach.\r\nEt bien s\u00fbr, il faut se poser la question du r\u00e9sultat que l'on cherche \u00e0 obtenir, de l'objectif que l'on cherche \u00e0 atteindre en appliquant une nouvelle m\u00e9thode. S\u2019agit-il de structurer des pratiques de d\u00e9veloppement ? D\u2019am\u00e9liorer sa gestion de projet ? De d\u00e9cider de lancer un nouveau produit ? Il y a une m\u00e9thode agile pour \u00e7a :)\r\n<br />\r\n<br /> \r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT :Tu abordes le Lean Startup avec l\u2019UX (exp\u00e9rience utilisateur). Quel est le rapport entre les 2 ?</strong><br /> \r\n\r\n[Emmanuel Levi-Valensi](/profile/PIA_Emmanuel) : Il y a une id\u00e9e qui m\u2019a particuli\u00e8rement s\u00e9duit dans le Lean Startup : faire des produits utiles, cr\u00e9er de la satisfaction client. Et pour cela, l\u2019UX nous fournit de nombreux outils comme le prototypage papier, les persona ou les tests utilisateurs. L\u2019exp\u00e9rience utilisateur est un \u00e9l\u00e9ment essentiel pour comprendre et fid\u00e9liser ses clients."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Un nouveau terme \"Lean Startup\" vient d'apparaitre. Loin du buzz, cette nouvelle m\u00e9thode s'av\u00e8re tr\u00e8s puissante pour la conception et l'\u00e9mergence de nouveaux produits. Kesako ? R\u00e9ponses avec Emmanuel qui nous dira tout sur ce sujet qui va faire du bruit."
        },
        "id": "18",
        "slug": {
            "FRENCH": "echange-avec-emmanuel-levi-valensi---lean-startup"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Echange avec Emmanuel Levi-Valensi : Lean startup"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            4,
            11,
            9,
            58,
            59
        ],
        "author": {
            "company": "Terre d'Agile",
            "description": {
                "ENGLISH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)",
                "FRENCH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Romain",
            "lastname": "Couturier",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Pouvez-vous vous pr\u00e9senter en quelques lignes ?</strong>\r\n\r\n*   [Antoine Vernois](/profile/avernois), toulousain, Agile Software Craftsman & Coach.\r\n\r\n\tJe rencontre l'agilit\u00e9 en 2008, par hasard et je prends conscience que c'est ce vers quoi je tendais \u00e0 aller naturellement. Depuis je continue sur ce chemin et j'aide les \u00e9quipes \u00e0 prendre du plaisir \u00e0 bien faire le bon logiciel. Apr\u00e8s avoir fait un tour dans la recherche acad\u00e9mique, des startup et une SSII, je me lance en tant qu'ind\u00e9pendant d\u00e9but 2012.\r\n\r\n*   [Fabrice Aimetti](/profile/Agilarium), bordelais, Coach agile.\r\n\r\n\tL'Agilit\u00e9, je ne suis pas tomb\u00e9 dedans tout petit. Mais du jour o\u00f9 je l'ai rencontr\u00e9e (d\u00e9but 2009), je ne l'ai plus quitt\u00e9e. J'en vis maintenant \u00e0 plein temps depuis la cr\u00e9ation de la marque [Agilarium\u00ae](http://agilarium.blogspot.fr/) (d\u00e9but 2012). Je blogue agile, je tweete agile, je traduis agile et je joue agile. Vous aussi, vous pouvez le faire !\r\n\r\n*   [Philippe Launay](/profile/PhilAgile), bordelais, Coach agile.\r\n\r\n\tJe pratique l'agilit\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es au sein du groupe AGFA, o\u00f9 j'ai pu b\u00e9n\u00e9ficier du support d'autres coachs internationaux, mais aussi exp\u00e9rimenter par moi m\u00eame de nombreuses techniques. J'ai pu ainsi mesurer l'apport des jeux pour les nouveaux apprentissages\r\n\r\n\r\n<strong>Quel jeu agile affectionnez-vous et pourquoi ?</strong>\r\n\r\n*   [Antoine Vernois](/profile/avernois)\r\n\r\n\tLe Sky Castle Game bien s\u00fbr, parce que c'est une vraie aventure d'\u00e9quipe avec Fabrice et Philippe et dont les cons\u00e9quences vont bien au-del\u00e0 de ce qu'on avait imagin\u00e9. Et ce n'est pas fini :) Sinon, j'ai d\u00e9couvert les jeux s\u00e9rieux via les Innovation Games de Luke Hohmann. le Speed Boat Game est le premier que j'ai fait jou\u00e9, il restera s\u00fbrement mon pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 pour cette raison.\r\n\r\n*   [Fabrice Aimetti](/profile/Agilarium)\r\n\r\n \tJ'ai d\u00e9couvert les Innovation Games\u00ae gr\u00e2ce \u00e0 Philippe Launay, puis Maarten Volders. Le Speed Boat Game constitue selon moi le meilleur exemple de \"jeu qui fait le travail\". Quant au Sky Castle Game, il s'agit d'une aventure collective qui me permet d'aller encore plus loin en \u00e9tant concepteur d'un jeu orient\u00e9 team-building. \r\n\r\n*   [Philippe Launay](/profile/PhilAgile)\r\n\r\n \tLe Sky castle game, il m'a fait d\u00e9couvrir tellement de choses inattendues ;-). Sinon, le Leadership Game. J'ai pu travailler pendant 6 mois avec Yves qui m'a fait d\u00e9couvrir ce jeu. Pour la premi\u00e8re fois j'ai fait un jeu avec des Quattro, j'ai vu les changements de comportement dans l'\u00e9quipe, mais aussi dans le reste de l'organisation. \u00c0 faire imp\u00e9rativement, si vous voulez faire prendre conscience des diff\u00e9rences entre les divers type de management.\r\n\r\n<strong>Que vous apporte les jeux dans votre travail quotidien ?</strong>\r\n\r\n*   [Antoine Vernois](/profile/avernois)\r\n\r\n \tLes jeux ont ce formidable pouvoir de vous mettre un peu de c\u00f4t\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9, de l'\u00e9clairer et de la montrer sous un jour diff\u00e9rent. On prend du recul sur la r\u00e9alit\u00e9 sans risque d'inhibition puisqu'on est dans un jeu, et donc un monde imaginaire. Et quoi de mieux pour apprendre que de faire sans aucun autre objectif que de mettre en pratique :) Je les utilise de plus en plus, dans les formations ou le quotidien.\r\n\r\n*   [Fabrice Aimetti](/profile/Agilarium)\r\n\r\n \tJ'utilise maintenant couramment les jeux lors de mes formations \u00e9tudiants et mes missions clients. Ils constituent un moyen simple, rapide et s\u00e9curis\u00e9 d'immersion pour collaborer \u00e0 l'atteinte d'un objectif commun.        \r\n\r\n*   [Philippe Launay](/profile/PhilAgile)\r\n\r\n\tC'est le meilleur moyen que j'ai pu trouver pour favoriser les apprentissages. Lorsqu'on fait une pr\u00e9sentation ou un cours, au bout de quelques jours il ne reste plus rien. Gr\u00e2ce aux jeux, plus de 90% du message va rester durablement ancr\u00e9. Je n'ai donc pas trouv\u00e9 mieux aujourd'hui pour permettre \u00e0 mes \u00e9quipes d'apprendre et innover.\r\n\r\n<strong>Le Sky Castle est une pure cr\u00e9ation, peux-vous nous en dire plus sur les coulisses de cette cr\u00e9ation ?</strong>\r\n\r\nJustement, Fabrice a publi\u00e9 un billet sur le sujet sur le site [Skycastlegame.net](http://skycastlegame.net/).\r\n<br />\r\nUn court r\u00e9sum\u00e9 est que suite \u00e0 l'organisation du Kanban Game de Jon Jagger lors d'un Scrum Caf\u00e9 Bordelais, nous avons eu un sentiment de frustration malgr\u00e9 un engouement et un r\u00e9sultat plus que probant du jeu. Lors de l'Agile France 2011, au d\u00e9tour d'une conversation, Fabrice et Philippe lance l'id\u00e9e de faire un jeu qui aurait aussi une production visible. C'est le moment choisit par Antoine pour proposer de cr\u00e9er un jeu avec des l\u00e9gos. Voila la Sky team \u00e9tait n\u00e9e avec le jeu.\r\n<br />\r\nPour de plus amples informations sur la naissance, voir le [billet de Fabrice](http://www.skycastlegame.net/?post/2011/02/17/Les-origines-du-Sky-Castle-Game)"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "La Skyteam ce sont Antoine Vernois, Fabrice Aimetti et Antoine Launay qui viendront pr\u00e9senter leur cr\u00e9ation originale \"Sky Castle Game\""
        },
        "id": "14",
        "slug": {
            "FRENCH": "interview-de-la-skyteam--"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Interview de la Skyteam !"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            4,
            10,
            8,
            30,
            28
        ],
        "author": {
            "company": "Terre d'Agile",
            "description": {
                "ENGLISH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)",
                "FRENCH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Romain",
            "lastname": "Couturier",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Peux-tu nous dire qui tu es ?</strong><br /> \r\n[Pablo Pernot](/profile/pablopernot) : Qui suis-je ? ouh l\u00e0. Euh ... dans le contexte de MiXiT je suis surtout un intervenant \"agile\" qui vient faire part de son exp\u00e9rience, d'une exp\u00e9rience en tous cas. Mais sinon je suis plut\u00f4t un homme heureux, p\u00e8re de deux merveilleux enfants, amoureux de sa femme, ayant beaucoup de plaisir \u00e0 cultiver une attirance pour quelques instruments \"has been\" comme la flute irlandaise ou le banjo old time. J'ai eu la chance d'avoir un parcours atypique qui m'a permis de faire des lettres et de la philosophie plut\u00f4t que des maths ou ce genre de trucs. En ce moment je concr\u00e9tise la libert\u00e9 que j'ai pu gagner en faisant grandir une petite soci\u00e9t\u00e9 de conseil avec Christophe Monnier & Gilles Pommier [Smartview](http://www.smartview.fr). \r\n<br />\r\n<br /> \r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : L\u2019agilit\u00e9 vient de d\u00e9passer la phase de buzz, mais tout le monde ne choisit pas ces m\u00e9thodes. Quels sont encore les freins que tu rencontres au quotidien ?</strong><br /> \r\n[Pablo Pernot](/profile/pablopernot) : Attention, si le succ\u00e8s de l'agile a fait dispara\u00eetre certains freins il en a fait appara\u00eetre d'autres. L'effet de mode est source de confusion. Cependant il est certains que le succ\u00e8s aidant, nous sommes all\u00e9s plus loin avec agile. Et donc des questions plus vastes se posent : comment concilier l'\u00e9tat d'esprit agile avec l'organisation, sous-entendu comment changer le management ou quels sont nos rapports avec les aspects budg\u00e9taires \u00e0 grandes \u00e9chelles : actionnariat, plan 3/5/7ans, strat\u00e9gie d'entreprise, etc. ? \r\n<br /> \r\nAu quotidien la question que je me pose le plus fr\u00e9quemment actuellement est : comment motiver les gens, ou plut\u00f4t comment changer l'\u00e9tat d'esprit des gens (\"agile is a mindset\"), et encore : faut-il vouloir changer l'\u00e9tat d'esprit des gens, n'est-ce pas l\u00e0 une intrusion trop violente ? Donc o\u00f9 s'arr\u00eate la m\u00e9thode orient\u00e9e vers la r\u00e9ussite des projets, o\u00f9 commence une forme de manipulation psychologique pas forc\u00e9ment tr\u00e8s/toujours judicieuse ...\r\n<br /> \r\n<br /> \r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Quels sont pour toi les facteurs de r\u00e9ussite d\u2019une transition agile ?</strong><br /> \r\n[Pablo Pernot](/profile/pablopernot) : Mais c'est l'un des sujets de [ma session](/session/12/anatomie-d-une-mission-agile-saison-2) :) passez voir. En quelques mots : de v\u00e9ritables raisons pour prendre le chemin agile, une r\u00e9elle sensibilisation et un soutien fort du management, du piment pour provoquer le changement : du sang neuf, un \u0153il ext\u00e9rieur, etc. Mais le terme \"r\u00e9ussite\" est souvent un pi\u00e8ge. Ce n'est pas soit une r\u00e9ussite soit un \u00e9chec, c'est toujours plus \"gris\", et surtout ce n'est jamais d\u00e9finitif : c'est en mouvement constant.    \r\n<br /> \r\n<br /> \r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : On entend parfois que \u201cl\u2019agile ce n\u2019est pas possible dans mon contexte\u201d, que leur r\u00e9ponds-tu ?</strong><br /> \r\n[Pablo Pernot](/profile/pablopernot) : Pour l'instant je n'ai jamais rencontr\u00e9, ni entendu \u00e9voquer un contexte qui ne serait pas r\u00e9alisable en agile. Je caricature : \"Waterfall\" (mod\u00e8le en cascade) estime que le monde est parfait (puisque l'on peut tout pr\u00e9parer, anticiper), et agile que le monde n'est pas parfait (puisque l'on devra/pourra s'adapter). Donc si vous avez un monde parfait je veux bien croire que agile ne s'y pr\u00eate pas. "
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Nous nous sommes entretenus avec Pablo Pernot qui animera la session \"Anatomie d'une mission agile, saison 2\""
        },
        "id": "13",
        "slug": {
            "FRENCH": "rencontre-avec-pablo-pernot--coach-agile"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Rencontre avec Pablo Pernot, coach agile"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            4,
            5,
            12,
            43,
            44
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder",
                "FRENCH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Agn\u00e8s",
            "lastname": "Crepet",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : tu es \"coach agile\", peux-tu nous expliquer en quoi consistent tes missions?</strong>\r\n<br /> \r\n[Oana Juncu](/profile/ojuncu) : J'ai vraiment du mal avec ce terme, mais c'est celui qui est le plus utilis\u00e9. J'aime beaucoup l'id\u00e9e \"d'Agent de Changement\", je m'y retrouve mieux.\r\nCe que je fais ? J'accompagne des \u00e9quipes qui veulent fonctionner en Agile, des organisations qui veulent devenir Agiles, et surtout j'essaie de faire interagir les individus. Je crois qu'on a peu de chance de r\u00e9ussir (une initiative, un  projet, etc.) ou grandir si on n'a pas conscience que nous sommes ensemble responsables du r\u00e9sultat. Et prendre conscience de cette responsabilit\u00e9 commence au moment o\u00f9 on se tourne vers l'autre pour \u00e9couter et parler.\r\n<br /> \r\n<br /> \r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : tu es \u00e9galement impliqu\u00e9e dans l'organisation d\u2019\u00e9v\u00e9nement comme ALE (Agile Lean Europe). Peux-tu nous pr\u00e9senter cette facette de tes activit\u00e9s?</strong>\r\n<br /> \r\n[Oana Juncu](/profile/ojuncu) : \u00c7a va de pair avec mon app\u00e9tit pour soutenir la communication entre personnes. Je crois beaucoup \u00e0 la valeur surprenante de ce que la collaboration (intelligence collective) apporte en termes de r\u00e9sultats. C'est la raison pour laquelle je veux rester impliqu\u00e9e dans l'organisation des \u00e9v\u00e9nements comme [ALE](http://alenetwork.eu) et c'est une d\u00e9monstration continue de ce que la motivation intrins\u00e8que d'un groupe de personnes peut produire. D'ailleurs MiXiT est aussi un bon exemple de ce type.\r\n<br /> \r\n<br /> \r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Tu vas venir parler \u00e0 MiXiT du jeu agile \"Le DotGame\". Quand l'as-tu d\u00e9couvert et dans quel contexte le mets-tu en pratique?</strong>\r\n<br /> \r\n[Oana Juncu](/profile/ojuncu) : J'ai d\u00e9couvert [ce jeu](/session/47/le-dotgame-jouer-la-performance-) il y a deux ans je crois. C'est un jeu Kanban simple \u00e0 mettre en \u0153uvre. Je l'utilise dans mes formations pour d\u00e9montrer les vertus du flux tir\u00e9, et de l'importance de l'implication de l'\u00e9quipe pour que le flux tir\u00e9 soit efficace.\r\n<br /> \r\n<br /> \r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Comment as-tu v\u00e9cu/vis tu le fait d'\u00eatre une femme dans un milieu informatique tr\u00e8s masculin (c'est super ? c'est parfois dur ? rien de particulier, etc.) ?</strong>\r\n<br /> \r\n[Oana Juncu](/profile/ojuncu) : Je n'ai pas trop remarqu\u00e9 de diff\u00e9rence . Je peux avoir parfois un \"soup\u00e7on d'impression\" sur le c\u00f4t\u00e9 per\u00e7u plus rassurant du discours port\u00e9 par un repr\u00e9sentant en costume et cravate (eh oui !) , mais je peux me tromper dans cette observation. En g\u00e9n\u00e9ral, je ne d\u00e9c\u00e8le pas de vraie diff\u00e9rence. \r\n<br /> \r\n<br /> \r\n<strong>L'\u00e9quipe MiXiT : Il y a quelques ann\u00e9es, tu \u00e9tais \"Software Application Architect\" ou \"IT Architecture manager\", donc \u00e0 priori un m\u00e9tier technique, proche du d\u00e9veloppement (o\u00f9 les hommes sont encore plus repr\u00e9sent\u00e9s). Comment s'est pass\u00e9e cette exp\u00e9rience ? Aujourd'hui tu fais plus du coaching, tu es donc s\u00fbrement moins proche de la technique : qu'est-ce qui a fait que tu t'es \u00e9loign\u00e9e de la technique un jour ?</strong>\r\n<br /> \r\n[Oana Juncu](/profile/ojuncu) : Tu as raison, je suis moins proche de la technique aujourd'hui. \r\nEn fait j'ai tr\u00e8s bien v\u00e9cu ma place comme femme en tant que \"Architecte\". Le fait d'avoir une place dans ce monde tr\u00e8s masculin \u00e9tait surprenant et attirait la bienveillance. J'appr\u00e9cie le monde technique avec son c\u00f4t\u00e9 \"No games, just sport\". \r\nJ'ai commenc\u00e9 \u00e0 m'\u00e9loigner de la technique quand j'ai eu le \"d\u00e9clic\", que j'ai compris que la contribution \u00e0 cr\u00e9er un r\u00e9sultat utile pour ceux pour lesquels je travaille \u00e9tait plus important que l'impl\u00e9mentation d'une solution qui refl\u00e8te une prouesse technique. J'aurais pu rester dans la technique pour porter cette approche, mais \u00e0 l'\u00e9poque j'aurais eu moins de leviers pour le faire. Aujourd'hui je pense qu'on peut faire les deux. C'est d'ailleurs la mouvance que l'Agilit\u00e9 a apport\u00e9e et du coup nous avons des d\u00e9veloppeurs \"artisans\" (craftsmen) formidables qui cr\u00e9ent du code responsable, durable, utile. \r\nAbandonner le d\u00e9veloppement apr\u00e8s 30 ans ce n'est pas seulement un ph\u00e9nom\u00e8ne touchant les filles. Il me semble que c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne culturel . Le changement apport\u00e9 par l'\u00e9tat d'esprit Agile : donner l'autonomie aux \u00e9quipes, le manager au service de ces \u00e9quipes, changera cela je l'esp\u00e8re."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Oana Juncu animera la session \"Le DotGame, jouer la performance\". Nous lui avons pos\u00e9 quelques questions pour vous donner envie d'assister \u00e0 son talk"
        },
        "id": "12",
        "slug": {
            "FRENCH": "rencontre-avec-la-coach-agile-oana-juncu"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Rencontre avec la coach agile Oana Juncu"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            3,
            29,
            11,
            51,
            31
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n",
                "FRENCH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "C\u00e9dric",
            "lastname": "Exbrayat",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Nous avons le plaisir d\u2019annoncer Google comme partenaire Gold de MiXiT 2012 ! La keynote sponsor sera anim\u00e9e par [Martin Gorner](http://mix-it.fr/profile/martin.gorner), qui nous parlera de l\u2019une des r\u00e9centes annonces Google. Laquelle ? Vous le saurez en assistant \u00e0 la keynote de MiXiT \u00e0 9h00. Nous accueillerons \u00e9galement [Petra Cross](/profile/GooglePetraCross) pour un talk sur les [m\u00e9thodes agiles](/session/39/software-development-workflow-at-google) utilis\u00e9es par  Google qui s\u2019annonce passionant!\r\n<br/>  \r\nGr\u00e2ce \u00e0 eux et \u00e0 nos sponsors d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9s ([SQLi](http://mix-it.fr/profile/SQLi%20Lyon), [Zenika](/profile/zenika), [Objet Direct](/profile/objetdirect), [Woonoz](/profile/woonoz), [Thales](/profile/thales), [Yseop](/profile/Yseop) et [Terre d\u2019Agile](/profile/terre.dagile)), MiXiT 2012 sera une belle conf\u00e9rence \u00e0 un prix tr\u00e8s accessible, et nous les en remercions. Des rumeurs circulent \u00e9galement sur la pr\u00e9paration de concours et activit\u00e9s sur les stands sponsors que vous pourrez visiter tout au long de la journ\u00e9e.\r\n<br/>  \r\nLes plus attentifs d\u2019entre vous auront constat\u00e9 que [toutes les sessions ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9es](/sessions), suite \u00e0 la fin du call for paper. Le choix parmi les 64 propositions que nous avons re\u00e7ues fut tr\u00e8s difficile! Nous sommes tr\u00e8s fiers de ce programme dans lequel vous trouverez forc\u00e9ment votre bonheur parmi les sessions sur [Agile](/session/10/dans-la-peau-du-manager-agile), [Play! 2](/session/99/play-2-0), [Kanban](/session/35/kanban-pour-les-nuls-), [PhoneGap](/session/1/create-mobile-application-with-phonegap), [Tests](/session/40/automatisation-des-tests-le-mythe-du-roi), [Messaging](/session/15/zeromq-is-magic-from-the-future), [UX](/session/43/utilisateur-mon-amour-ma-migraine), [MongoDB](/session/93/mongodb-mustache-vers-la-mort-du-cache-), [Lean Startup](/session/60/lean-startup-l-entrepreneuriat-agile) et bien d\u2019autres!\r\n<br/>  \r\nSi vous n\u2019\u00eates pas encore inscrits, [n\u2019attendez plus](/infos/inscription)!"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Notre dernier sponsor est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 : ce sera Google qui devient notre partenaire Gold! Les sessions ont \u00e9galement toutes \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es."
        },
        "id": "11",
        "slug": {
            "FRENCH": "google-sponsor-gold--les-sessions-annoncees-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Google sponsor Gold, les sessions annonc\u00e9es!"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            3,
            20,
            12,
            21,
            31
        ],
        "author": {
            "company": "Terre d'Agile",
            "description": {
                "ENGLISH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)",
                "FRENCH": "Prenez une \u00e9quipe, un projet, quelques bonnes pratiques, et saupoudrez d'agilit\u00e9 (sans mod\u00e9ration)"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Romain",
            "lastname": "Couturier",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Litt\u00e9ralement une \u201cpr\u00e9sentation \u00e9clair\u201d. Les Lightning talks (LT) sont des formats tr\u00e8s courts (5 min maximum) o\u00f9 les sujets sont libres. Les LT sont particuli\u00e8rement appropri\u00e9s pour ceux qui n\u2019ont jamais pris la parole en public et qui souhaitent essayer de prendre la place d\u2019un orateur l\u2019espace de quelques minutes. \r\n\r\nEn mode auto-organis\u00e9, les orateurs passeront les uns apr\u00e8s les autres en respectant la dur\u00e9e de 5 minutes. Un facilitateur sera pr\u00e9sent pour aider les orateurs \u00e0 pr\u00e9server un rythme dynamique et fluide. Comme les sessions de LT s'encha\u00eenent sans pause, les discussions pourront se poursuivre apr\u00e8s le LT si les participants le souhaitent. Les orateurs pourront projeter 2 ou 3 diapositives qui les aideront \u00e0 faire passer leur message, mais faire une session de 5 minutes avec la seule force de sa voix et de sa pr\u00e9sence est recommand\u00e9 pour cet exercice.\r\n\r\nA MiXiT, les LT auront lieu de 13h \u00e0 14h pendant la pause d\u00e9jeuner. \r\n\r\nContinuez \u00e0 soumettre vos propositions de sujet via votre dashboard et/ou voter pour les sessions qui vous plaisent. Les 10 Lightning Talks qui auront recueillis le plus de votes sur le site MiXiT seront s\u00e9lectionn\u00e9s !"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Quelle est sa dur\u00e9e ? Qui passe ? Quand ? Ce nouveau format de sessions ultra-courtes vous surprendra par son dynamisme et la vari\u00e9t\u00e9 du programme. Dans cet article on vous dit tout sur cette nouveaut\u00e9 de MiXiT 2012."
        },
        "id": "10",
        "slug": {
            "FRENCH": "qu-est-ce-qu-un-lightning-talk-a-mixit--"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Qu\u2019est-ce qu\u2019un Lightning talk \u00e0 MiXiT ?"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            3,
            15,
            10,
            32,
            43
        ],
        "author": {
            "company": "",
            "description": {
                "ENGLISH": "MiXiT CoFounder - software craftman ",
                "FRENCH": "MiXiT CoFounder - software craftman "
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Nicolas",
            "lastname": "Pelloux-prayer",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Cette ann\u00e9e nous avons choisi d'utiliser notre site DIY (Do It Yourself) pour recueillir les propositions de sessions \u00e0 MiXiT 2012. Mais certaines sessions ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es d\u00e8s l'ouverture du site, avant m\u00eame l'ouverture du Call For Paper. Comment avons-nous fait ces choix de sessions ? Certains peuvent se poser la question ... Avons-nous propos\u00e9 des slots \u00e0 nos amis, \u00e0 nos sponsors, \u00e0 nos parents ? Et bien non ... ! Nous avons tout simplement contact\u00e9 les speakers que nous r\u00eavions de voir sur notre conf\u00e9rence. Nous avons essuy\u00e9 quelques refus (on ne citera pas de nom !) \u00e9tant donn\u00e9 que MiXiT n'est pas encore connu sur toute la plan\u00e8te ;-) (cela ne saurait tarder). \r\nNous avons vraiment contacter les gens que nous avions envie de voir, en sachant parfois pertinemment qu'il y avait peu de chance d'avoir une r\u00e9ponse positive. Mais on tentait quand m\u00eame ! Et cela a march\u00e9 pour certains contacts: [Pamela Fox](/profile/pamelafox) n'h\u00e9site pas \u00e0 faire l'aller-retour de San Franciso pour venir \u00e0 MiXiT par exemple !<br />Il \u00e9tait \u00e9galement important pour nous d'ouvrir des slots du programme \u00e0 tous et \u00e0 toutes, d'o\u00f9 le Call For Paper. Nous avons d'ores et d\u00e9j\u00e0 eu de nombreuses sessions propos\u00e9es et il va falloir choisir, ce sera dur ! \r\n<br /> \r\nLa soumission de session sera ferm\u00e9e ce soir \u00e0 minuit comme pr\u00e9vu, et le programme final sera annonc\u00e9 la semaine prochaine.<br /> \r\n<br /> \r\nLa team MiXiT remercie de tout c\u0153ur tous ceux qui ont fait le pas de proposer leur participation \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement. Les soumissions ont \u00e9t\u00e9 nombreuses et les choix vont \u00eatre difficiles ! Nous vous invitons \u00e0 peaufiner vos descriptions de session pour mettre toutes les chances de votre c\u00f4t\u00e9 lors de la s\u00e9lection ;-)<br /> \r\n\r\nEt, pour information, la date limite du Call For Paper \u00e0 ce soir n'est pas valable pour les Lightning talks ! Vous pouvez proposer une session de ce type tr\u00e8s court (5 minutes) jusqu'au dernier moment !"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Comment l'\u00e9quipe MiXiT choisit-elle les sessions de son programme?"
        },
        "id": "9",
        "slug": {
            "FRENCH": "call-for-paper-mixit--sa-vie--son-oeuvre-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Call for paper MiXiT: sa vie, son oeuvre."
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            3,
            7,
            8,
            48,
            17
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Lorsque nous annoncerons le programme complet, de nombreuses sessions seront disponibles. Pour s'y retrouver plus facilement, nous vous offrons d\u00e9sormais la possibilit\u00e9 de **marquer des sessions comme favorites**. Pour ce faire, depuis la page de consultation d'une session, cliquez sur l'\u00e9toile <i class=\"icon-star-empty\"> </i> pour qu'elle devienne <i class=\"icon-star\" style=\"color: gold;\"> </i>.  \r\nC'est \u00e9galement une premi\u00e8re \u00e9tape vers la construction de votre planning personnel pour la conf\u00e9rence, ce que vous pourrez prochainement faire \u00e0 travers ce site.\r\nBient\u00f4t \u00e9galement, la liste des participants ayant marqu\u00e9 une session comme favorite sera disponible sur sa page de consultation. Cela vous donnera une id\u00e9e des personnes qui seront dans la m\u00eame salle, le 26 avril, potentiellement assises sur la chaise d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9!\r\n\r\n<br/>\r\nPar ailleurs, nous avons ajout\u00e9 un indicateur <i class=\"icon-check\"> </i> \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chaque participant pour d\u00e9signer ceux qui ont achet\u00e9 leur billet. Vous pouvez ainsi voir en un coup d'oeil si tel participant sera bien pr\u00e9sent le jour de la conf\u00e9rence.\r\n\r\n<br/>\r\nDans la famille des corrections qui n'int\u00e9ressent que tr\u00e8s peu de gens, nous nous sommes \u00e9galement prot\u00e9g\u00e9 des vuln\u00e9rabilit\u00e9s au *cross-site scripting*. Merci \u00e0 [S\u00e9bastien Bordes](/profile/SebastienBordes) et [St\u00e9phane Maldini](/profile/smaldini) pour nous avoir (fourbement :p) remont\u00e9 cette vuln\u00e9rabilit\u00e9, qu'on esp\u00e8re d\u00e9finitivement derri\u00e8re nous!"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Vous avez terriblement envie d'assister \u00e0 cette session qui a l'air incroyable : marquez-la comme favorite!"
        },
        "id": "8",
        "slug": {
            "FRENCH": "nouvelle-fonctionnalite---sessions-favorites"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Nouvelle fonctionnalit\u00e9 : sessions favorites"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            3,
            5,
            10,
            18,
            1
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n",
                "FRENCH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "C\u00e9dric",
            "lastname": "Exbrayat",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Les inscriptions MiXiT 2012 sont ouvertes sur [mix-it.fr/infos/inscription](/infos/inscription) ! Foncez acheter votre billet, il n\u2019y en aura pas pour tout le monde malheureusement, car nous devons limiter la conf\u00e9rence \u00e0 un nombre raisonnable. Mais avec autant de speakers, de sujets ultra cools, le tout pour 30\u20ac, ce serait dommage de ne pas en \u00eatre !  \r\n<br/>\r\nPour information cette journ\u00e9e sera \u00e9ligible au Droit Individuel \u00e0 la Formation, notre [sponsor SQLi](/profile/SQLi%20Lyon) fournira les certificats sur son stand, gr\u00e2ce \u00e0 son organisme de formation [SQLi Institut](http://www.sqli-institut.com/). Vous pouvez donc demander \u00e0 votre employeur d\u2019assister \u00e0 MiXiT comme une formation classique, sans prendre de cong\u00e9s !  \r\n<br/>\r\nEn plus du [programme all\u00e9chant d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9](/sessions), nous avons encore beaucoup de surprises \u00e0 vous communiquer dans les prochains jours. La premi\u00e8re d\u2019entre elles est la venue de [Felix Geisendorfer](/profile/felixge) : l\u2019un des rares commiters europ\u00e9en sur [node.js](/session/58/the-node-js-scalability-myth), qui viendra nous parler javascript c\u00f4t\u00e9 serveur et nous montrer tous les trucs ultra cools que l\u2019on peut faire avec !  \r\n<br/>\r\nSi vous aussi vous voulez \u00eatre orateur \u00e0 MiXiT, vous pouvez soumettre votre session jusqu\u2019au 15 mars directement sur le site [mix-it.fr](http://mix-it.fr) \u00e0 partir de votre dashboard.  \r\n<br/>\r\nVous h\u00e9sitez encore ? Vraiment ?"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Vous pouvez acheter votre billet! Soyez rapides car il n'y en aura pas pour tout le monde! "
        },
        "id": "7",
        "slug": {
            "FRENCH": "ouverture-des-inscriptions-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Ouverture des inscriptions!"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            2,
            15,
            14,
            1,
            39
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n",
                "FRENCH": "Fondateur du JUG, de MiXiT et de [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) et bloggeur [hype](http://hypedrivendev.wordpress.com)\n\n\n\n\n"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "C\u00e9dric",
            "lastname": "Exbrayat",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Dans les remarques que nous avions eu pour la premi\u00e8re \u00e9dition, s\u2019en trouvait une r\u00e9currente : pas facile, sur une journ\u00e9e, de trouver les personnes poss\u00e9dant les m\u00eames int\u00e9r\u00eats ou difficile de retenir les noms/pseudos twitter des nouvelles t\u00eates rencontr\u00e9es. Nous, on s\u2019est dit que faire un mini r\u00e9seau avant la conf pourrait bien am\u00e9liorer tout \u00e7a. Et en plus coder, on adore \u00e7a, il faut l\u2019avouer ! Et voil\u00e0 le r\u00e9sultat apr\u00e8s plusieurs semaines de d\u00e9v !\r\n<br/><br/>\r\nLe site est un peu plus qu\u2019un simple site d\u2019inscription, m\u00eame si vous trouvez toutes les [informations habituelles, les hotels, acc\u00e8s etc](/infos/about)... Vous trouvez bien s\u00fbr aussi la liste des [talks propos\u00e9s](/sessions) et des [speakers](/speakers). Et on est tr\u00e8s fiers de ce programme (alors qu\u2019il reste plein de surprises). En plus des sessions classiques, nous mettons en place cette ann\u00e9e des [lightning talks](/lightnings), c\u2019est \u00e0 dire des talks de 5 minutes, sur un sujet libre, tous propos\u00e9s et choisis par les participants. Ces ligthning talks auront lieu pendant la pause d\u00e9jeuner et vous permettront de d\u00e9guster votre repas en \u00e9coutant, si vous le voulez, une dizaine de speakers nous pr\u00e9senter des sujets tr\u00e8s diff\u00e9rents.\r\n<br/><br/>\r\nPour profiter de toute l'exp\u00e9rience MiXiT, vous pouvez vous [connecter](/login) sur le site en 10 secondes en utilisant Twitter, Google ou Linkedin et remplir votre profil avec vos int\u00e9r\u00eats, vos diff\u00e9rents profils sociaux, blogs etc... Vous avez ensuite un profil \u2018mix-it\u2019 visible par les participants. Une fois connect\u00e9, vous pouvez ajouter vos connaissances comme \u2018link\u2019, et ainsi sur votre dashboard appara\u00eetront leurs activit\u00e9s.\r\n<br/><br/>\r\nLes activit\u00e9s de vos links regroupent les flux des r\u00e9seaux sociaux renseign\u00e9s (Twitter et Google) ainsi que les activit\u00e9s sur le site [mix-it.fr](http://mix-it.fr), \u00e0 savoir les commentaires sur les sessions, les votes sur les lightning talks, les ajouts de links etc... Et vous devrez vous aussi participer au site et partager votre enthousiasme pour gagner de nombreux badges !\r\n<br/><br/>\r\nVous pouvez trouver de nouveaux links en renseignant vos int\u00e9r\u00eats et nous vous proposons des personnes poss\u00e9dant les m\u00eames ainsi que les sessions et articles qui peuvent vous int\u00e9resser. Vous pouvez sinon consulter la liste des [participants](/members), des [sponsors](/sponsors) ou des [membres du staff](/staff). Si vous voulez proposer une session, un \u2018call for paper\u2019 a commenc\u00e9 (jusqu\u2019au 15 Mars) et vous pouvez soumettre un sujet une fois connect\u00e9 au site. Pour les ligthnings talks, le principe est le m\u00eame mais vous devrez gagner les faveurs du public et recevoir les votes des participants!\r\n<br/><br/>\r\nLe site est en am\u00e9lioration constante, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous [soumettre vos id\u00e9es](/infos/contact) ! Suivra bient\u00f4t un article sur la stack utilis\u00e9e pour d\u00e9velopper tout \u00e7a!"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Le site de mix-it est un peu plus qu'un simple site de renseignement et inscription. Ce petit article vous expose les fonctionnalit\u00e9s disponibles et les raisons de sa cr\u00e9ation."
        },
        "id": "6",
        "slug": {
            "FRENCH": "pourquoi-ce-site--"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Pourquoi ce site ?"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            2,
            13,
            6,
            0,
            11
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Une nouvelle version vient d'\u00eatre d\u00e9ploy\u00e9e sur ce site, et voici ses am\u00e9liorations :\r\n\r\n- Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, les suggestions (de membres \u00e0 linker et de sessions \u00e0 suivre) \u00e9taient minimalistes : d\u00e8s qu'un membre partageait un int\u00e9r\u00eat avec vous, il vous \u00e9tait propos\u00e9, sans aucun ordre particulier. D\u00e9sormais, elles sont plus pertinentes : on vous propose les 5 membres partageant le plus d'int\u00e9rets avec vous. Cela \u00e9vite \u00e9galement d'avoir une liste de suggestions beaucoup trop longue, qui rendait la mise en page de votre [dashboard](/dashboard) compl\u00e8tement bancale. Cet affinement a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 apport\u00e9 aux suggestions de sessions.\r\n\r\n- Vous pouvez d\u00e9sormais \u00eatre notifi\u00e9 par mail des activit\u00e9s importantes du site. Par d\u00e9faut, vous recevrez des notifications hebdomadaires (comme vous avez d\u00e9j\u00e0 d\u00fb vous en rendre compte si vous \u00eates inscrit). Mais cela se configure dans une nouvelle page [Mes pr\u00e9f\u00e9rences](/dashboard/settings), accessible depuis votre [dashboard](/dashboard), ou depuis le menu de connexion en haut \u00e0 droite.\r\n\r\n- Un bug dans les [badges qu'il vous manque](/dashboard/badges) ne vous en pr\u00e9sentait qu'une liste incompl\u00e8te. C'est d\u00e9sormais corrig\u00e9, vous avez la liste compl\u00e8te des badges qu'il vous manque.\r\n\r\n- Lors de la consultation d'un article, des boutons \"pr\u00e9c\u00e9dent\" et \"suivant\" vous permettent de naviguer vers l'article pr\u00e9c\u00e9dent et suivant (voir ci-dessous). Le bouton suivant pointait syst\u00e9matiquement vers le dernier article en date. Ce n'est plus le cas!\r\n\r\n- Sur la [liste des sessions](/sessions), des boutons vous permettent de filtrer par track. Leur comportement n'\u00e9tait pas forc\u00e9ment tr\u00e8s naturel (et plusieurs personnes nous l'avaient indiqu\u00e9) : un clic d\u00e9selectionnait la track correspondante. Leur logique a \u00e9t\u00e9 revue : un clic signifie d\u00e9sormais qu'on veut s\u00e9lectionner cette track. Ainsi, un clic sur une track active d\u00e9sactive toutes les autres, un clic sur une track inactive l'active. Et, cerise sur le g\u00e2teau, ces boutons ont d\u00e9sormais un d\u00e9grad\u00e9 et g\u00e8rent le \"hover\", pour \u00eatre conforme au design des autres boutons du site.\r\n\r\nComme vous le constatez, ce site est loin d'\u00eatre d\u00e9finitif, et nous esp\u00e9rons non seulement affiner son comportement au fur et \u00e0 mesure, mais aussi y ajouter les fonctionnalit\u00e9s qui le rendront plus utile d'ici la conf\u00e9rence, et qui enrichiront, on l'esp\u00e8re, les rencontres le jour de la conf\u00e9rence.\r\n\r\nNous restons \u00e0 l'\u00e9coute de vos suggestions. Pour ce faire envoyez vos remarques par le [formulaire de contact](/infos/contact)! Vous pouvez aussi voter ou commenter les propositions dans [notre Trello](https://trello.com/board/mix-it-2012/4f1b9ce056cf07e52f0072f7)."
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "On continue les am\u00e9liorations : des suggestions plus pertinentes ; vous pouvez \u00eatre notifi\u00e9 par mail des activit\u00e9s importantes ; et d'autres am\u00e9liorations..."
        },
        "id": "5",
        "slug": {
            "FRENCH": "mise-a-jour-du-site---suggestions--notifications"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Mise \u00e0 jour du site : suggestions, notifications"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            2,
            8,
            8,
            37,
            58
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
             "FRENCH": "Beaucoup de personnes nous avaient remont\u00e9 la m\u00eame critique : **elles consid\u00e9raient les activit\u00e9s de consultation comme, au mieux, une perturbation inutile, ou, au pire, une intrusion dans la vie priv\u00e9e**.\r\nSi on pr\u00f4ne l'agilit\u00e9, on se devait de la mettre en oeuvre : **d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent, le site ne vous pertubera plus avec ces activit\u00e9s de consultation**! Une nouvelle version vient d'\u00eatre d\u00e9ploy\u00e9e, et vos trouverez maintenant les profils et votre dashboard vierges de ces activit\u00e9s peu pertinentes.\r\n\r\nOn remercie tous les utilisateurs nous ayant fait part de critiques ou suggestions. On a toujours \u00e9t\u00e9 attach\u00e9 \u00e0 la valeur du collaboratif ; la conf\u00e9rence MiXiT, et ce site en particulier, s'en veulent l'illustration. On reste donc \u00e0 l'\u00e9coute de toutes vos remarques!\r\nPour ce faire, vous pouvez utiliser notre [formulaire de contact](http://localhost:9000/infos/contact).\r\n\r\nSi vous souhaitez suivre de plus pr\u00e8s les bugs ou \u00e9volutions en pr\u00e9visions, vous pouvez \u00e9galement consulter [notre Trello](https://trello.com/board/mix-it-2012/4f1b9ce056cf07e52f0072f7). Trello ne permet pas ([encore?](https://trello.com/card/board/proposing-cards/4d5ea62fd76aa1136000000c/4dd28726728b921a5d18c891 \"feature request\")) la saisie de cartes par tout un chacun, mais toutes vos remarques y sont ajout\u00e9es. En attendant, vous pouvez d\u00e9j\u00e0 le consulter, voter pour des am\u00e9liorations, et commenter!\r\n\r\nA bient\u00f4t!\r\n"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "A la demande g\u00e9n\u00e9rale, les activit\u00e9s de consultation disparaissent."
        },
        "id": "4",
        "slug": {
            "FRENCH": "mise-a-jour-du-site---activites-plus-pertinentes"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Mise \u00e0 jour du site : activit\u00e9s plus pertinentes"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            2,
            6,
            9,
            41,
            32
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder",
                "FRENCH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Agn\u00e8s",
            "lastname": "Crepet",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Et oui, le correctif de derni\u00e8re minute sur la s\u00e9curit\u00e9 qui plante le login! De quoi vous donnez quelques sueurs apr\u00e8s avoir mis en production!\r\nApr\u00e8s 10 minutes, voil\u00e0 c'est corrig\u00e9, Merci Play! et sa simplicit\u00e9!\r\nCela montre que le site est DIY ;-)\r\nVous pouvez \u00e0 pr\u00e9sent profiter pleinement de la partie sociale de notre site!\r\nNous ne sommes pas \u00e0 l\u2019abri d'autres bugs de d\u00e9marrage... On reste \u00e0 l'\u00e9coute ;-)"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Apr\u00e8s un petit bug sur la connexion (corrig\u00e9 en mode agile!) c'est tout bon : vous pouvez vous ouvrir un compte MiXiT!"
        },
        "id": "3",
        "slug": {
            "FRENCH": "vous-pouvez-maintenant-vous-inscrire-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Vous pouvez maintenant vous inscrire!"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2012,
            1,
            31,
            12,
            43,
            39
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit.",
                "FRENCH": "D\u00e9veloppeur chez [Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) le jour (et CEO, bitch!), co-organisateur de MiXiT la nuit."
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Cyril",
            "lastname": "Lacote",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "On attend vos remarques et/ou suggestions! Vous pouvez nous les indiquer soit par le [formulaire de contact](/infos/contact), soit par le [Trello public](https://trello.com/board/mix-it-2012/4f1b9ce056cf07e52f0072f7), accessible depuis le pied de page.\r\nOuverture public du site le 4 f\u00e9vrier 2012!"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "Enfin... Apr\u00e8s des heures de travail, nous sommes heureux de vous faire tester notre site MiXiT 2012!"
        },
        "id": "2",
        "slug": {
            "FRENCH": "le-site-mixit-2012-est-en-ligne-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "Le site MiXiT 2012 est en ligne!"
        }
    },
    {
        "addedAt": [
            2011,
            11,
            25,
            0,
            0
        ],
        "author": {
            "company": "Ninja Squad",
            "description": {
                "ENGLISH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder",
                "FRENCH": "[Ninja Squad](http://ninja-squad.fr) Co-founder\n- JUG Leader : [Lyon JUG](http://www.lyonjug.org) & Duchess France - MiXiT Co-founder"
            },
            "email": "",
            "events": [],
            "firstname": "Agn\u00e8s",
            "lastname": "Crepet",
            "legacyId": 0,
            "links": [],
            "login": "0",
            "logoUrl": null,
            "role": "ATTENDEE"
        },
        "content": {
            "FRENCH": "Vous l'attendiez tous... et bien voil\u00e0 la conf [MiXiT](http://www.mix-it.fr) 2012 aura lieu le 26 avril 2012 \u00e0 Lyon! Stay tuned! Au programme on vous pr\u00e9pare toujours un bon mix de Java et d'Agilit\u00e9, ainsi que d'autres langages et technologies innovantes.\n"
        },
        "headline": {
            "FRENCH": "MiXiT seconde \u00e9dition est annonc\u00e9e pour le 26 avril 2012"
        },
        "id": "1",
        "slug": {
            "FRENCH": "mixit-2012-"
        },
        "title": {
            "FRENCH": "MiXiT 2012!"
        }
    }
]
